<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN57-1229 La Foi</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN57-1229 La Foi</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN57-1229 La Foi VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 11.0 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2015-08-12T16:16:04-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 18188</xmp:CreatorTool>
         <xmp:ModifyDate>2015-08-12T16:16:04-04:00</xmp:ModifyDate>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 18188</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>8/12/2015</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>8/12/2015</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:ec4a4b68-66d2-284a-b815-bfc95120fa4d</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:87165489-471e-4dff-833d-a5563e37c877</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI1La Foi`^encore ce chant, Crois seulement. “Tout est possible,crois seulement.”2Et nous n’avons pas suffisamment de_de places assises icipour recevoir notre petite église. Il n’y a que deux ou troiscents personnes, je pense, ou un peu plus, qui peuvent s’yasseoir. Et nous regrettons que les gens soient obligés de resterdebout. Mais, je vais me dépêcher tout de suite, et_et mesquelques remarques que j’ai à faire. Et je prierai que Dieu vousaccorde à tous ce que vous êtes venus voir ici ce soir, et que voscœurs soient remplis de Sa bonté et de Sa miséricorde. Car jesais vraiment que ce serait Sa Divine volonté qu’il en soit ainsi.3La première chose que je veux dire, c’est qu’on regretterapendant longtemps ici, le départ de notre Sœur Casey. Malgréson âge avancé _ elle avait passé quatre-vingts ans, je pense, etjour après jour, à travers la neige et la pluie, elle se dirigeaitvers l’église du Dieu vivant. L’autre soir, c’était un grandprivilège de me tenir à son chevet comme elle s’en allait. Et j’aidit : “Me connaissez-vous?” Et elle^ Je ne sais pas si ellem’avait reconnu ou pas. Mais quand j’ai dit : “Connaissez-vousJésus?”, elle a fait un signe de tête affirmatif, oui, qu’elle Leconnaissait. Alors, j’étais content d’appeler ses enfants, sespetits-enfants et, je crois, même ses arrière-petits-enfants, àson chevet, et de dire : “Voilà la belle façon de partir.”4Après tout, il nous faut partir. “Il est réservé aux hommesde mourir une seule fois, après quoi vient le jugement.” Et puisnotre Sœur Hall^5Frère William Hall, pasteur de l’église baptiste de Milltown,qui s’était converti au Seigneur lors d’une des réunionsrécemment, il y a quelques années, et qui a été guéri d’un cancergrave. Alors que les médecins avaient dit, les meilleurs qu’onpuisse trouver dans son coin du pays, et puis le médecin de NewAlbany avait dit : “Il est mourant.” Et il est venu ici. Et safemme^m’a téléphoné, et elle disait : “Frère Billy, voudriez-vous venir prier pour Will? Il se meurt du cancer.” Et noussommes allés le voir. C’était un cancer du foie, et ça avait déjàgonflé son foie, et il était devenu jaune et était presqueinconscient. Et je lui ai demandé si ça ne le dérangeait pas quej’appelle mon ami médecin, de la ville, ici, pour lui parler. C’étaitle docteur Sam Adair. Beaucoup d’entre vous le connaissent.6Et le docteur Sam a dit : “Billy, il n’y a qu’une seule choseà faire, c’est de l’envoyer à Louisville auprès d’un fameuxcancérologue.” Et ils l’ont envoyé là-bas pour un examen.Évidemment, comme le médecin de là-bas ne voulait pas lui</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
2 LA PAROLE PARLÉEdire ce qu’il en était, il a appelé le docteur Adair. Et le docteurAdair m’a appelé, et il a dit : “Billy, ton ami prédicateur, dansquatre jours, il sera mort.” Il a dit : “Il n’a plus que quatrejours à vivre,” il a dit, “parce que le cancer a rongé son foie.”J’ai dit : “Docteur, n’y a-t-il plus rien que tu puisses fairepour lui?”7Il a dit : “Billy, nous ne pourrions pas lui enlever le foie, etqu’il reste en vie.” Et il a dit : “S’il est prédicateur, il devraitêtre prêt à partir.”J’ai dit : “Ça, je crois qu’il l’est.”8Alors, c’était dur pour moi d’aller annoncer à sa précieuseépouse que Frère Will Hall mourrait dans quatre jours. Lafamille Wright ici, assise ici, en est témoin, ainsi que beaucoupd’autres. Et où^ Je suis allé annoncer à Mme Hall : “Dansquatre jours, Will sera mort. Le médecin a dit que son foie estrongé par le cancer.” Alors, je suis rentré à la maison.9Le lendemain matin^ Beaucoup de gens viennent à lamaison, vous savez, alors il faut que je m’éloigne un peu, detemps à autre. Je reviens d’un tel voyage, là-bas au Kentucky,où je suis allé à la chasse. Et ce matin-là, j’allais chasserl’écureuil. Je me suis réveillé de bonne heure, j’ai regardédehors, il n’y avait personne sur la voie d’accès à la maison.Alors, je_je suis allé prendre mon vieux chapeau et macarabine de calibre vingt-deux, et j’étais sur le point de sortir.10Et j’ai vu une pomme suspendue là, c’était une pommed’apparence la plus horrible que j’aie jamais vue. J’ai pensé :“Pourquoi est-ce que Meda a mis une pomme comme celle-làau mur?” Ratatinée et rongée par les vers. Et j’ai remarquéqu’elle n’était pas accrochée au mur. Elle flottait dans l’air. Etje me suis agenouillé, avec mon vieux chapeau et mon fusil à lamain. Et j’ai vu une autre pomme, puis une autre pomme,jusqu’à ce qu’il y ait là cinq pommes. Et puis, une très grossepomme avec des rayures rouges est descendue et a happé cinqfois, et elle a simplement coupé les pommes en morceaux et lesa avalées. Et j’ai pensé : “Qu’est-ce que c’est?”11Et alors l’Ange du Seigneur, dont vous voyez la photo là,s’est tenu dans la pièce et a dit : “Va dire à Frère Hall, AINSIDIT LE SEIGNEUR : Il ne va pas mourir. Il y a maintenantcinq mois qu’il est malade, mais d’ici cinq jours il sera rétabli.”12Rapidement, j’ai appelé le docteur Adair, et j’ai dit : “Il vavivre.”13Il a dit : “Billy, comment peut-il vivre avec en lui un foiecomplètement rongé?”14J’ai dit : “Je ne sais pas. Mais le Seigneur a simplement ditqu’il va vivre, et c’est tout ce que je sais.” Et il est en vieaujourd’hui.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI315Sa femme, qui avait près de soixante-quinze ou quatre-vingts ans, est partie pour être avec le Seigneur il y a quelquesjours, pendant que j’étais dans le Kentucky. Que Dieu accordele repos à son âme, et aussi à Sœur Casey. Elles ont été toutesdeux de cette église et elles ont été en communion avec nous.16Tout homme, peu importe qu’il soit jeune ou vieux, ou enbonne santé, il y a un jour où nous allons tous rencontrer Dieu.Nous pouvons nous préparer pour ça.17Maintenant, ce soir, je^juste quelques remarques de laParole Éternelle et bénie de Dieu. Et je voudrais En lire justeun passage ici, qui se trouve dans le Livre de Marc, au chapitre11 de Marc. Je veux parler sur la Foi, juste pendant quelquesinstants, parce que beaucoup d’entre vous sont debout, vousaurez mal aux jambes. Je veux commencer au verset 20. Jeveux le lire d’après le lexique du grec original.Et le matin, comme ils passaient, ils virent le figuierséché depuis les racines.Et Pierre, se ressouvenant de ce qui s’était passé, luidit : Rabbi, voici, le figuier que tu as maudit est sec.^Jésus, répondant, leur dit : Ayez foi en Dieu.En vérité, je vous dis que quiconque dira à cettemontagne : Ôte-toi, et jette-toi dans la mer, et qui nedoutera pas dans son cœur, mais croira que ce qu’il ditse fait, tout ce qu’il aura dit lui sera fait. [versionDarby_N.D.T.]18Quelle promesse bénie! “La foi en Dieu!” Pour beaucoupde gens, c’est quelque chose de stupéfiant. Et pourtant, nousdevrions avoir honte de confesser que nous n’avons pas foi enDieu.19D’abord, il y a des lâches, qui meurent dix mille foispendant qu’ils sont ici sur terre, mais un héros ne meurtjamais. Sa mémoire subsiste par suite de ses hauts faitshéroïques.20Et d’habitude, les gens qui ont la foi sont des gens qui ontde l’expérience. L’expérience produit la foi. Je pense que c’estla raison pour laquelle la Bible nous enseigne^21Jésus a dit, dans Jean, au chapitre 3 : “Si un homme nenaît de nouveau, il ne peut pas comprendre le royaume deDieu.” Or, ça, c’est en le citant d’après le texte original. Dansla version du_du roi Jacques, il est dit : “Il ne peut pas voir.”Mais ce mot ne veut pas dire “voir”, comme vous regardez avecvos yeux. Ça veut dire “comprendre”. Vous ne pouvez pas voirle royaume, de toute façon. Vous devez le comprendre. Et Jésusa dit : “Si un homme ne naît de nouveau, premièrement, il^ne peut pas comprendre le royaume de Dieu.” Alors, c’est^</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
4 LA PAROLE PARLÉE22Il nous faut avoir une expérience, avant que la foi puisseaccomplir beaucoup de choses. Par conséquent, les gensdevraient d’abord être sauvés. Premièrement, ils viennent àDieu et ont une expérience du salut, avant de s’approcher deDieu pour leur guérison. Cela devra, cela_cela accomplira desprodiges, si seulement vous pouvez le croire.23Maintenant, remarquez, bien des fois, dans les Écritures.Prenons cette fameuse vieille scène, d’Israël, quand ils avaientdes difficultés. Une guerre avait éclaté entre Israël et lesPhilistins, et Israël s’était rassemblée sur le flanc d’une colline.Et ils étaient en ordre de bataille, mais personne n’étaitcapable d’aller combattre, parce que, sur l’autre flanc de lacolline, l’ennemi avait un grand challenger.24Et ce qui est arrivé à cette époque-là arrive de mêmemaintenant : quand le peuple de Dieu se met en marche pourcommencer à faire quelque chose, l’ennemi a toujours unchallenger, pour vous défier.25Et ce grand géant, presque préhistorique, se tenait là, avecdes doigts de quatorze pouces [35,56 cm_N.D.T.]. Et il avait àla main une lance de la taille d’une aiguille de tisserand. Ildéfiait tout homme d’Israël de venir se battre avec lui.26C’est comme ça que l’ennemi agit, quand il pense qu’il a ledessus. Il ne le fera jamais quand il voit une foi victorieuse.Mais il le fera uniquement quand il sait qu’il a réussi à vousintimider. C’est là que l’Église ne peut pas bouger : quand il al’aiguille de tisserand sur vous.27Mais, pendant que, dans les armées des Israélites, Saül, legrand guerrier^ S’il y avait un homme dans toute l’armée quiétait plus apte à pouvoir aller se battre avec ce géant, c’étaitSaül. Premièrement, il était un guerrier bien entraîné. Ilconnaissait toutes les manœuvres : comment esquiver leslances, et comment les parer avec son bouclier. Et en plus deça, il dépassait d’une tête tous les hommes de son armée.Physiquement, il faisait plus le poids, et c’était un entraîneurd’hommes.28Mais, ce qui est arrivé dans le cas de Saül à l’époque, nousvoyons que c’est la même chose aujourd’hui, parmi les gens quifréquentent l’église. Certains d’entre eux, qui sont des éruditsavec la plus solide formation, ont, quelquefois, la plus petitefoi en Dieu. Ils ont doctorat en philosophie, et doctorat enthéologie, et ils essaient de l’expliquer^ Ou, ils essaientd’éviter le fait même de faire face à la Parole de Dieu, ilsessaient d’y trouver une explication convaincante, qui va dansun autre sens. Et c’est vrai. Tout notre savoir, toute notreformation ne nous mettra jamais en position d’affronterl’ennemi. Il faut la foi en Dieu pour le faire, et rien que ça.Mais si nous remarquons, pendant que ce géant était là à se</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI5vanter. Ce grand théologien, dirait-on, se tenait là avec unesolide formation, pour savoir comment se battre, mais il n’avaitjamais eu aucune expérience avec Dieu.29Et c’est vraiment dommage, aujourd’hui, de voir deshommes et des femmes, qui ont vécu dans l’église, qui y ont étéélevés, inscrits sur les registres dès la naissance, et quiconnaissent bien la Bible, mais qui, pourtant, n’ont jamaistémoigné d’une expérience avec Dieu. Ce dont nous avonsbesoin, c’est de revenir à une expérience qui touche vraiment lecœur, pour savoir en qui vous croyez. Non pas des écrits, maisle Dieu vivant et vrai, qui vit maintenant.30Et là, au milieu de tout ça, en retrait derrière les champs,Dieu avait un jeune garçon au teint rosé, du nom de David. Ilgardait les brebis de son père_père. Et pendant qu’il gardaitses brebis, il avait eu des expériences. Et c’est son père qui l’aenvoyé là-bas auprès des armées, pour apporter à ses frères desgâteaux de figues et des gâteaux de raisins. Et pendant qu’ilétait là-bas, il a vu ce grand géant s’avancer et se vanter hautet fort.31Or, le petit David ne faisait pas le poids du tout. D’abord, iln’était qu’un jeune garçon. Et puis, il était un garçon au teintrosé, ce qui veut dire que c’était un “gringalet”, comme onl’appellerait. Et, il ne faisait pas le poids du tout. Il n’avaitjamais tenu une épée dans sa main, peut-être qu’il n’avaitjamais soulevé un bouclier, de sa vie. Il ne connaissait rien dela formation militaire.32Mais il y avait une chose qu’il connaissait bien. Ilconnaissait son Dieu. C’est ça l’essentiel. Il connaissait Celui enQui il avait cru. Et alors, quand le géant a lancé son défi,David, il y avait une autre chose qu’il connaissait : ce qui étaitbien et ce qui était mal.33Parfois, nous qui fréquentons l’église, il semble que nousn’avons pas pour ainsi dire l’intelligence spirituelle qu’il fautpour faire la différence. Si nous l’avons, il n’y a pas dedifférence dans notre comportement.34Mais il savait ce qui était bien et ce qui était mal. Il savaitque c’était mal pour ce Philistin de défier les armées du Dieuvivant. Alors, il a prononcé ces mots : “Vous n’allez pas medire que vous allez laisser ce Philistin incirconcis se tenir là etdéfier les armées du Dieu vivant?” Quelle réprimande pour unearmée bien entraînée!35Quelle réprimande aujourd’hui, qu’une petite lavandière,qui peut-être ne connaît pas son alphabet, mais elle peut setenir en face d’un ecclésiastique bien formé, qui déclare que lesjours des miracles sont passés, et elle va défier ses propos, endisant : “À un moment donné, j’étais estropiée, ou malade, et</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
6 LA PAROLE PARLÉEmaintenant je suis guérie.” Peut-être qu’elle ne connaît pastous les tenants et les aboutissants de la théologie, mais elleconnaît Dieu. Après tout, c’est ça qui est exigé.36Et là, ce petit David au teint rosé, tout jeune, enveloppé deson petit manteau en peau de mouton, il s’est avancé devantces gars-là, et il leur a fait honte. Il a dit : “Vous vous tenez là,l’armée bien entraînée du Dieu vivant, et vous laissez cePhilistin défier les armée de Dieu.” Il a dit : “J’irai lecombattre moi-même.” Oh, j’aime cet esprit courageux deDavid.37Et Saül a essayé de l’instruire, et il lui a fait mettre uneveste ecclésiastique, mais ça ne lui allait pas. Il a dit :“Débarrassez-moi de ça, je ne sais pas dire ‘ah-men’ commevous. Et je ne connais pas non plus votre théologie. Laissez-moi y aller avec ce que j’ai expérimenté.”38Oh, un homme m’a dit, il y a quelque temps, il m’a dit :“Frère Branham, votre prédication est en vain, car la guérisonDivine, ça n’existe pas.”39J’ai dit : “Ce qu’il y a, frère, c’est tout simplement que vousn’avez pas été là où nous, nous avons marché, voilà tout. Eneffet, vous arrivez vraiment trop tard pour nous dire çamaintenant. Nous l’avons déjà trouvée, et nous en avonstémoigné dans le monde entier _ le grand réveil de l’effusiondu Saint-Esprit, pour produire des signes et des prodiges, pouraccomplir la Parole de Dieu dans ces derniers jours.”40Et ce petit homme s’est débarrassé de ces vieux diplômes, ils’est avancé et il a dit : “Écoutez, voici pourquoi j’y vais. Jesais en Qui j’ai cru.”41Saül, de ça, il n’en savait rien, pourtant il allait à l’églisetous les sabbats. Et peut-être qu’il pratiquait tous les actesreligieux comme les autres, mais il n’avait jamais eud’expérience.42Et qu’est-ce qui s’est passé? David a dit : “Quand jegardais les brebis de mon père, quand je marchais là-bas dansles verts pâturages et près des eaux paisibles, j’ai appris ausujet d’un Dieu qui a fait les cieux et la terre. Et j’étaisresponsable des quelques brebis de mon papa. Un ours est venusaisir l’une d’entre elles, et je l’ai tué. Puis, un lion est venu, asaisi un petit et s’est sauvé, et je l’ai jeté à terre avec mafronde. Et quand il s’est relevé, je l’ai saisi par la barbe et jel’ai tué.” Il a dit : “Le Dieu qui a livré l’ours et le lion, àcombien plus forte raison livrera-t-Il ce Philistin incirconcisentre mes mains.” Certainement, il savait de quoi il parlait. Ilavait foi en Dieu. Il avait eu une expérience, d’avoir vu ce queDieu allait faire, par conséquent il savait que cette expérience-là allait le mener à la victoire.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI743Oh, des années plus tard, quand il est devenu roi d’Israël.Ce n’est pas étonnant qu’il soit devenu roi, un guerrier commecelui-là. Quand il est devenu roi, il a eu une idée : “Je vaisbâtir la maison de l’Éternel.” Et alors le prophète Nathan, cesoir-là, était sorti avec lui et s’était entretenu avec lui.44Le Seigneur est apparu à Nathan. Il a dit : “Va dire à Monserviteur David : Je sais qu’il n’était qu’un petit gars au teintrosé. Je sais qu’il portait un manteau en peau de mouton. MaisJe l’ai retiré de ce pâturage, et Je l’ai établi chef sur Monpeuple, Je lui ai donné un nom semblable aux grands hommesde cette terre.” Oh, combien Dieu a vu cette sincérité de foipour Le croire, fondée sur une expérience qui montrait qu’Ilétait le Dieu vivant.45C’était bien peu de chose pour Abraham, après qu’il avaittenu ferme, comme voyant Celui qui était invisible. Là, aprèsavoir rencontré Dieu, et après avoir eu l’expérience de parleravec Dieu face à face, il pouvait appeler les choses quin’étaient pas comme si elles étaient. En effet, il avait uneexpérience. Il avait parlé à Dieu face à face. C’est ça qu’il nousfaut : une expérience personnelle avec le Dieu vivant.46Moïse, après quarante ans de formation religieuse auprèsde sa mère, quarante ans avec le pouvoir militaire en main,pour savoir comment vaincre une nation, comment conquérir,et Dieu a mis quarante ans à sortir ça de lui. Mais une fois seul,là-bas dans le désert, un jour il s’est trouvé face à face avecDieu dans un buisson ardent. Et, en cinq minutes, il étaitmieux équipé, après avoir parlé avec Dieu, qu’avec ce que lesquatre-vingts ans d’instruction lui avaient apporté. Il avait étéun lâche, qui était mort mille fois. Et après avoir rencontréDieu, il aurait voulu avoir mille vies à donner pour Christ. Ilétait prêt à aller de l’avant. Rien ne pouvait l’arrêter, bien qu’iln’ait pas eu d’armée, bien que son instruction ne lui futd’aucune utilité. Il ne pouvait pas combattre; il n’avait pasd’épée. Il n’avait pas de guerriers, pas de chars, pour lesoutenir _ d’après ce que le monde en savait. Mais il s’étaittrouvé face à face avec Dieu, par une expérience qui avaitamené les Anges armés de toute l’Éternité à se tenir derrièrelui. Et comme Moïse allait son chemin, avec sa femme assise àcalifourchon sur une espèce de vieux mulet, sa longue barbequi pendait, je crois que des myriades de myriades d’Angesfaisaient route avec lui sur ces routes poussiéreuses. Il avaitune expérience.47Il y a eu la fois où, à Dothan, un jeune homme, serviteurd’un_d’un prophète, était descendu avec celui-ci à Dothan. Etpendant que le prophète dormait, la grande armée des Syriensétait venue entourer, assiéger les grandes murailles de Dothan.Et quand il s’est réveillé, le lendemain matin^ Il n’avaitjamais eu une expérience. Alors il a dit, en voyant cette grande</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
8 LA PAROLE PARLÉEarmée, qui cherchait Élie, il a dit : “Oh, mon père, des arméesentières se sont rassemblées et ont entouré ce lieu. Ils techerchent.”48Ça n’a pas ébranlé ce vieux prophète du tout. Ç’aurait puêtre le cancer, ç’aurait pu être la tuberculose, ç’aurait pu êtreune attaque, mais ça n’a pas ébranlé ce prophète. Il l’a regardé,et il a dit : “Fils, ceux qui sont avec nous sont en plus grandnombre que ceux qui sont avec eux.”Il a dit : “Je ne peux voir que toi et moi.”49Il a dit : “Ouvre ses yeux, ô Dieu, pour qu’il puisse voir.Donne-lui une expérience.” Et quand ses yeux se sont ouverts,il a regardé, et les montagnes étaient toutes pleines de chars, etde feu, et de chevaux de feu, tout autour de ce vieillard, cesaint prophète. Il a eu une expérience. Il n’y avait plus dedoute dans sa pensée à ce moment-là.50Il y a eu Samson, qui, avec une mâchoire de mulet, a tué unmillier de Philistins, parce qu’il avait eu une expérience : ilétait né de nouveau. Il avait eu une expérience : il était unnaziréen, et le Dieu du Ciel était avec lui.51Il y a eu Philippe, qui avait vu Jésus, dans des expériencespassées, et qui est allé trouver Nathanaël derrière la montagne.Et il a dit : “Viens voir Celui que nous avons trouvé, Jésus deNazareth, fils de Joseph.”52Et cet homme, qui était très orthodoxe, a dit : “Mais, peut-il venir de Nazareth quelque chose de bon?”53Il a dit : “Viens et vois.” Pourquoi? Il avait été avec Jésus.Il savait qu’il y avait quelque chose dans cet Homme, qui étaitlargement de taille à faire face à tout ce que le diable pouvaitprésenter. Oh, écoutez attentivement.54Et pendant qu’ils contournent la montagne, Philippe se metà parler, et Nathanaël converse avec lui. Et il lui dit : “Bon,quand tu arriveras là-bas^ Je l’ai vu. Quand Pierre s’estapproché, Il n’avait même pas (jamais) vu Pierre, de toute Savie. Mais quand il est arrivé là, Il a dit : ‘Tu t’appelles Simon,et tu es le fils de Jonas.’ Il savait son nom, et Il savait qui étaitson père.” Oh, lui, il ne pouvait pas croire ça. Mais Philippeavait été une fois avec Lui, alors il a su le convaincre, quec’était possible, qu’Il l’avait bien fait.55Alors, quand il s’est avancé jusque dans la Présence deJésus de Nazareth, il en était alors venu à croire. Alors, quandIl l’a regardé, Il lui a dit, Il a dit : “Voici un Israélite, danslequel il n’y a point de fraude.”Et il Lui a dit : “Rabbi, d’où me connais-Tu?”56Et Il a dit : “Avant que Philippe t’appelle, quand tu étaissous l’arbre, Je t’ai vu.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI9Or, ça l’a étonné. “Comment a-t-Il pu faire ça?”57Mais Philippe a su convaincre Nathanaël, que ça pouvait sefaire, parce qu’il avait eu une expérience, d’avoir été avec Jésus.58Vous savez, il y a quelque chose, d’être avec Jésus, ça vousdonne une expérience. D’être là où Il se trouve, de voir Sonœuvre, alors ça vous donne la foi. Quand vous avez uneexpérience, ça produit la foi. La foi agit en fonction de votreexpérience.59Maintenant, remarquez ceci, là, alors qu’il s’approche, ehbien, nous pouvons les voir se mettre à se parler l’un à l’autre,quand ils se sont approchés. Et Il s’est mis à lui dire ce qui sepassait, et qui il était, d’où il venait, et tout à ce sujet. Et alors,aussitôt qu’il a eu l’expérience^ Oh, que le Nom du Seigneursoit béni! Quand il a eu l’expérience, _ qu’un miracle de Dieus’était opéré sur lui, _ alors il a pu tomber à Ses pieds et dire :“Rabbi, Tu es le Fils du Dieu vivant. Tu es le Roi d’Israël.”Mais il devait d’abord voir cela s’accomplir. Il pouvait avoir foien Dieu, après que Dieu S’était manifesté. C’est comme ça queDieu agit.60La femme au sujet de qui Frère Neville lisait ce soir, dansla Bible, elle était assise au puits, ou bien elle puisait de l’eaudu puits. Elle était Samaritaine. On lui avait enseigné qu’ilviendrait un Messie, qui ferait de grands signes et des prodiges.Elle en savait un peu là-dessus. Et quand ils ont plongé lesceau dans le puits, pour puiser de l’eau, Jésus a dit :“Apporte-Moi à boire.”61Elle a dit : “Mais, Tu n’as rien pour puiser. Et pourquoi medemandes-Tu à boire, étant donné que Tu es^ D’abord, entant que Samaritaine, nous n’avons pas de relations les unsavec les autres.”62Et ainsi de suite, la conversation s’est poursuivie. Au boutd’un moment, voici ce qui s’est passé, Il a trouvé où était sonproblème. Rappelez-vous, quand elle s’était présentée là,d’abord, c’était pour Le critiquer, car Il était Juif. Mais Il adit : “Va chercher ton mari et viens ici.”Elle a dit : “Je n’ai pas de mari.”63Il a dit : “C’est vrai. Tu en as cinq, et celui que tu asmaintenant n’est pas ton mari.”64Et très vite, aussitôt que ça s’est produit, elle a étéintriguée dans sa pensée. Rappelez-vous, elle avait fréquentéune église froide et formaliste. Elle ne savait pas quoi faire.Elle a dit : “Eh bien, maintenant, Monsieur, je vois que Tu esprophète. Nous savons que, quand le Messie sera venu, Il nousdira ces choses.”65Il a dit : “Je Le suis, Moi qui te parle.” Oh, quelleexpérience! “Je Le suis, Moi qui parle avec toi.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
10 LA PAROLE PARLÉE66Et qu’a-t-elle dit? Elle a couru dans la ville, avec uneexpérience dont elle avait été témoin, que Jésus était le Fils duDieu vivant. Pourquoi? Elle avait vu une puissance œuvrer enLui, qui avait accompli un miracle, qui lui avait dit qui elleétait, et où se trouvait son péché, et où se trouvait sonproblème. Donc, elle pouvait courir et dire : “Vraiment, c’est leFils de Dieu. Venez voir l’Homme qui m’a dit ce que j’ai fait.Ne serait-ce point le Messie?”67Maintenant, remarquez encore. Dans quelques instants^Il y avait une femme qui avait une perte de sang. Elle avaitpleuré, et elle avait tout essayé pour se rétablir; elle n’y étaitpas arrivée. Elle s’est frayé un chemin à travers la foule et ellea touché le bord de Son vêtement, car elle croyait. Alors quoi?“La foi vient de ce qu’on entend, ce qu’on entend vient de laParole de Dieu.” Elle s’est frayé un chemin, parce que la foivient de ce qu’on entend. Elle a touché Son vêtement. Et elle adit : “Avec ça je suis satisfaite. Je L’ai touché.” Et elleretourne dans la foule, en croyant dans son cœur que quelquechose se passerait. Oh, si seulement les gens aujourd’huipouvaient saisir ça, croire!68Et quand ça s’est produit, Jésus s’est retourné et Il a dit :“Qui M’a touché?”69Et Pierre a dit : “Tout le monde Te touche. Pourquoi dis-Tu : ‘Qui M’a touché?’”70Il a dit : “Mais Je me suis affaibli. Je suis si affaibli! De lavertu, de la force, est sortie de Moi. Je suis affaibli.”Et il a dit : “Eh bien, comment l’as-Tu su?”71Et Il a promené Ses regards sur la foule. Elle pensaitqu’elle était cachée. Elle était tout au fond, cachée dans lafoule. Et quand Jésus s’est retourné et l’a regardée, Il lui a ditquel était son problème, et qu’elle avait été guérie. C’est alorsqu’elle a pu tomber à Ses pieds et tout confesser. Après avoirfait l’expérience de Sa grande puissance magnifique, qui lui arévélé qu’elle avait touché, non seulement Son vêtement à Lui,mais le vêtement de Celui qui vit pour toujours, le Dieu Tout-Puissant. Certainement que c’était ça.72Alors, il y a eu ces gens, le Jour de la Pentecôte, qui étaientcraintifs, et ils étaient dans une chambre haute. Les portesétaient toutes fermées. Ils avaient peur des Juifs. Mais quandDieu est venu, sous la forme du Saint-Esprit, et qu’Il a baptiséchaque personne de ce groupe, du baptême du Saint-Esprit etde Feu, c’est là qu’ils ont pu aller dans la rue. Et cet hommequi avait juré en Présence de Jésus, quelques jours auparavant,a pu dire : “Hommes Juifs, et vous qui séjournez à Jérusalem,sachez ceci et prêtez l’oreille à mes paroles : Ces gens ne sontpas ivres, comme vous le supposez, car c’est la troisième heuredu jour, mais c’est ici ce qui a été dit par le prophète Joël.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI11Certainement, après qu’il avait eu une expérience! Avant depasser par l’expérience, il avait la foi pour y croire; mais aprèsque l’expérience est venue, l’expérience a produit les résultats.Certainement que oui.73Or, ces gens à qui Jésus parlait, là, à propos de l’arbre.Maintenant, remarquez, un petit instant, maintenant, alors quenous terminons. Comme Il s’approchait du^sortait du templeun jour. Il est allé en courant vers un arbre, pour voir si onpouvait trouver quelque chose à manger sur cet arbre. Il n’yavait rien, parce que ce n’était pas la saison des figues. CommeIl n’avait rien pu trouver, Il a dit à l’arbre : “Que désormaispersonne ne mange de ton fruit. Que personne n’en mange.” Etle lendemain^74Ils n’avaient pas vu la moindre différence dans l’arbre à cetinstant-là. Il n’y avait aucun résultat apparent, aucun résultatphysique apparent. Maintenant, voici ce que je voudrais quevous saisissiez. Il n’y avait aucun résultat apparent. Maisqu’avait-Il dit? “Que personne ne mange de ton fruit.”75Et vingt-quatre heures plus tard, vers midi le lendemain,ils sont passés à côté du même arbre. Et là, ils ont remarquéque l’arbre avait commencé à sécher. Et Pierre a dit : “Regardel’arbre que Tu as maudit; il sèche déjà depuis les racines.”76Maintenant, observez là ce que Jésus a dit, alors que nousterminons. “Ayez foi en Dieu.” Quoi? D’abord, Il leur avaitmontré Sa puissance. Il l’avait montrée sur un figuier, ce qu’Ilpouvait faire. En effet, quand Il demandait quelque chose auPère, Il croyait qu’Il recevrait ce qu’Il demandait. Alors, Il leura dit : “Vous, ayez foi en Dieu. Car Je vous le dis, si vous disiezà cette montagne : ‘Ôte-toi de là, transporte-toi et jette-toidans la mer,’ et si vous ne doutez pas en votre cœur, maiscroyez que ce que vous dites arrive, ce que vous aurez dit voussera fait.” Saisissez-vous? C’est ici, dans le lexique du grecoriginal, vous voyez. “Croyez que ce que vous dites arrivera, ceque vous aurez dit vous sera accordé. Ayez foi en Dieu. Croyezque ce que vous demandez, vous le recevez, croyez que c’estdéjà fait, et ce que vous aurez dit vous sera accordé.”77Maintenant, au sujet de la “montagne” à déplacer. Peut-être qu’un petit grain de sable a commencé à se déplacer, maisde toute façon, aux yeux de Dieu, c’était déjà fait. Si vouscroyez, ce soir, que, peu importe ce qui ne va pas avec vous, sivous croyez, quand vous demandez à Dieu, que vous recevez ceque vous dites, ce que vous aurez dit vous sera accordé. Ayezfoi en Dieu.78Mais d’abord, Dieu doit Se montrer à vous, vous prouverqu’Il_qu’Il est toujours le même Seigneur Dieu. Il est toujoursle même puissant Jéhovah. Or, Jésus a dit : “Les choses que Jefais, vous les ferez aussi.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
12 LA PAROLE PARLÉE79Maintenant, vous qui êtes ici, ce soir, au tabernacle, alorsque nous allons commencer à former la ligne de prière,combien d’entre vous voudraient dire ceci : “Si je peux voirJésus-Christ accomplir les mêmes miracles, et faire la mêmechose que ce qu’Il avait fait quand Il était ici sur terre, moi,dans mon cœur, j’accepterai Dieu, et je croirai que tout ce quine va pas chez moi, la chose se fera aussitôt que je demanderaià Dieu.” Le croirez-vous? Voulez-vous lever la main pour dire :“Ô Dieu, je croirai de tout^” Peu importe ce que c’est.80Or, il n’y a personne qui peut guérir. La guérison est unproduit fini de Dieu. Si un homme vous dit qu’il peut vousguérir, s’il est médecin et qu’il vous dit qu’il peut vous guérir,il a tort. En effet, il n’y a qu’un seul guérisseur, c’est Dieu. Unmédecin peut donner des médicaments. Il peut administrer unmédicament dans une plaie, pour tuer les microbes qui s’ytrouvent, pour qu’elle puisse guérir. Qu’est-ce qui arrive? Lemédicament ne guérit pas. Le médicament empêche seulementles germes nuisibles d’entrer, tue les germes de maladies quidétruisent les germes utiles, qui vous tuent. Alors, la sciencetravaille sur différents poisons, qu’ils introduisent dans votresystème pour empoisonner certains microbes, sans que ça vousempoisonne. Voilà ce que fait la science. Voilà ce qu’est unmédicament, c’est quelque chose qui va tuer un certainmicrobe, sans vous tuer, vous. Les antibiotiques, dans bien descas, ça tue les deux, ainsi donc ils^ C’est la raison pourlaquelle ils sont difficiles à prendre, par exemple la pénicilline,qui, quelquefois, tue la personne.81Bon, un médecin peut enlever une obstruction. Il peutreplacer un os, mais il ne peut pas guérir. Dieu est Celui quiopère la guérison. C’est Dieu qui produit le calcium. C’est Dieuqui produit la_la multiplication des cellules, pour reconstruirevotre corps, là où on a enlevé l’appendice ou quelque chosecomme ça. Dieu est le seul guérisseur.82Or, Jésus a promis qu’Il nous guérirait. “Si vous demandezquoi que ce soit en Mon Nom, Je le ferai. Quand vous priez,croyez que vous recevez ce que vous demandez, et vous lerecevrez.” C’est à vous. Croyez que la chose s’accomplitmaintenant.83Or, quand Il a déployé Ses grandes puissances sur terre, là,Il ne guérissait pas les gens avant que le Père Lui ait d’abordmontré quoi faire. Jean 5.19. Il a dit : “Si tu peux le croire, toutest possible.” Et puis, dans Jean 5.19, Il a dit : “Je ne fais rienavant de l’avoir vu faire au Père premièrement. Tout ce que lePère Me montre, le Fils le fait pareillement.” Combien saventque la Bible le dit? L’avez-vous déjà lu dans la Bible?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Certainement.84Maintenant, quand Il a fait ça, pendant Son séjour ici surterre. Il le faisait dans une ville; ils croyaient en Lui. Ils étaient</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI13guéris, par milliers. Il va dans une autre ville, Il le fait; ilscroient. Il va dans Sa propre ville, l’endroit où Il a grandi; etquand Il a commencé à le faire, ils ont dit : “Qui est cetHomme? D’où Lui vient cette sagesse? Comment sait-Ilaccomplir ces choses? Nous Le connaissons.” Et la Bible ditqu’“Il n’avait pas pu faire beaucoup d’œuvres puissantes, àcause de leur incrédulité. Il n’avait pas pu faire beaucoupd’œuvres puissantes”.85Maintenant, je prie, s’il y a un pécheur ici, ce soir, quequand vous verrez, s’Il veut bien le faire. Ici, c’est la ville oùj’ai grandi, et c’est l’endroit le plus difficile où j’aie jamaiscombattu de ma vie. J’ai été chez les Hottentots en Afrique.J’ai été en Inde chez les vaudous, et tout le reste, et j’ai étédéfié par leurs sorciers et tout. Et je n’ai jamais eu à lutterpour faire agir l’Esprit de Dieu, comme je dois le faire dans mapropre ville, là où j’ai grandi. C’est tout à fait vrai. Ce n’est pasparce que les gens ne m’aiment pas, c’est parce que la Bible estvraie. “En vérité, en vérité, Je vous le dis, un prophète, si cen’est dans son propre pays et dans sa propre région, il n’est passans honneur, si ce n’est dans ce lieu-là.” Il doit en être ainsi.Maintenant, courbons la tête un petit instant, pendant quenous prions.86Ô Seigneur béni, Toi qui as fait les cieux et la terre, qui lesas créés de Ta propre main bénie, je Te prie, Seigneur, d’êtrebienveillant et miséricordieux envers nous, ce soir, enpardonnant nos péchés et nos transgressions. Je Te prie d’êtrebienveillant envers ceux qui sont malades et ceux qui sontdans le besoin. Accorde-le, Seigneur. Et s’il y a un péché parminous, ô Éternel Dieu, pardonne-le.87En effet, dans les quelques instants qui suivront, soit queTa Parole sera tenue pour vraie, soit qu’Elle sera tenue pourfausse. Soit qu’Elle sera tenue pour vraie, soit qu’Elle est uneerreur. Dieu est toujours Dieu, ou bien les Écritures ont tort.Et, Seigneur, ceci, nous le prêchons, nous le croyons, nous nousy tenons jusqu’à ce que vienne l’épreuve de force, Seigneur,jusqu’au point où il faut que quelque chose se passe. Il fautque^ Ou bien Dieu doit prouver qu’Il est réel, ou bien lesgens sont en droit de dire : “Je dois d’abord voir ça.”88Mais, Seigneur, les gens sont nés dans le péché, conçusdans l’iniquité, comme nous le sommes tous, venus au mondeen disant des mensonges. Alors, nous savons, Seigneur, que leDieu miséricordieux nous fera certainement miséricorde, etqu’Il nous aidera, Dieu bien-aimé. Nous prions ce soir pourchaque individu ici, que Ton Esprit repose sur eux, pardonnantnos péchés et notre mauvaise conduite. Et puissions-nousreconnaître le Seigneur Jésus comme notre Sauveur bénimaintenant même. Et que Son Esprit soit bienveillant.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
14 LA PAROLE PARLÉE89Maintenant, Père, il est écrit dans la Parole, c’est des lèvresde notre Seigneur et Sauveur béni, Lui-même, Ton Fils, qu’il aété dit ainsi : “Les choses que Je fais, vous les ferez aussi.Celui qui croit en Moi fera aussi les œuvres que Je fais. Encoreun peu de temps, et le monde ne Me verra plus, mais vous, vousMe verrez, car Je serai avec vous, et en vous, jusqu’à la fin del’âge.” Tu as fait la promesse que les enfants incrédulesd’Adam ne seraient plus jamais capables de Te voir après queTu aurais quitté la terre, mais que le croyant Te verrait dans lapuissance et la démonstration, dans chaque génération. Nous lecroyons, Seigneur.90Et nous croyons que nous vivons dans les derniers jours dela dispensation des nations, qu’elle va bientôt se terminer. EtTu as ramené ces œuvres puissantes pour que les gens desnations soient sans excuse. Tu T’es fait photographier avecnous comme la grande Colonne de Feu qui avait conduit lesenfants d’Israël. Et, oh, quel phénomène que celui-là, et de Tevoir! Si ce n’était que la photo, si, nous pourrions dire : “Bon,ça pouvait être telle et telle chose, bien que le mondescientifique ait dit que c’était vrai.” Mais quand nous voyonsl’Esprit descendre et se manifester, et faire les mêmes chosesqu’Il avait faites, alors, nous sommes forcés de reconnaîtrequ’il s’agit là du Seigneur ressuscité.91Aide-nous, ce soir, Seigneur. Nous sommes un peuple enroute vers l’Éternité. Nous avons courbé nos têtes vers lapoussière d’où Tu nous as tirés, et où nous retournonsrapidement. Ce petit moment de préparation est pour nosâmes. Sois bienveillant maintenant, Seigneur.92Et comme Ton serviteur se tient là, ô Dieu, avec^ J’ai lafoi pour croire que Dieu ne peut pas mentir, qu’Il tiendra Sapromesse. Il doit le faire, afin d’être Dieu.93Seigneur, comme je prends de l’âge, et je ne sais pascombien de temps encore je dois rester ici, je Te prie, ô Dieu,de me donner de grandes expériences, même plus grandes quece qui a été fait, si c’est possible, afin que les gens puissent lesavoir et en faire l’expérience, que la Parole vivante de Dieuest une partie de Dieu. Et que chaque personne soit sansexcuse, ce soir, quand nous sortirons d’ici, si jamais ils Tetournaient le dos. Accorde-le. Sauve des âmes et guéris lesmalades. Car nous le demandons au Nom de Ton Enfant, leSeigneur Jésus, notre Sauveur béni. Amen.94Merci de votre attention. Je sais que je vous ai retenus un_un peu trop longtemps. J’aime tant cette bonne vieille Parole.J’Y suis né. Je veux mourir avec Elle. L’endroit où je voudraispartir, c’est ici même derrière l’estrade, j’aimerais m’en aller àla Maison pour rencontrer Dieu. Si j’avais vingt vies à vivre, oucent vies, je voudrais que chacune d’elles soit donnée au</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI15Seigneur Jésus. Même si après, il n’y avait pas de Ciel où aller,je voudrais quand même servir le Seigneur Jésus, à cause de lapaix et de la satisfaction que j’ai de savoir qu’Il vit. Et parcequ’Il vit, je peux vivre, moi aussi.95Maintenant, si je me tenais ici ce soir pour dire à ce petitgroupe de gens que j’ai la puissance de guérir quelqu’un, je^vous sauriez tout de suite, ou ceux qui connaissent la Bible lesauraient, que je suis en train de tromper les gens. Je n’ai pasde puissances pour guérir. Il n’y a pas non plus un homme aumonde qui ait des puissances pour guérir. Ce n’est que parChrist et par votre foi dans l’œuvre terminée. Chaque pécheurpeut être sauvé maintenant même, par^ Pourquoi? parce queJésus descend et vous sauve maintenant? Non. Parce qu’Il vousa sauvés quand Il est mort pour vous au Calvaire, c’étaitterminé, le plan entier du salut, et de votre guérison. C’estvotre foi personnelle dans le Dieu vivant.96Bon, je me suis tenu avec le Coran dans une main, et laBible dans l’autre, devant des centaines de milliers demahométans, et j’ai dit : “L’un doit être vrai, et l’autre faux.”97Quoi que dise un homme, s’il ne peut pas confirmer sesdires, il ment. Et si Jésus-Christ a promis que son Église feraitla même chose que ce que Lui avait fait, et qu’Il ne le confirmepas, il y a quelque chose qui ne va pas : Il n’était pas le Fils deDieu. Mais s’Il le confirme, alors le monde est sans excuse.C’est exact. Il est obligé de tenir Sa Parole.98Et vous Lui êtes obligés. Vous ne vous appartenez pas àvous-mêmes; Il est mort pour vous racheter. Et c’est vous qu’Ilcherche, pour que vous reveniez à Celui qui vous a rachetés.99Si je le pouvais, ce soir, je guérirais chaque personne iciprésente. Je n’ai pas de puissance pour le faire. Le seul moyenpour un ministre de le faire, c’est de prêcher la Parole. “La foivient de ce qu’on entend la Parole.”100Et la Parole dit aussi qu’il y aura, dans les derniers jours,et tout au long de l’âge, de l’âge de l’Église, qu’“il y aura,premièrement des apôtres,” qui sont des missionnaires,“secondement des prophètes, ensuite des docteurs, et puisdifférents dons”, qui seraient dans l’Église, pour manifester etmontrer Sa Présence.101Or, ce que j’affirme, c’est ceci. S’il y a des nouveaux venus ici,je ne reste pas à ma propre église assez longtemps pour savoir quivient ici. Voici le petit tabernacle, vous visiteurs, où je^j’ai étéélevé, mon premier et mon seul petit tabernacle. C’est dans cetteville-ci que j’ai vécu parmi les gens. Si vous êtes des nouveauxvenus chez nous, demandez à quelqu’un dans cette ville, allez à lapolice, chez le maire de la ville, et chez n’importe qui, et voyez sijamais un Chrétien d’ici a déjà vu faillir une seule de ces visions.Ça ne peut pas faillir; c’est Dieu. Voyez? C’est Dieu.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
16 LA PAROLE PARLÉE102Et juste là-bas sur la rivière, il y a bien, bien, bien desannées, quand nous étions en train de baptiser, lors de monpremier petit réveil, là où cet Ange du Seigneur ici étaitdescendu et s’était tenu suspendu au-dessus de l’endroit oùnous étions. Et Il m’a dit : “Ce Message fera le tour dumonde, Il amorcera un réveil qui se répandra dans le mondeentier, et ce sera juste avant la Venue de Christ, la secondefois.”103Et alors que le frère Davis, le docteur Roy Davis, beaucoupd’entre vous le connaissent, celui qui m’a ordonné dans l’église,dans l’église baptiste, alors qu’il disait que j’avais fait uncauchemar. Avec un niveau d’instruction de septième primaire,comment allais-je prêcher aux rois, aux potentats, et auxmonarques, dans le monde entier? Je ne saurais vous le dire.Mais Dieu l’a dit, et je l’ai cru. Et Il m’a permis de vivre pour levoir, que ça s’est réalisé. Et un grand réveil maintenant, desfeux de réveil sont en train de flamber sur chaque colline,partout dans le monde, dans l’attente de la Venue du Seigneurbéni.104De grands précurseurs de ces choses! Il y a un grandmessage dans le monde aujourd’hui, de l’évangélisation, c’estBilly Graham, qui, comme Jean-Baptiste, travaille d’arrache-pied à ces choses, et il met la cognée à la racine de l’arbre, sansfaire de miracles; Jean non plus n’en avait pas fait. Mais ilprêchait la Parole.105Mais tout de suite après lui, le Seigneur Jésus est venu; pasun si grand prédicateur, mais Il faisait des signes et desprodiges, Il disait : “Si Je ne fais pas les œuvres de Mon Père,alors ne Me croyez pas. Mais si Je fais les œuvres, si vous ne Mecroyez pas, croyez aux œuvres.” Puis Il a dit : “Je ne fais riende Moi-même, mais seulement ce que Je vois aussi faire auPère.” Et qu’est-ce qu’Il a fait? Il a dit à la femme ses péchés. Ila dit à Philippe où il était, avant que Nathanaël^àNathanaël où il était, avant que Philippe le trouve, sous unarbre, en train de prier. Il a dit à Pierre quel était son nom. Il adit à la femme qui avait la perte de sang, quand elle avaittouché Son vêtement, toutes ces choses.106Et Il a dit : “Ces œuvres que Je fais, vous les ferez aussi.Vous en ferez davantage, car Je m’en vais à Mon Père.” Uneseule femme a touché Son vêtement, et Il a été affaibli. Il n’yavait personne d’autre qui avait touché, à ce que noussachions. C’est tout ce que nous avons, la Bible est tout ce quenous avons, comme référence. Mais maintenant nous pouvonsle voir se produire, maintes et maintes fois, par des pécheurssauvés par la grâce. Pourquoi? Parce que Sa Parole a dit :“Vous en ferez davantage.” Or, Il est mort. Oui, mais Il estressuscité, et Il est vivant ce soir.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI17107Il a dit : “Je suis le Cep, vous êtes les sarments.” Le cep neporte pas de fruit. Il émonde les sarments, et ce sont lessarments qui portent le fruit. Il n’a de mains que les miennes etles vôtres. Il n’a d’yeux que les miens et les vôtres, parce qu’Ilest retourné à l’état Esprit.108La Colonne de Feu qui conduisait les enfants d’Israël,C’était l’Ange de l’Alliance, Jésus-Christ. La Bible le dit. Toutlecteur de la Bible le sait. Et Il a dit : “Je viens de Dieu. Je vaisà Dieu.” Et Il est retourné à Dieu.109Vous dites : “Il est retourné à cette Colonne de Feu?”Absolument. “Est-ce que la Bible le dit?” Oui monsieur.110Paul, un peu après Sa résurrection, L’a rencontré sur lechemin de Damas. C’était cette même Lumière éclatante, qui arendu Paul aveugle. Et personne ne L’avait vue, sauf Paul.C’était une réalité pour les uns, mais pas pour les autres.111Je sais, par une expérience, que ce même Seigneur Jésus està moins de d-^deux pieds [60,96 cm_N.D.T.] de là où je metiens maintenant même. C’est exact. Les visions viennent, etvous voyez ça.112Et Elle était si éclatante qu’Elle l’a rendu aveugle. Il a dit :“Seigneur! Seigneur!”Il a dit : “Pourquoi Me persécutes-tu, Paul?”Il a dit : “Qui es-Tu, Seigneur?”Il a dit : “Je suis Jésus”, la Lumière.113Le voici, dans les derniers jours, produisant la même chose,les mêmes fruits. Un esprit rendra chaque fois témoignage delui-même. S’Il veut bien le faire, ce soir, dans cette petiteéglise, alors que vous vous tenez ici, avec les pieds et les jambesqui font mal! Je prie. Il suffirait qu’Il le fasse une fois. Une foissuffirait.114Nous sommes des gens qui avancent à tâtons dansl’obscurité. Nous voulons penser qu’il en est autrement, mais cen’est pas le cas. Nous voyons ces choses. Jésus a dit, dans laBible, ou la Bible dit de Lui, dit ceci : “Ils ont des yeux, maisils ne voient pas; des oreilles, mais ils n’entendent pas. Malgrétant de miracles qu’Il avait faits, ils ne croyaient pas en Lui.”Voyez-vous ce que je veux dire? Réveillez-vous maintenant,vite.115Si le Seigneur Jésus accomplit ces choses, alors Il est leChrist, le même hier, aujourd’hui et éternellement. Puisse-t-Ill’accorder maintenant. S’Il le fait, je Lui serai reconnaissant.Alors que nous prions.116Seigneur Dieu, Créateur des cieux et de la terre,maintenant le reste est entre Tes mains, Seigneur. Voici le petitMessage entrecoupé, apporté avec difficulté. Des gens qui ont</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
18 LA PAROLE PARLÉEl’esprit perturbé, qui sont debout, les pieds qui font mal, et desgens malades qui pleurent, et, c’est très difficile. Mais je prie,Seigneur, que, d’une manière quelconque, d’une manière oud’une autre, Tu leur fasses parvenir ce petit Message : ceshommes qui ont la foi, qui croient que Tu as promis que toutest possible.117Et ceux qui ont touché le vêtement de notre Seigneur; leNouveau Testament nous enseigne qu’“Il est toujours leSouverain Sacrificateur qui peut être touché par le sentimentde nos infirmités”. Il peut encore parler. Il est toujours vivant.Et nous sommes Son cep^ou, Ses sarments, qui sontrattachés au Cep. Alors viens, Saint-Esprit, parle et donne-nous la Lumière. Donne-nous la guérison. Donne-nous lepardon de nos péchés, et fais de nous Ton peuple. Car nousdemandons ceci au Nom de Jésus, et pour Sa gloire. Amen.118Je ne sais pas comment nous pourrions procéder pour fairetenir les malades ici. Nous ne pouvons pas en faire venirbeaucoup à la fois. Voyons voir. Des cartes de prière, est-ce quevous en^Bon, il y a deux frères de plus qui viennent distribuerdes cartes de prière, Gene et Léo. Ils ne sont pas arrivés. Aussiils n’ont pas distribué beaucoup de cartes. Je crois que Billyavait^ Combien? Il n’en avait que cinquante. Vous n’êtes pasobligés d’en avoir une. Évidemment, il n’y en a que quelques-unes, on les mêle, on peut en faire venir un petit nombre ici,jusque_jusqu’ici. Alors, c’était quoi? de un à cinquante? C’étaitde un à cinquante. Comment vont-ils faire? Ils viennent là et ilsbattent les cartes, les distribuent entre vous.119[espace non enregistré sur la bande_N.D.É.]^seulementpour vous parler, simplement pour contacter^ Tenez, placez-vous de ce côté-ci, parce que je crois que la voix ne passe pascomme il faut dans ce petit microphone-ci. Si vous^120Si le Saint-Esprit révèle pourquoi vous êtes ici, comme à lafemme au puits qui était venue au Seigneur Jésus. Et Jésus adit : “Ces choses que Je fais, vous les ferez aussi.” Et s’Il révèlece que vous attendez de Lui, ce que vous voulez, quel est votreproblème, croiriez-vous que c’était Lui? Vous croiriez. Ilssauraient que ça ne pourrait venir que d’une puissancesurnaturelle. Maintenant, si la dame^121Si je disais : “Madame, vous voulez_vous voulez del’argent, parce que vous_vous êtes^vous avez une dette àrégler. Vous en aurez.” Hum! Elle aurait le droit d’en douter.Si je disais : “Vous êtes malade, et vous allez vous rétablir.”Elle aurait le droit d’en douter. Elle ne saurait pas.122Mais si le Saint-Esprit retourne en arrière, et montrequelque chose qu’elle faisait, quelque chose? Ça, elle saura sic’était vrai ou pas. Elle sera à même d’en juger. Voyez? Ce seraà elle d’en juger. Voyez?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI19“Vous dites que vous êtes en train de faire quoi, là, FrèreBranham?”123Après avoir prêché comme ça, et dans mon église locale, ici,j’attends que cette onction descende, que ce Saint-Esprit bénidonne l’onction. Et j’ai confiance qu’Il le fera, pour la gloire deDieu.124Maintenant, que la dame^ Elle est ici. Elle a la têteinclinée. Ses yeux sont fermés. Elle est en prière. Je veux quevous priiez pour ce que vous voulez obtenir. Que le Seigneur lerévèle, et ce sera à vous d’en juger.125Cette femme, si l’auditoire peut encore entendre ma voix,elle souffre d’une nervosité extrême. Et je vois un médecin quifait quelque chose. Il lui met un_un truc autour du bras. Et ildit qu’elle a de l’hypertension. C’est vrai. N’est-ce pas vrai,madame? [La sœur dit, en pleurant : “C’est vrai.”_N.D.É.]Maintenant, quelque chose^126Avez-vous entendu cette voix? Ce n’était pas moi. Je n’airien eu à voir là-dedans. Maintenant, plus je parlerais avec elle,plus il se passerait des choses. Regardez bien, là, nous allonsencore lui parler. Je ne sais pas ce qu’Il a dit qui n’allait pas chezelle. S’ils^ Ce que c’était, ce sera sur les bandes, là au fond,vous voyez. Mais, peu importe ce que c’était, c’était vrai.127Maintenant, posons encore un peu notre regard sur elle.[Frère Branham fait une pause._N.D.É.] Oui, je la voismaintenant dans un état de nervosité. Et quelque chose ne vapas dans son sang. Et elle n’est pas de cette ville. Elle est deLouisville. Dernièrement, elle a été dans un hôpital, et c’étaitpour une pneumonie. Et son médecin lui dit qu’elle fait unerechute, et qu’elle doit encore retourner à l’hôpital. C’estAINSI DIT LE SEIGNEUR. C’est vrai.128Mais vous n’êtes pas obligée d’y retourner, madame. Votrefoi vous a rétablie. Vous êtes_vous êtes guérie maintenant, auNom du Seigneur Jésus. Maintenant, allez et soyez en bonnesanté. Que le Seigneur vous bénisse.Est-ce que j’ai eu quoi que ce soit à voir là-dedans? Rien dutout.129Maintenant, voici une dame que je n’ai jamais vue de mavie. Je suppose que nous sommes des inconnus l’un pourl’autre. N’est-ce pas? Vous m’avez vu, mais je ne vous aiprobablement jamais vue. Vous avez probablement été à desréunions ou quelque part. Maintenant, si le Seigneur Jésus mefaisait savoir ce pour quoi vous êtes ici, alors vousreconnaîtriez, puisque je ne vous connais pas, que j’ai unmoyen qui me permet de le savoir. Il vous faudrait reconnaîtreque ça vient du surnaturel. Alors, à votre avis, ce serait quoi?La même chose que dit la Bible, que Jésus-Christ est le mêmehier et éternellement.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
20 LA PAROLE PARLÉE130Est-ce que mon auditoire le croirait? [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Je lève la main. Pour autant que je sache, jen’ai jamais vu cette femme de ma vie. Voyez? Mais elle m’avu^131Mais je ne sais pas ce pour quoi vous êtes ici. Je n’en saisrien. Je_je_je ne le sais vraiment pas, mais Dieu, Lui, le sait.Maintenant, si le Seigneur le révèle, amen. C’est tout ce qu’Ilpourrait faire s’Il se tenait ici. Que ce soit pour une guérison oupour quoi que ce soit d’autre, Il désire simplement que vous lecroyiez, c’est tout. C’est pour manifester que Sa Parole estvraie. [Frère Branham fait une pause._N.D.É.]Il s’est passé quelque chose dans l’auditoire, là. Ayezseulement la foi.132Maintenant il semble que^ Maintenant si vous pouviezvoir entre moi et la femme. Vous souffrez d’une faiblesse. Vousavez des moments de grande faiblesse. C’est exact. Vraimentune faiblesse extrême; nerveuse, faible. Mais ce n’est pas laraison de votre présence ici. Vous êtes ici pour quelqu’und’autre, et c’est un homme. C’est votre mari. Il ne pouvait pasvenir, parce qu’il souffre d’une maladie cardiaque grave, et denervosité. Et vous n’êtes pas de cette ville. Vous êtes d’unendroit appelé Columbia. Columbia, dans le Kentucky. [Lasœur dit : “C’est exact.”_N.D.É.] Vous vous appelez LottieGoodin. Votre mari s’appelle Elmer. Rentrez chez vous, ettrouvez la chose comme vous l’avez crue. Et que Dieu vousl’accorde, au Nom du Seigneur Jésus.Croyez seulement. Ayez la foi. Maintenant ne doutez pas.Croyez seulement.133Je suppose que nous sommes des inconnus l’un pour l’autre,monsieur? Maintenant, voici deux hommes. Tout commePhilippe, qui était allé trouver Nathanaël et l’avait amené auSeigneur. Je ne vous connais pas, et vous ne me connaissez pas.Mais Dieu nous connaît tous les deux. Vous êtes conscient qu’ilse passe quelque chose en ce moment même. Voyez? De voustenir devant un homme, vous ne ressentiriez pas ça, cettesensation humble et douce.134Maintenant, si seulement vous pouviez voir, il y a uneLumière qui se déplace, et qui se pose entre moi et cet homme.Maintenant il disparaît de devant moi. Et, il n’est pas ici pourlui-même. Il est ici pour quelqu’un d’autre, c’est un parent, unneveu. Et il est dans les forces armées, dans la marine. [Le frèredit : “Oui.”_N.D.É.] Mais il n’est pas loin d’ici. [“Non,monsieur.”] Il est à proximité d’un endroit où il y a beaucoupd’installations militaires. C’est un hôpital, et, c’est Fort Knox.[“Oui.”] Et il est aveugle. [“Oui.”] Par suite d’un_d’un coup defusil. [“Oui.”] Et le médecin dit qu’il n’y a pas d’espoir pourlui. [“Oui.”] C’est AINSI DIT LE SEIGNEUR. Croyez-vous?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI21[“Oui, monsieur.”] Alors, qu’il en soit selon votre foi, monfrère. [“Gloire à Jésus!”] Et recevez, au Nom de notre SeigneurJésus. Amen. [“Gloire à Dieu!”] Croyez-vous? [“Gloire à Dieu!Gloire^”] Que Dieu vous bénisse, mon cher frère. [“Loué soitle Nom de Jésus!”]C’est vous la personne suivante. Bonjour. [espace nonenregistré sur la bande_N.D.É.]135Qu’Il est aimable, notre Sauveur béni, qu’Il_qu’Il estomniprésent, qu’Il est ce même Jésus qui s’est tenu en Galilée!136Un petit instant. Est-ce que c’est cet homme-là qui étaitsur l’estrade tout à l’heure? Lequel de ces hommes était-ce? Cethomme-là? Bien. Vous pouvez vous asseoir.137Il s’agit de cette dame ici au bout, avec le chapeau rouge.Oui. Vous êtes en train de prier pour un ami qui est alcoolique.C’est exact. Bien. Si vous pouvez le croire, vous pouvez lerecevoir. Amen. Bien.138Croirez-vous? Je ne vous connais pas. Je ne vous ai jamaisvue de ma vie. Nous sommes des inconnus l’un pour l’autre.Mais si le Seigneur Dieu du Ciel Se manifeste, dans Sapuissance, et révèle qu’Il est le même hier, aujourd’hui etéternellement, croirez-vous en Lui? [La sœur dit : “Oui, jecrois en Lui.”_N.D.É.]139Voyons un peu, est-ce que c’est trois ou^personnes ou^Il y en a eu plus que ça qui sont passées, n’est-ce pas? Trois,c’est une confirmation, bien sûr. Mais, quoi qu’il en soit.140Vous êtes ici pour quelqu’un d’autre. C’est ça votre désirprincipal. Et c’est pour un homme. Et cet homme, c’est votrefils. Et il souffre d’une maladie de cœur. Et il y a eu quelquechose qui lui est arrivé. C’est une attaque. Et ça l’apartiellement paralysé. Et vous aussi, vous êtes malade. Voussouffrez de colite. C’est une affection intestinale. C’est AINSIDIT LE SEIGNEUR.141Et autre chose, je vois un messager qui va d’un endroit àl’autre. Non. C’est quelqu’un qui était venu ici au tabernacle, ily a quelque temps, et qui avait demandé qu’on prie pour vous,et le Seigneur vous avait guérie. C’est AINSI DIT LESEIGNEUR. Si c’est vrai, levez les mains. Vous croyez quevous recevez ce que vous demandez? [La sœur dit : “Oui, je lecrois.”_N.D.É.] Alors, qu’il vous soit fait, ma sœur, selon ceque le Seigneur Jésus a pourvu. Amen.Bonjour.142Est-ce que tout le monde croit? [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Vous croyez de tout votre cœur? Ayez la foi,là. Qu’est-ce?143Il faut que je parle, là, une seconde, si vous me permettez;en effet, il y en a encore d’autres dont je dois m’occuper, et je</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
22 LA PAROLE PARLÉEveux juste me reposer un petit instant. Vous ne vous rendezpas compte de ce que ça vous fait. C’est pire que pri-^ Biensûr. Combien se rappellent que le grand prophète Daniel a euune seule vision, et il a eu la tête troublée pendant plusieursjours? Vous vous rappelez? Bien sûr. Voyez? C’est seulementSa grâce.144Maintenant vous, dans l’auditoire, qui n’êtes pas dans laligne de prière, commencez donc à regarder par ici. Je^ Vousdites : “Frère Branham, est-ce que ça servirait à quelquechose?” Bien sûr. Demandez simplement au Seigneur Jésus.Dites : “Père béni, laisse-moi toucher Ton vêtement. Et le seulmoyen pour moi de savoir que Tu m’as touché, ou que Tu m’asentendu, c’est si Tu parles à travers les lèvres de cet homme etque Tu me dis ce que je demande, comme là-haut sur l’estrade.Je crois en Toi.” Vous qui n’avez pas de carte de prièremaintenant, priez et croyez-le de cette manière-là. Ne doutezpas. Ayez seulement la foi.145Maintenant, est-ce la malade, Frère Neville? C’est lamalade? [Frère Neville dit : “Oui, c’est elle.”_N.D.É.]146Je ne l’ai pas fait exprès, de vous laisser debout là. Maisc’est^ Vous pouvez vous imaginer ce qui se passe. Sommes-nous des inconnus l’un pour l’autre? [La sœur dit : “Exact.”_N.D.É.] Nous le sommes. Maintenant, que ce soit une choseréglée. Cette femme m’est inconnue. Je ne la connais pas. Je nel’ai jamais vue de ma vie. Et c’est la première fois que nousnous rencontrons. C’est exact. [“Exact.”] C’est la première foisque nous posons les yeux l’un sur l’autre. Et elle estsimplement une femme, qui est venue ici sur l’estrade.Quelqu’un lui a donné une carte de prière, et elle estsimplement venue ici sur l’estrade. C’est tout ce que je saisd’elle.147Mais le Seigneur Jésus peut le révéler. Et s’Il peut lerévéler, alors Il est le même hier, aujourd’hui et éternellement.C’est exactement ce qu’Il a promis de faire. Et si cettepromesse-là s’accomplit, Il accomplira chaque promesse qu’Il afaite. Et Il a promis de vous guérir si vous le croyiez. Voyez-vous ce que je veux dire maintenant? Ça ne peut pas faillir. Ilfaut qu’il en soit ainsi. Oh, béni soit Son Nom! Il ne peut toutsimplement pas faillir.148Si le Seigneur Jésus me fait savoir ce qui s’est déjà passédans votre vie, certainement qu’Il saura ce qui se passera dansvotre vie. Ce sera à vous d’en juger.149Combien diront : “Je croirai de tout mon cœur, si cettefemme lève les mains, que vous le faites tous les deux, pourdire que vous ne vous êtes jamais rencontrés avant, et que leSeigneur Jésus le révèle. Je croirai”? De_de tout votre cœur, leferez-vous? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.]</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI23150Dieu ne veut pas que nous soyons paresseux. Il veut quenous ayons la foi. Nous voici, devant la chaire, la Bible poséeici, et tous les deux, nous voici debout ici.151Cette dame souffre d’une nervosité extrême. C’est ça votreproblème. Mais vous, ce que vous pensez, c’est que c’estquelque chose à l’estomac, qui vous donne des gaz dansl’estomac. C’est la nervosité qui fait ça. C’est exact. Et vousavez des problèmes avec votre cou, et avec vos épaules. Eneffet^ Vous fréquentez l’église, et vous êtes Chrétienne. Etvous êtes pianiste de votre église. Et quand vous jouez dupiano, cette douleur se fait sentir quand vous jouez du piano.C’est AINSI DIT L’ESPRIT. C’est vrai. [La sœur dit : “C’estvrai.”_N.D.É.] Et vous n’êtes pas de cette ville. [“Non.”] Maisvous êtes d’une ville au bord de la rivière. Et ce n’est pasLouisville. C’est Cincinnati. [“C’est vrai.”] Cincinnati, dansl’Ohio. C’est AINSI DIT LE SEIGNEUR.152Pouvez-vous voir cette ligne? La foi a touché, juste à cemoment-là, parce que son^ Ce jeune homme assis juste là,avec les cheveux un peu ondulés, il a un lien avec vous. C’estvrai, jeune homme. Votre foi a touché quelque chose. Voussouffrez d’une hernie. C’est exact. Et vous venez aussi deCincinnati. C’est vrai. Vous croyez?153Une petite dame a haussé les épaules, elle est assise justeici, avec un chapeau rose, un châle autour d’elle. Elle a desproblèmes avec ses yeux. C’est vrai. Elle aussi vient deCincinnati. C’est vrai. Et je vais vous dire. Vous croyez que jesuis le prophète de Dieu? Vous le croyez? Vous priez pour unmari qui s’est mis à boire. Avant il allait à l’église et il étaitChrétien, mais il a rétrogradé, et maintenant il boit. C’estAINSI DIT LE SEIGNEUR. C’est vrai. Eh bien, levez la mainsi c’est vrai. Alors, très bien.154Cette petite dame, assise à côté de vous, là, souffre denervosité. Elle aussi, elle vient de là-bas. Mais la chose dontvous avez besoin, plus que jamais^ Vous fréquentez l’église,mais vous n’êtes pas encore devenue une vraie Chrétienne.C’est vrai. Voulez-vous L’accepter maintenant comme votreSauveur personnel, étant donné qu’Il est là? Si oui, faites-Luisigne de la main, acceptez-Le maintenant. Que Dieu vousbénisse. Vos péchés sont pardonnés. Allez en paix, et votrenervosité est partie. Amen. Rentrez chez vous et soyezheureuse, au Nom du Seigneur.Croyez-vous? Tout est possible à ceux qui croient.155Maintenant j’ai senti une vibration, là-bas, au fond^pasune vibration, mais un esprit qui dit que je lis dans leurspensées. Je ne fais pas ça. Faites attention, sinon c’est à vousque ça arrivera.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
24 LA PAROLE PARLÉE156Tenez, cet homme-ci, mettez votre main sur la mienne,monsieur. Je ne vous regarderai même pas. Si le Seigneur Jésusme révèle quel est votre problème, accepterez-vous votreguérison, ou ce dont vous avez besoin? Le ferez-vous? Cethomme-ci : vous le ferez? [Le frère dit : “Oui.”_N.D.É.]Problèmes cardiaques. Maintenant, allez et soyez guéri. Que leSeigneur Jésus vous rétablisse. Si vous croyez de tout votrecœur, vous pouvez aller et être en bonne santé. Que Dieu vousbénisse.157Venez. Maintenant, cette dame ici. Cette femme a un espritde mort sur elle, car elle a le cancer. Vous croyez que leSeigneur vous guérira, sœur? [La sœur dit : “Bien sûr, je lecrois.”_N.D.É.]158Ô Dieu bien-aimé, qui as fait les cieux et la terre, cettepauvre petite femme a été prise dans les griffes du diable. Uneombre noire est suspendue près d’elle, mais nous défions cedémon. Au Nom du Seigneur Jésus, sors de cette femme. Etpuisse-t-elle aller et être en bonne santé, par le Nom de Jésus-Christ. Amen.Que le Seigneur vous bénisse, sœur. Allez, et ne doutez enrien.159Si tu peux le croire! Croyez-vous? [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Ayez seulement la foi. La Bible dit : “Si tupeux le croire, tout est possible.” Mais c’est le seul moyen parlequel ça peut se faire.160Nous sommes des inconnus l’un pour l’autre, monsieur,mais le Seigneur nous connaît tous les deux. S’Il me révèle cepour quoi vous êtes ici, le recevrez-vous? Vous avez desproblèmes d’estomac.161Et autre chose, vous êtes un pécheur. Vous n’avez pasaccepté le Seigneur comme votre Sauveur. Voulez-vousL’accepter comme votre Sauveur? Levez les mains vers Lui,acceptez-Le comme votre Sauveur, et je vous déclare, au Nomde Christ, guéri de vos problèmes d’estomac. Allez et ne péchezplus. Amen.Sois miséricordieux, Dieu vivant!162Vous croyez que Dieu vous guérit de ces problèmescardiaques? Alors allez là-bas et soyez guéri, au Nom duSeigneur Jésus.163Est-ce que la petite dame assise ici, avec un manteau noir,des lunettes, est-ce que vous avez une carte de prière, madame?Vous n’en avez pas? Vous avez des problèmes avec vos oreilles,vous voulez que je prie pour ça. Et vous avez aussi desproblèmes d’intestins. Est-ce vrai? Très bien. C’est finimaintenant. Allez, croyez. Si tu peux le croire!</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI25164Vous voulez qu’on prie pour quelqu’un, n’est-ce pas? [Lefrère dit : “Oui, monsieur.”_N.D.É.] Une sœur. [“Oui,monsieur.”] Dans un hôpital psychiatrique. [“Oui, monsieur.”]165Ô Dieu Éternel, envoie Ta bénédiction à cette personne, etpuissent-ils être guéris. Accorde-le, ô Seigneur, car nous ledemandons au Nom de Jésus. Amen.Trouvez la chose comme vous l’avez crue, mon frère. Nedoutez pas.166Si tu peux le croire! Est-ce que vous croyez? [L’assembléedit : “Amen.”_N.D.É.] Oh, quel moment glorieux ça pourraitêtre pour tous, si vous croyiez!167Il semble y avoir une Lumière autour de la femme qui estplutôt corpulente, qui me regarde, juste ici derrière. C’est ladame qui est dans la rangée. Cela s’éloigne d’elle, parce quecette dame vient d’être guérie. Mais la dame à côté a quelquechose, comme de la tension artérielle, de l’hypotension. Vouscroyez que le Seigneur vous guérira, madame? Si tu peux lecroire, tout est possible. Le croyez-vous, madame, celle quiregarde autour d’elle, là? En croyant de^ Vous le croyez, detout votre cœur? Oui. Vous l’acceptez? Très bien. Vous pouvezaller et être rétablie, au Nom du Seigneur Jésus.168L’homme assis juste ici, en train de prier. Vous voulez queje vous dise ce que vous êtes en train de dire? “Seigneur,guéris-moi de cette sinusite.” Très bien. Il le fait, au Nom duSeigneur Jésus, si tu peux le croire.169Vous croyez que Dieu va vous enlever cette maladie decœur, que vous pourrez repartir pour être en bonne santé? [Lefrère dit : “Oui.”_N.D.É.]170Ô Seigneur, envoie Ta miséricorde et Ta puissance, et bénisce pauvre homme, Seigneur. Et rétablis-le, par le Nom deJésus-Christ, je le demande. Amen.Croyez-le maintenant. Ne doutez pas. Tout est possible.171L’arthrite n’est pas une chose difficile à guérir, pour Dieu.Vous croyez qu’Il le fera?172Ô Seigneur, je Te prie, au Nom de Jésus, d’envoyer TonEsprit sur cette chère femme et de la guérir complètement. Etpuisse-t-elle rentrer chez elle dans la joie, et qu’elle soitrétablie, sans douter du tout, mais en croyant que la chosearrive maintenant même. Et elle recevra ce qu’elle aura cru.Nous le demandons au Nom de Jésus. Amen.173Croyez-vous de tout votre cœur? Alors, vous pouvezrecevoir ce que vous demandez.174Tout au fond, là-bas, au coin, il y a l’Ange du Seigneur quise tient là, une Lumière. Si vous pouvez croire! Vous là-bas, àenviron trois rangs du fond, de ce côté. D’après ce que je peux</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
26 LA PAROLE PARLÉEvoir d’ici, c’est à peu près la deuxième personne dans la rangée;celle qui est en train de prier, là-bas au fond, qui a desproblèmes intestinaux. Croyez-vous que Dieu va vous guérir?Très bien. Vous pouvez recevoir ce que vous demandez.175Imposez vos mains à cet homme qui est là à côté de vous.En effet, il est en train de prier, il souffre d’une affection desamygdales. Si vous croyez de tout votre cœur, vous pouvezrecevoir ce que vous demandez. Amen.176Est-ce que vous croyez? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Le Seigneur Jésus, juste à Son^en ce moment, peutrétablir parfaitement chacun de vous, si vous pouvez le croire.Le croyez-vous? [“Amen.”] Alors, imposez-vous les mains lesuns aux autres un petit instant, et je vais vous montrer la gloiredu Seigneur.177Maintenant, il y a soit Frère Woods, soit Billy, l’un desdeux, qui me touche au dos, alors je sais qu’il est presquetemps, là, ils ne vont plus me laisser debout encore trèslongtemps, parce que je suis à bout de forces.178J’ai dit, il y a quelques instants, que si Dieu venait et qu’IlSe manifestait, s’Il prouvait, par une expérience, qu’Il est leSeigneur Dieu, qu’Il est le même hier, aujourd’hui etéternellement, alors vous n’auriez aucune raison de douter;ceux de mon Message de ce soir non plus, aucun d’eux n’auraitpu douter, une fois qu’ils avaient vu la Présence de Dieu.Comment Philippe aurait-il pu douter? Comment Nathanaëlaurait-il pu douter? Comment la femme qui avait la perte desang aurait-elle pu? Elle ne pouvait pas douter. Elle L’avaittouché, et Il lui avait révélé ce pour quoi elle L’avait touché.179Ne regardez pas aux dimensions de l’église ni à son aspect.Ne regardez pas à la petite assemblée, parce que nous sommestous des gens ordinaires. Mais pensez au Seigneur béni, dont laPrésence est ici, qui montre qu’Il est vivant. Croyez en Luimaintenant même, et vous pourrez recevoir tout ce que vousdemandez et croyez. Maintenant, Il peut guérir, exactement dela même manière, ici même. Sa Présence^ Vous êtes déjàguéris. Il n’y a qu’une seule chose qui vous empêche de lerecevoir, c’est l’incrédulité. Débarrassez-vous de ça,maintenant même. Ne soyez plus incrédules; renoncez à ça, etacceptez le Seigneur Jésus comme votre guérisseur. Regardezbien ce qui se passera. Vous sortirez de ce bâtiment dans lajoie, parce que vous êtes maintenant même en Présence duSeigneur Jésus. Non pas parce que vous êtes dans cetabernacle, mais parce que Lui est venu nous visiter. Non pasparce que je suis le prédicateur, ou ce^ou mon Frère Neville,ou n’importe lequel de ces autres Chrétiens, ce n’est pas notreprésence, mais c’est Sa Présence à Lui. Elle est infaillible. C’estla Bible. C’est la Vérité. Béni soit Son Nom!</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA FOI27180Malgré ce qu’Il avait dit, “dans notre propre pays, parmiles gens de chez nous”, la grâce a passé outre à ça, ce soir,parce que le temps est proche. La fin est proche. Il a promisque, quand ces choses commenceraient à arriver, le temps de lafin serait proche.181Croyez-le maintenant, pendant que je prie. La Bible dit :“La prière fervente a une grande efficacité.” Alors, prions,alors que vous priez les uns pour les autres, que vous vousimposez les mains les uns aux autres.182Seigneur, Tu as été notre retraite dans chaque génération.Tu as été notre refuge. Nous nous sommes longtemps attendusà Toi. Cette église protestante a longtemps brûlé de voir le jouroù elle pourrait se tenir debout. Alors que ce petit groupe a étérepoussé, mis à l’écart, parce qu’ils avaient refusé de seconformer à l’incrédulité des incroyants qui se sont mis sous unmême joug. Et ceux-ci ont lancé leur défi, disant que ce petitFeu, qui avait commencé à descendre, il y a quelques années,finirait par s’éteindre. Mais, oh, nous sommes si contentsd’avoir notre grand Capitaine, David, qui se tient au milieu denous ce soir, et qui défie l’ennemi.183Ô Seigneur Dieu, nous adressons cette prière de la foi pourchaque personne ici présente. Qu’ils sachent, en ce momentprécis, que Ta grande Présence est ici, pour envahir tout cetauditoire et guérir chaque personne. Ô grand Saint-Esprit,puisse chaque cœur tressaillir de joie en ce moment même,alors qu’Il les baptise dans la grande Présence du Saint-Esprit.184Oh, Satan, tu es vaincu. Sors de ce lieu et retire-toi desgens. Au Nom de Jésus-Christ, que chaque personne soitguérie.185Ô Dieu Éternel et béni, accorde ces choses, par le Nom deJésus-Christ.186Que chaque personne qui croit qu’elle est guérie se lève etdonne la louange à Dieu. Merci, et que le Seigneur Dieu vousbénisse! Frère Neville.`</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
La Foi, vol. 12 no 2(Faith, Vol. 29 No. 4)Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais ledimanche soir 29 décembre 1957, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville,Indiana, U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été impriméintégralement en anglais.La traduction française de ce Message a été publiée en 2001 par Voice of GodRecordings.Cette brochure vous est offerte grâce aux offrandes volontaires des croyants.Publié en anglais en 1994.Publié en français en 2001.Veuillez adresser toute correspondance en français à :LA VOIX DE DIEUC.P.156, Succursale CMontréal (Québec) CANADA H2L 4K1VOICE OF GOD RECORDINGSP.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A.</Figure>

<Part>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
