<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN58-0927 Pourquoi ne sommes-nous &#xA;pas une dénomination? VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN58-0927 Pourquoi ne sommes-nous &#xA;pas une dénomination?</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN58-0927 Pourquoi ne sommes-nous &#xA;pas une dénomination?</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 11.0 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <pdf:Trapped>False</pdf:Trapped>
         <xmp:CreateDate>2015-04-22T09:47:14-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 3072769</xmp:CreatorTool>
         <xmp:ModifyDate>2015-04-22T09:47:14-04:00</xmp:ModifyDate>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 3072769</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>4/22/2015</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>4/22/2015</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:2ca26a8c-3caf-8941-99e1-00921ad278ba</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:90ea6e18-5473-4764-96e1-f1dd7f6129c6</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>

<Part>
<H3>POURQUOI NE SOMMES-NOUS 
PAS UNE DÉNOMINATION? 
</H3>

<P>C’est un privilège d’être de retour ici, à la chaire, après </P>

<P>environ, je pense, presque trois mois d’absence. Les écureuils ont passé des moments difficiles, et moi aussi. Oh, par contre, on se sent détendu maintenant, et on souhaite encore plus reprendre le service. Et maintenant je compte commencer la semaine prochaine, mercredi soir prochain, une—une série de réunions de réveil ici même, au Tabernacle. Et, si Dieu le veut, j’ai comme… Le Seigneur m’a promis un nouveau genre de ministère, qui sera différent. Et si ça Lui est agréable, j’espère commencer ce—ce nouveau genre de services la semaine prochaine, ici au Tabernacle, comme premier endroit. </P>

<P>2 Et après, je n’ai aucune réunion prévue, à part celles de l’Australie et de la Nouvelle-Zélande, en janvier prochain. Et puis, il y a Frère Osborn qui voudrait que nous fassions une réunion ensemble, je lui avais un peu promis ça, il y a quelque temps, à Tulsa, mais ça, ce sera un peu plus tard, seulement nous n’en sommes pas encore sûrs. </P>

<P>3 C’était vraiment un plaisir, Frère Jeffreys, de pouvoir vous serrer la main, ici derrière, et aussi d’entendre votre garçon chanter ce cantique, avec votre accompagnement. J’aime bien : père et fils. Vous aimez ça, n’est-ce pas? “Instruis l’enfant selon la voie qu’il doit suivre.” C’est vrai, Monsieur Guenther, vous—vous savez que c’est vrai, vous le savez tous les deux. “Instruis l’enfant selon la voie qu’il doit suivre, et quand ilsera vieux, ça ne le quittera pas.” Et c’est bien vrai. À certains moments, lui, il pourra peut-être s’en détourner, mais ça ne le quittera pas. Voyez? Ça—ça restera toujours en lui. Cette formation reçue dans sa jeunesse et tout ce qu’on lui aura appris à faire, ça—ça restera en lui, c’est certain. Maintenant c’est… </P>

<P>4 J’ai rencontré Frère Jeffreys là-bas, et je lui ai dit : “Frère Jeffreys…” Je me suis dit, vous savez, je suis toujours content d’avoir la visite de mes frères, mais quelle soirée pour recevoir la visite d’un frère! C’est la soirée prévue pour les habitués du Tabernacle, juste avant les réunions de réveil. C’est la soirée… Nous voulons prendre ce soir, demain matin et demain soir pour exprimer ce que nous croyons, ici au Tabernacle, pour—pour passer tous ces points en revue, de nouveau. Nous avons des croyances extrêmement bizarres, très étranges, mais nous les trouvons pourtant dans cette Bible. Elles semblent effectivement s’y trouver. </P>

<P>5 Maintenant, s’il y avait ici une sœur ou un frère inconnu, qui fait partie d’une dénomination ou—ou qui ne partage pas nos vues, et qui assiste à cette réunion ce soir, nous voulons que vous sachiez que vous êtes vraiment les bienvenus. Voyez, vous êtes tout à fait les bienvenus. Mais maintenant, j’espère… Et nous apportons ceci d’une façon assez dure. Alors, s’il vous semble que vous n’êtes pas d’accord, eh bien, là, faites comme moi, quand je mange de la tarte aux cerises. Moi, quand je mange de la tarte aux cerises, — et c’est ma tarte préférée, — ce que je fais toujours, quand je… Quand je mange de la tarte, si mes dents s’arrêtent sur un noyau, je ne jette pas la tarte. Je—je jette seulement le noyau, et je continue à manger la tarte, c’est tout. Alors, ou par exemple, quand on mange du poulet. Or vous aimez tous le poulet, voyez. Quand vous tombez sur un os, vous n’arrêtez pas de manger, vous contournez simplement l’os et vous continuez à manger le poulet. Eh bien, faites comme ça ce soir, à l’égard de ce que je dirai ici, vous n’avez qu’à…quand vous tombez sur quelque chose, dites : “Bon, vraiment je—je ne… Je ne fais qu’assister à ceci, pendant les trois prochaines réunions on présente les petits points de Doctrine de cette église. Ils passent un peu en revue ce qu’ils—ce qu’ils croient, ils récapitulent tout ça. </P>

<P>6 Et pratiquement le seul moyen d’amener une personne à Y croire, c’est d’enfoncer le clou, tant et si bien qu’elle ne pourra pas faire autrement que de reconnaître que cette Chose-là est la vérité. C’est le seul moyen de s’assurer que ça morde bien. C’est comme un de mes amis, M. Wood, j’ai été avec lui : si on n’enfonce un clou qu’à moitié, et que la planche n’est pas fixée solidement, le vent ne va pas tarder à l’emporter. Mais il faut l’enfoncer, pour qu’il morde profondément. Donc, maintenant, si je suis vraiment tranchant sur certains de ces points, sachez, ce soir, vous qui êtes de l’extérieur, que je ne—je ne cherche pas à vous déconcerter. Je cherche simplement à faire bien saisir à cette église ce que nous croyons. Maintenant, que tous ceux qui ont bien compris disent : “Amen.” [L’assemblée dit : “Amen.”—N.D.É.] Très bien. Ça—ça va. Maintenant je vais me décharger de ceci. Ensuite—ensuite… Ils enregistrent et tout, pour que, plus tard, si à un moment donné on voulait savoir ce que nous défendons comme position et ce sur quoi nous nous fondons, ces enregistrements le déclarent. Nous faisons ça de temps en temps, parce qu’il y a des nouveaux, et—et ensuite nous continuons. Or, nous ne pourrons pas passer en revue tous les points de Doctrine de l’église, mais seulement quelques-uns, dont nous tenons à—à parler. Bon, et à partir de mercredi soir, là… </P>

<P>7 Or, lundi et mardi, je m’en vais, pour prier et me préparer pour les services de guérison. Vous pouvez prendre le téléphone, ou le moyen qui vous plaira, et amener tous ceux que vous voudrez, pendant ce prochain réveil. Et dites-leur de ne pas venir en étant pressés, là, de ne pas venir en disant : “Bon, eh bien, je vais vite y aller ce soir pour qu’on prie pour moi. Et demain soir, ce sera…” Ce n’est pas comme ça qu’il faut agir. Entrez et écoutez pendant un moment, parce que nous voulons prendre notre temps et présenter cette Parole si clairement que le diable n’aura plus le moindre espace pour agir. Et alors, quand vous serez allé jusqu’au bout de votre foi, et qu’alors vous commencerez à croire, laissez ensuite agir votre subconscient, et là la Foi de Dieu viendra l’appuyer. Après quoi vous pourrez repartir. Voyez? </P>

<P>C’est que votre foi à vous ne peut pas accomplir grand-chose. Votre subconscient doit se déplacer dans la même direction que votre foi, et alors la Foi de Dieu viendra appuyer par derrière et confirmer le tout. Voyez? Mais si c’est votre foi à vous : “Oh oui, je l’ai maintenant!” Alors que votre subconscient, lui, il agit à l’inverse, il dit : “Je me demande si ça va marcher dans mon cas?” Déjà là, ça ne marchera pas. Voyez? Alors, nous voulons que ceci soit un vrai service de guérison. Et avant de faire entrer qui que ce soit dans les pièces, et tout, pour la guérison ou pour ces nouveaux services, je veux que les gens comprennent vraiment dans quel but ils entrent là. Donc, souvenez-vous, venez nous rendre visite, nous serons heureux de vous avoir parmi nous. </P>

<P>8 Maintenant, rappelez-vous que demain matin nous allons continuer à présenter la Doctrine de l’église. Demain soir également. Or, vous êtes les bienvenus, et n’importe qui peut venir. Nous sommes toujours heureux de voir chacun. Mais ce qui est apporté ce soir ne s’adresse qu’aux gens d’ici, du Tabernacle, qui—qui ont été instruits dans cette Doctrine. En effet, à l’extérieur, sur le champ, le champ d’évangélisation, nous n’abordons que les points très fondamentaux de laDoctrine évangélique des Écritures. Mais ici, au Tabernacle, nous avons nos propres pensées et nos propres croyances, en tant que—que—qu’église, et c’est ce que nous allons passer en revue, ce soir. </P>

<P>9 Avant d’ouvrir Sa Parole bénie, pourrions-nous juste </P>

<P>incliner la tête pour un instant de prière. 10 Dieu fort et tout-puissant, Toi, avant même que le monde ait commencé à tourbillonner autour du premier atome, Tu étais Dieu. Tu n’as absolument pas changé. Et quand il n’y aura plus d’atome pour soutenir ce monde et plus de monde à soutenir, Tu seras toujours Dieu. Tu existes pour l’éternité, et de toute éternité. Tu es Dieu. Tu n’as jamais eu ni commencement de jours ni fin de vie. Tu existeras toujours. Aussi, Père, comme Tu es infini, et que nous sommes limités, nous implorons donc Ta miséricorde Divine, ô Dieu, car nous sommes conscients que notre esprit devra se fondredans l’Éternité, sortir de ce facteur temps pour entrer dans l’Éternité. C’est pourquoi, Seigneur, nous sommes ici pour déterminer l’état de notre salut, pour voir quelle est notre situation actuelle au regard de Ta Parole, et où nous en sommes dans nos expériences. Menons-nous une vie qui T’est agréable? Est-ce que notre esprit rend témoignage de Ton Esprit? Et est-ce que notre enseignement rend témoignage de cette Bible? Père, puissions-nous examiner attentivement l’un et l’autre au cours des trois prochaines réunions. Accorde-le, Seigneur. </P>

<P>11 Bénis le pasteur ici, les diacres, les administrateurs et tous les laïques, les gens qui viennent à l’église ici. Depuis mes premiers jours ici, Seigneur, beaucoup, beaucoup de personnes se sont ajoutées, dont je ne connais même pas le nom, ni l’endroit d’où elles viennent, mais je suis sûr que Toi, Tu connais tout à leur sujet. Nous sommes ici dans un seul but, ce soir, Seigneur, c’est de communier autour de la Parole écrite. Donne-nous le Saint-Esprit dans nos vies, pour que nous puissions nous asseoir dans le calme et, avec sérieux et dans la crainte de Dieu, examiner nos vies par Sa Parole. Accorde-le, Seigneur. </P>

<P>12 Dans ce bâtiment, ce soir, Seigneur, il y a mes frères qui appartiennent à différentes tendances de—de l’église. Seigneur, je suis si reconnaissant qu’ils soient venus fraterniser. Il se peut que nous ne soyons pas d’accord sur des petits principes de la Doctrine. Mais quant au grand principe fondamental, nous sommes des frères unis, qui faisons front ensemble. Alors, ô Dieu, puisse ceci fortifier notre—notre communion, et notre…et que les liens de la grâce et de l’amour de Dieu reposent abondamment sur nous. Or, nous nous rendons bien compte, Seigneur, que ceci est une tâche trop grande pour un homme, car ce que nous considérons ce soir, c’est la destinéed’âmes qui se dirigent vers l’Éternité. Alors, nous prions que le Saint-Esprit entre directement dans la Parole, et qu’Il nous présente et nous explique, à Sa manière à Lui, les choses qu’Il veut que nous connaissions. Accorde-le, Seigneur. Et, quand ces trois…ces moments de réunions seront terminés, puissions-nous repartir, en étant une église fortifiée, des gens unis, et joindre nos cœurs et nos aspirations, tous ensemble, avec nos concitoyens du Royaume de Dieu, pour aller de l’avant comme jamais auparavant. </P>

<P>13 Je tiens à Te remercier, Seigneur, ici, en présence de l’église et—et des gens qui sont là, de m’avoir donné plusieurs semaines de vrai repos. Je me sens en pleine forme ce soir, à cause deTa Présence et de Ta bénédiction. Ô Dieu, nous prions pour le frère ici, notre frère qui part outre-mer, tout là-bas dans ces pays sombres et misérables, où sa propre vie sera en jeu.Ô Seigneur, bénis notre Frère Jeffreys, alors qu’il partira, ainsi que son fils et sa femme, et donne-lui beaucoup de fruits. </P>

<P>Puisse-t-il percer des trous dans les ténèbres, jusqu’à ce que laLumière de l’Évangile brille de tous côtés. Exauce-nous, Père, car nous T’adressons cette prière au Nom du Seigneur Jésus, Ton Fils. Amen. </P>

<P>14 Bon, ce soir, je lis dans ma petite Bible Scofield. J’ai eu vingt-cinq ans dernièrement. Et j’arrive encore à la lire, mais ça devient assez flou. Alors, quand j’étudie, j’ai maintenant une paire de lunettes pour lire, et je vais voir comment ça va, ce soir, c’est la première fois que je les porte. </P>

<P>Maintenant, comme sujets, j’ai, entre autres : “L’Église doit-Elle…” Oh, il y a beaucoup de choses, si nous pouvons arriver à les voir. L’un d’eux, c’est : “Pourquoi sommes-nous appelés l’Église? Pourquoi ne sommes-nous pas une dénomination? Pourquoi—pourquoi croyons-nous à la sécuritéÉternelle de l’âme des croyants? Pourquoi condamnons-nous les femmes prédicateurs? Pourquoi baptisons-nous parimmersion? L’Église passera-t-Elle par la Tribulation?” Et beaucoup de sujets comme ceux-là — je dois en avoir quinze, ou dix-huit, pour les prochains soirs. </P>

<P>15 Donc, ce soir, je pense que d’abord, pour commencer, le Seigneur m’a mis à cœur, semble-t-il, d’aborder le sujet suivant… Pourquoi ne sommes-nous pas une dénomination? La raison pour laquelle… Or, nous n’avons rien contre les autres personnes, qui sont des dénominations. Nous n’avons rien contre ces gens, mais je veux expliquer pourquoi nous ne nous sommes jamais joints à aucune dénomination. J’ai été ordonné dans une petite église baptiste, comme vous le savez. Et l’église baptiste n’est pas une dénomination, ou ne l’était pas jusqu’à tout récemment, et maintenant elle devient une dénomination autant que les autres. Mais la raison pour laquelle nous ne sommes jamais devenus une dénomination… </P>

<P>16 Par contre, nous sommes une organisation. Nous sommes une organisation, enregistrée comme telle ici, auprès des—des autorités, un groupe de gens qui forment une organisation, réunis pour adorer Christ, mais nous ne faisons pas partie d’une dénomination. Personne ne va dominer sur nous, vous voyez. Ce n’est pas une dénomination. C’est—c’est simplement une organisation, une association fraternelle de croyants chrétiens. Les gens viennent à l’église ici. Et ça devient leur église, s’ils désirent y venir, aussi longtemps qu’ils vivront. </P>

<P>17 Ils peuvent venir ici, et être en désaccord avec tout ce que nous prêchons. C’est tout à fait en ordre. Vous aurez toujours, pourvu que vous soyez Chrétien, vous aurez la communion et une main tendue, au même titre que les autres. Voyez? Si je disais que je crois au baptême d’eau par immersion, et que vous, vous croyiez à l’aspersion, et que vous vous en teniez à ça, ça ne changerait rien entre nous, ce serait la même chose que si nous étions tous les deux d’accord. Peut-être que nous n’arrivons pas à voir les choses du même œil. Mais pourvu que vous soyez un frère chrétien ou une sœur chrétienne, vous êtes tout à fait les bienvenus, voyez, chacun. </P>

<P>18 Donc, nous n’avons pas de dénomination, parce qu’à mon avis, les dénominations séparent les frères. Certains diront : “Eh bien, nous n’aurons rien à voir dans ce réveil-là. C’est un réveil méthodiste.” “Eh bien, ça, c’est chez les baptistes. Nous ne… Nous, nous sommes méthodistes. Nous n’aurons rien à voir là-dedans.” Frère, si Christ est là-dedans, nous avons—nous avons tout à y voir. Nous devons y mettre… C’est—c’est le Corps de Christ qui en—en souffre. Et je vois tellement de ça, dans les différents pays aujourd’hui : combien nous avons… Or Christ n’a jamais, à aucun moment, organisé d’église dénominationnelle. Ça, je vous le certifie. </P>

<P>19 Bon, maintenant, je vous demanderais, pour demain soir, s’il y a des choses que vous voulez savoir, par exemple sur des faits historiques que j’aurai cités, ou autre chose. Je n’aurai pas le temps de vider le sujet, sinon je ne pourrais pas passer au suivant, car on peut passer des semaines sur ce sujet-là. Mais si vous voulez savoir où ça se trouve, ou quoi que ce soit, vous n’avez qu’à me poser la question, et à mettre ça ici, sur la—sur la chaire, et je m’arrangerai pour vous donner la réponse. </P>

<P>20 Maintenant, la plus ancienne dénomination, et la première église dénominationnelle que nous avons eue, c’est l’église catholique. Et elle a été organisée trois cents et quelques années après la mort du dernier apôtre. C’est vrai. Vous trouverez ça dans l’histoire des premiers Pères de Nicée, et vous trouverez ça dans les écrits de Josèphe, et, oh, de beaucoup de—de grands historiens. Voyez? Et pour ce qui est de—de…des âges de l’église qui se sont écoulés jusqu’à la mort du dernier apôtre et jusqu’à trois cents ans après les apôtres, il n’y a eu aucune église dénominationnelle. Et c’est l’église catholique qui a été la première dénomination d’église. </P>

<P>21 Et les églises protestantes sont les dénominations qui sont sorties d’une dénomination. La première réforme a été celle de Luther; après Luther, Zwingli est venu; après Zwingli, Calvin est venu, et ainsi de suite comme ça. Après il y a eu le réveil wesleyen, et ainsi de suite, Alexandre Campbell, John Smith, et j’en passe, voyez, et ainsi de suite. Et les derniers mouvements, que nous avons actuellement, ce sont les différentes tendances de l’âge pentecôtiste. </P>

<P>22 Je crois que Dieu a agi dans chaque âge. Mais avez-vous déjà remarqué que, chaque fois qu’une église faillit, c’est dès qu’elle forme une dénomination qu’elle commence à faillir? Et une fois qu’elle a failli, Dieu ne relève plus jamais cette église. Elle se dégrade tout de suite. Or vous n’avez qu’à… Si vous voulez les faits historiques là-dessus, nous—nous pouvons vous les fournir, vous prouver que—qu’aucune église, que jamais, dans l’histoire des églises, aucune dénomination, une fois tombée, ne s’est relevée. Que ce soient les baptistes, les méthodistes, les presbytériens, les luthériens ou quoi encore, une fois tombés, c’est fini pour eux. C’est bien vrai. Maintenant ceci, comme je—je vous l’ai dit, là, mettez vos vestes, parce que nous allons nous assurer que ça morde bien. Voyez? Jamais, à aucun moment. Quand un homme sortait de là, un individu, et qu’il organisait une église, c’est là que ça commençait. </P>

<P>23 Dieu traite avec des individus, et non avec des dénominations. Dieu n’a jamais, dans aucun âge, traité avec une dénomination. Il a toujours traité avec un individu. Dans l’Ancien Testament, Il a traité avec des individus. Dans le Nouveau Testament, Il a traité avec des individus. Dans tous les âges, Il a toujours traité avec des individus, et non avec des dénominations. Et donc, si Dieu n’est pas dans les dénominations, ça me servirait à quoi d’avoir quoi que ce soit à faire avec elles, ces dénominations? Là je ne parle pas des gens qui sont dans la dénomination, je parle de la dénomination elle-même, parce que le peuple de Dieu se trouve dans toutes ces dénominations. </P>

<P>24 Or, Dieu ne laisse jamais quelque chose arriver sans avoir d’abord donné un avertissement à ce sujet. Je ne crois pas qu’il y ait quoi que ce soit qui… </P>

<P>25 Par exemple, nous avons des questions qui surgissent dans les églises, comme nous en avons eu une dernièrement, au sujet du sang, de l’huile, et tout ça. Et vous êtes au courant de la lettre “Cher Frère Branham”, et tout ça. Mais la raison pour laquelle je me suis élevé contre ces choses, c’est parce que ce n’est pas dans la Parole. Et c’est pour cette raison que je suis contre les dénominations : parce que ce n’est pas dans la Parole. Il faut qu’il y ait là quelque chose sur quoi fonder notre foi. Et si nous ne pouvons pas la fonder sur une dénomination, nous devons la fonder sur la Parole de Dieu. En effet, C’est le seul fondement : la Parole de Dieu. </P>

<P>26 Et alors, si la Parole de Dieu ne parle pas de dénomination, mais qu’Elle parle contre les dénominations, alors nous devons parler en conformité avec la Parole. Peu importe ce que l’évêque, ou ce que n’importe qui peut dire, ce que n’importe qui peut penser, ce qu’un brave homme peut dire, ce que quoi que ce soit peut dire, si ça ne concorde pas avec la Parole de Dieu, alors c’est faux. Voyez? C’est Elle qui doit, c’est la Parole qui doit être le point final. C’est la Parole de Dieu qui doit être l’amen final. </P>

<P>27 Maintenant souvenez-vous, je ne dis pas que qui que ce soit dans les dénominations n’est pas Chrétien (vous le comprenez). </P>

<P>Dans toutes ces dénominations il y a des dizaines de milliers de précieuses âmes, qui sont des enfants de Dieu. Mais de les séparer et de les diviser, je suis contre ça. Et la Parole de Dieu est contre ça. </P>

<P>28 Et je crois qu’il n’y a pas un seul isme qui existe dans le pays aujourd’hui, ni un seul isme qui ait jamais existé dans le pays, dont la venue n’ait été annoncée d’avance par la Parole de Dieu. Je crois que la Parole de Dieu pourvoit à tout ce dont nous avons besoin — ici même dans la Parole. Du…notre commencement jusqu’à la fin, tout ça se trouve ici, dans la Parole de Dieu. Et donc, je—je crois que si ça se trouve dans la Parole de Dieu, alors nous devrions… Elle annonce d’avance. Et la Parole de Dieu est un avertissement. </P>

<P>29 Or, on ne lit pas la Parole de Dieu comme on lit le journal. On lit la Parole de Dieu par le Saint-Esprit, voyez, parce que c’est le Saint-Esprit Lui-même qui parle à travers Christ… Christ a rendu grâces à Dieu de ce qu’Il avait caché ces choses aux yeux des sages et des intelligents, et de ce qu’Il les révélerait aux enfants, qui seraient disposés à apprendre. Alors, vous voyez, il n’y a pas moyen d’y arriver par l’instruction, il n’y a pas moyen d’y arriver en formant une dénomination. Il n’y a qu’un moyen d’arriver à marcher droit, c’est en étant conduit par l’Esprit de Dieu. Et cette expérience que vous avez eue doit être conforme à la Parole. Voyez? Alors vous avez ce qu’il faut. Voyez? </P>

<P>30 Comme nous allons y venir dans quelques minutes : nous avons affaire à des gens qui sont—sont… Certains sont calvinistes à l’extrême, certains sont arminiens à l’extrême, et—et de différentes tendances. Or, il y a toujours, on aura beau trancher aussi fin que possible, il y a toujours deux côtés. C’est tout à fait vrai. Et ils ont les uns et les autres des arguments. Mais la question est celle-ci : quelle est la Vérité à ce sujet? C’est à ça que nous allons en venir, car nous pensons pouvoir, par la grâce de Dieu, vous montrer la Vérité à ce sujet. Maintenant, prenons donc…et c’est ce qui m’a fait noter quelques-uns des points de doctrine de ces églises. </P>

<P>31 Maintenant ouvrez vos Bibles, pour quelques minutes, tous. Et prenons Apocalypse, chapitre 1; ou, pour commencer, Apocalypse, chapitre 17. Commençons à lire, et là nous allons voir où ces églises ont commencé, et quel—quel en a été le point de départ. Or, la Bible avertit de tout. Elle avertit du temps où nous—nous vivons. Maintenant, Apocalypse, chapitre 17, s’il vous plaît. J’ai dit 13, ce n’est pas ce que je voulais dire, celui-là traite de… Ça aussi, nous le verrons, tout àl’heure, c’est la prophétie qui se rapporte aux États-Unis. Mais maintenant, écoutez très attentivement. </P>

<P>Et l’un des sept anges qui avaient les sept coupes, vint vers moi et me parla, disant, Viens ici; et je te montrerai la sentence de la grande prostituée qui est assise sur plusieurs eaux, </P>

<P>32 Maintenant, souvenez-vous, ceci paraît mystérieux. Maintenant, cette femme de mauvaise vie — bon, pour pouvoir enseigner ceci, il faut d’abord découvrir ce que signifient ces symboles. Or, une femme, dans la Bible, représente une“église”. Combien savent ça, que nous sommes une Épouse?L’Église est une Épouse. </P>

<P>33 “Viens, et je te montrerai la sentence.” Alors, une sentence sera prononcée contre la grande prostituée, la femme impure qui est assise sur plusieurs eaux. Or, la femme symbolise une “église”, et l’eau symbolise des “peuples”. Si vous remarquez, là, regardez aussi le verset 15, pendant que vous y êtes, le verset 15 du même chapitre. </P>

<P>Et il me dit, Les eaux que tu as vues, où la prostituée est assise, sont des peuples…des foules…des nations et des langues. Voyez? </P>

<P>34 Donc, cette église imposante, cette femme imposante, maintenant souvenez-vous, elle est une femme de mauvaise vie.Et si la femme représente l’église (et que l’Église de Christest une Épouse, une Épouse sainte), alors voici une femme dépourvue de sainteté. Donc, ce serait une prétendue épouse, dépourvue de sainteté. Voyez? Et qu’est-ce qu’elle fait, là? “Elle est assise sur”, ou, elle est au-dessus, ce qui signifie “avoir autorité sur plusieurs eaux”. Autrement dit, elle exerce son pouvoir sur toutes les nations, les langues et les peuples. C’est une personne imposante, cette femme-là. </P>

<P>Maintenant, avec laquelle les rois de la terre ont commis fornication;… </P>

<P>35 “Car les rois de la terre ont commis des fornications”, les riches, les grands. Comment peut-on commettre, comment un roi peut-il commettre des fornications avec une église? C’est de la fornication spirituelle. Spirituelle! La fornication, qu’est-ce que c’est? C’est, eh bien, c’est comme quand une femme est infidèle à son mari. Elle vit avec un autre homme, alors qu’elle a un mari. Et cette église, donc,elle se fait—se fait passer pour l’Épouse de Christ, alors qu’elle commet fornication avec les rois du monde, par sa vie impure, sa profession impure. Oh, C’est profond et C’est riche. J’aime vraiment beaucoup la Parole. Maintenant remarquez. </P>

<P>…laquelle les rois de la terre ont commis fornication; et ceux qui habitent sur la terre ont été enivrés du vin de sa fornication. </P>

<P>36 Son “vin”, c’est ce qu’elle distribuait, sa stimulation : “Nous sommes l’Église! C’est nous qui avons ce qu’il faut.” Voyez? Maintenant, faites-vous une image de ça dans votre esprit. Très bien. “Et il m’em-…” </P>

<P>37 Or, l’ange a dit à Jean : “Je te montrerai la sentence qui sera prononcée contre cette grande église.” Maintenant regardez bien. </P>

<P>Et il m’emporta en esprit dans un désert, et je vis une femme assise sur une bête écarlate… </P>

<P>38 L’écarlate, dans la Bible, représente la “royauté”. La couleur écarlate, ça veut dire “rouge”. Et une bête représente une “puissance”. </P>

<P>Avez-vous remarqué, la bête est montée de la mer; ça, c’était dans Apocalypse 13. Et quand on voit la bête monter de la mer, ça veut dire que cette puissance est montée du milieu des gens. </P>

<P>Mais, dans Apocalypse 13, quand cet agneau est monté, ilest monté de la terre, il n’y avait pas de gens : les États-Unis. Mais ensuite, il avait deux petites cornes, le pouvoir civil et le pouvoir ecclésiastique. Puis il a reçu le pouvoir, et il parlait comme le dragon l’avait fait avant lui. Alors, il faut bien noter ça : nous nous dirigeons vers une persécution religieuse, où il se fera les mêmes choses que ce qui s’était fait il y a bien des années, à l’époque de la Rome païenne, car c’est AINSI DIT LE SEIGNEUR. </P>

<P>Maintenant observez. “Elle était assise sur une bête, une puissance.” </P>

<P>39 </P>

<P>Avez-vous remarqué Rébecca? Quand Éliézer l’a trouvée, c’était vers le soir, et elle a donné à boire au chameau. En effet,Éliézer avait dit : “La jeune fille qui viendra, si elle donne à boire à ce chameau, elle sera celle…et qu’elle me donne à boire, elle sera celle que Tu as choisie, Seigneur, comme épouse pour Ton serviteur Isaac.” Pendant qu’il priait encore, Rébecca est venue, elle a puisé de l’eau et lui a donné à boire, et a fait boire le chameau. Remarquez : le chameau, c’était une bête. Et cette bête à laquelle elle donnait à boire, c’est celle-là même qui l’a transportée vers son épouse, Isaac. </P>

<P>40 Et aujourd’hui, la puissance du Saint-Esprit, à laquellel’Église donne à boire et qu’Elle adore, c’est Cela mêmequi L’emportera de cette terre, à la rencontre de l’Épouse. Certainement, Isaac était sorti dans les champs, le soir. Nous ne rencontrons pas le Seigneur là-haut, dans la Gloire.Éphésiens, chapitre 5, dit que nous Le rencontrerons dans les airs. Oh, il y a de quoi faire pousser des cris aux méthodistes. Pensez-y! Voyez? Le Seigneur… </P>

<P>Isaac était sorti de la maison de son père, et il était dans les champs, au moment où il a vu arriver Rébecca, montée sur le chameau. Et dès qu’elle l’a vu, elle est tombée amoureuse de lui, elle a sauté à bas du chameau et elle a couru à sa rencontre. C’est vrai. C’est là que nous rencontrerons le Seigneur. Et ce même chameau auquel elle avait donné à boire, c’est celui qui l’a transportée vers son mari. </P>

<P>Et cette même Puissance que l’Église adore, que le mondeappelle du fanatisme, que l’Église adore, c’est cette mêmePuissance qui enlèvera l’Église dans les airs, “à la rencontre du Seigneur dans les airs”. Le Saint-Esprit! Voyez? Il y a… </P>

<P>Et, regardez, Rébecca était vierge. </P>

<P>41 Et cette femme-ci est une prostituée, celle dont nous parlons ici. Alors, maintenant, vous comprenez ce qu’est cette puissance? La—la puissance, quel en est le sens, là, la bête. Cette femme était sur une écarlate… Or, ce serait quel genre de bête, ça?Écarlate, ce serait une puissance “riche”. Quel genre d’église est-ce qu’elle va être, alors? C’est une église riche, c’est une église imposante, c’est une église puissante, son influence s’étend sur des foules et des peuples. Et les rois de la terre ont commis avec elle des fornications spirituelles, c’est-à-dire les grands de la terre. Maintenant, nous allons voir qui elle est dans un instant, et voir ce qu’il en est de ces dénominations. </P>

<P>Et la femme était vêtue de pourpre (d’une manière royale)…vêtue de pourpre et d’écarlate,…parée d’or et de pierres précieuses…de perles, ayant dans sa main une coupe d’or pleine de l’abomination et des impuretés de sa fornication; </P>

<P>42 Qu’est-ce qu’elle tenait dans sa main? Sa doctrine, qu’elleprésente aux gens : “Nous sommes l’Église. Nous sommes ceci.” Et c’est comme ça qu’elle a amené les rois de la terre à s’enivrer avec elle. “Nous sommes ceci. Nous sommes la grande puissance! Nous occupons une place imposante dans toutes les nations. Nous sommes la plus grande église. Venez, buvez de notre… Tenez, versez-en un peu. Vous, prenez-en. Vous, prenez-en.” C’est ça, voyez. Et elle tenait dans sa main une coupe. Regardez. </P>

<P>Et la femme était vêtue de pourpre et d’écarlate,… parée d’or et de pierres précieuses et de perles, ayant dans sa main une coupe d’or pleine de l’abomination et des impuretés de sa fornication; </P>

<P>43 Là, mes amis, nous ne sommes pas en train de lire unquotidien. Nous lisons la Parole de Dieu, Éternelle et bénie. Les cieux et la terre tout entiers passeront, mais cette Parole demeurera. C’est vrai. </P>

<P>Et il y avait sur sa tête un nom écrit, ou plutôt, était écrit le nom, Mystère, Babylone la grande, la mère des prostituées et des abominations de la terre. </P>

<P>44 Bon, il y a quelque temps, pas dans cette église-ci, je ne pense pas, mais j’ai prêché sur le sujet L’Écriture sur la muraille, et j’ai présenté là l’aspect historique de Babylone. Or, tous les ismes qui sont apparus, toutes les religions et tous les ismes qui existent aujourd’hui dans le monde, ils ont commencé dans la Genèse. Or, vous n’avez qu’à vous procurer Les deux Babylones d’Hislop, si vous voulez suivre ça dans l’histoire, ou quelques-uns des bons ouvrages comme celui-là, et vous pourrez même retrouver tous les ismes que vous cherchez. Je vais vous ramener là-bas dans quelques minutes, pour la question des femmes prédicateurs, voyez, et je vais vous montrer où ça a commencé, au début, voyez : là, dans la Genèse. Et ces différentes choses, comment elles ont pris naissance dans la Genèse. La Genèse, ça veut dire “le commencement”. Combien savent que c’est juste? La Genèse est le commencement. Donc, tout ce qui existe a forcément eu un commencement. </P>

<P>45 Quand je regarde un arbre… J’ai été dans les bois pendant quelques, pendant trois, environ deux mois. Je vois un arbre, j’admire sa beauté. Je le vois, il tombe; et un autre prend sa place, la vie perpétuelle. Et je médite là-dessus. Mais quelque part, cet arbre-là a eu un commencement. Forcément qu’il a eu un commencement. Et le seul moyen pour lui d’être désigné comme arbre, ou comme chêne, comme hêtre, comme peuplier, comme palmier, ou autre, c’est qu’il a fallu une Intelligence supérieure à l’origine de cela. Ou sinon, s’il n’y avait eu qu’un chêne, alors il n’y aurait que des chênes dans le monde. Mais il a fallu que Quelque Chose, qu’une grande Intelligence supérieure mette tout en place. </P>

<P>Béni soit Son saint Nom! C’est Lui qui a placé la lune et les astres dans le système solaire. Il a tout disposé dans uncertain ordre. Et Il mettra Son Église en ordre. Elle prendra la direction exacte qu’Il veut qu’Elle prenne; que ce soit à l’est, à l’ouest, au nord ou au sud, ou selon ce qu’Il sera. Quand nous pourrons faire sortir de notre pensée ces idées dénominationnelles et nous jeter de tout notre être dans le Calvaire. Il la mettra en ordre — pourvu que nous nous soumettions, comme le font les arbres et le reste de Sa création. Vous n’avez jamais vu la lune dire : “Je ne vais pas briller ce soir. Vous, les étoiles, que certaines d’entre vous brillent à ma place.” Mais nous, oh, nous sommes différents, vous voyez. </P>

<P>46 Maintenant Babylone, regardez bien comment Babylone est apparue. Elle apparaît au commencement de la Bible. Elle apparaît au milieu de la Bible. Et elle apparaît à la fin de la Bible. Or, il y a quelque chose. Or, elle a commencé avec Nimrod. Nimrod a fondé Babylone, dans la vallée de Schinear, qui se trouve entre le Tigre et l’Euphrate. Elle était traversée par l’Euphrate. Et—et toutes les routes, d’un bout à l’autre du pays, menaient directement à Babylone. Et chacune de ses portes mesurait environ deux cents pieds [60 m] de large, ces portes faites d’airain. Et une fois qu’on était à l’intérieur de la ville de Babylone, toutes les rues menaient directement au trône. </P>

<P>47 Or, vous pouvez aller à Rome aujourd’hui, et toutes les routes là-bas mènent à Rome. Là-bas, à chaque intersection, où il y a un croisement, il y a une petite vierge Marie avec un enfant Jésus dans ses bras, qui montre la direction de Rome. Voyez? Elle apparaît au commencement de la Bible; elle apparaît au milieu de la Bible; et la voici, à la fin de la Bible. </P>

<P>Maintenant, je voudrais continuer un peu à lire pendant quelques minutes, pour que vous ayez le contexte de ceci. Voyez? Très bien. “Et je vis la femme”, maintenant regardez bien, “l’église.” Quand vous voyez femme, pensez à “église”. Voyez? </P>

<P>…je vis la femme ivre du sang des saints,… </P>

<P>48 Or, d’où vient le mot saint? Le mot saint vient du terme “qui a été rendu saint”, ou “qui a été sanctifié”, rendu saint. Très bien. </P>

<P>…je la vis ivre du sang des saints,… </P>

<P>49 Alors, si cette femme, c’est l’église, elle a persécuté les saints. Et c’est la plus grande église. Elle a autorité partout sur la terre. Elle domine sur plusieurs eaux. Et elle… Les rois de la terre commettent des fornications avec elle. Eh bien, qui est-elle? C’est un peu mystérieux. Maintenant, l’Esprit va… Vous savez, il est censé y avoir neuf dons spirituels dans l’église : à l’un la sagesse, l’autre en vue de comprendre, l’autre pour la guérison, et l’autre pour telle autre chose. </P>

<P>…et du sang des témoins de Jésus;… </P>

<P>50 Ce que Jésus avait dit, pour eux ça ne comptait pas beaucoup, semble-t-il. Ce qui comptait, c’est ce que l’église disait. C’est vrai. Et c’est bien exact. </P>

<P>…et, en la voyant, je fus saisi d’un grand étonnement. </P>

<P>51 </P>

<P>“Je fus saisi d’étonnement. Je… Elle était un—un—un sujet d’émerveillement, j’étais étonné, comment pouvait-elle…” Maintenant, je vais me mettre à la place de Jean et essayer d’éclaircir un peu cela, voyez. Jean a dit : “Elle est assise là. Elle se fait passer pour une église chrétienne. Elle a accès à tout l’argent du monde. Elle a les rois de la terre à ses pieds. Elle est riche, elle est vêtue de couleurs vives. Comment donc peut-elle être ivre des martyrs de Jésus? Comment peut-elle persécuter les saints? Comment peut-elle tuer les martyrs de Christ? Et pourtant, elle prétend être elle-même chrétienne, une église chrétienne.” Maintenant regardez bien. </P>

<P>Et l’ange me dit, Pourquoi es-tu étonné? Je te dirai, moi, le mystère de la femme et de la bête qui la portait, et qui avait…sept têtes et les dix cornes. </P>

<P>52 Maintenant, ici, c’est vraiment une lecture toute simple. Saisissez ceci. Ce sera très facile. </P>

<P>La bête que tu as vue était, et n’est pas, et va descendre de…monter de l’abîme et va aller à la perdition; et ceux qui habitent sur la terre, dont les noms ne sont pas écrits dès la fondation du monde au livre de vie, s’étonneront, en regardant…en—en voyant la bête, — qu’elle était, qu’elle n’est pas, et qu’elle sera présente. </P>

<P>53 Bon, maintenant, ceci, ça va piquer, mais il le faut, alors voilà. Il a dit, maintenant remarquez : “Quand tous,” pas seulement quelques-uns, mais “tous les habitants de la terre s’étonneront.” Ils s’étonneront tous. Le monde entier s’étonnera au sujet de cette femme. Il n’y a qu’un groupe de gens qui ne s’étonnera pas à ce sujet, ce sont ceux dont le nom a été écrit dans le Livre de Vie de l’Agneau. </P>

<P>54 Bon, autant introduire ceci tout de suite, parce que nous allons y venir dans quelques minutes. Voyez? Quand leurs noms ont-ils été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau? Dès quoi? Le dernier réveil auquel ils ont assisté? Le soir où ils se sont avancés à l’autel? Le soir où ils ont adhéré à l’église? Je ne cherche pas à vous blesser. Mais ce que je vous déclare, c’est que la Bible dit que “leurs noms ont été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau dès la fondation du monde”. Exactement! Quand Dieu, au commencement, a vu qu’Il allait envoyer Son Fils, et qu’Il prendrait la place du pécheur, quand le Sang du Fils de Dieu a été répandu. La Bible dit que Son Sang a été répandu avant la fondation du monde. Combien savent que c’est ce que la Bible dit, que “le Sang de Christ a été répandu avant la fondation du monde”? Quand ce Sang a été répandu, le nom de chaque membre du Corps a été écrit avec ce Sang, dans le Livre de Vie de l’Agneau, à la fondation du monde. Qu’est-ce qui vous fait si peur? Oh, frère! Ça ouvre les portes, ça, n’est-ce pas? </P>

<P>55 Eh bien, maintenant, lisons donc ce qui suit, et voyons si ce qui est dit est bien vrai. Voyez? “Et l’ange me dit : ‘Pourquoi…’” Je crois que c’est au verset 8 : “Et la bête que tu as vue…” Très bien. C’est ça. </P>

<P>La bête que tu as vue est, et n’est pas, et va monter de l’abîme… </P>

<P>Bon, ça nous allons y revenir, mais je veux voir cette autre chose, ici, parce que nous allons en parler. </P>

<P>…et va aller à la perdition; et ceux qui habitent sur la terre, dont les noms ne sont pas écrits dès la fondation du monde au livre de vie,… </P>

<P>56 “Il y aura un tas de gens sur la terre”, autrement dit, “qui seront séduits”; en effet, il les a séduits. Et il n’y a qu’un groupe de gens qui n’aura pas été séduit, ce sont ceux dont le nom a été écrit dans le Livre de Vie dès la fondation du monde. Nous en parlerons un peu plus tard. </P>

<P>57 Maintenant remarquez, la femme, l’église, elle était la “Babylone Mystère”. Nous la voyons apparaître avec Nimrod. Quel était le dessein de Nimrod? Nimrod a fondé une ville, et il a fait en sorte que toutes les autres villes paient un tribut à cette ville-là. Une telle chose se voit-elle aujourd’hui? Y a-t-il un tel endroit aujourd’hui? Y a-t-il une église qui domine sur toutes les nations du monde? Certainement. Y a-t-il un endroit aujourd’hui qui fait en sorte que toutes les nations lui paient un tribut? Y a-t-il un endroit? </P>

<P>Lisons donc le reste, encore un peu, pour que vous voyiez tout le tableau. Très bien. …ayant vu la bête, — qu’elle était,…qu’elle n’est pas, et qu’elle sera présente. Ici est l’entendement qui a de la sagesse, </P>

<P>58 Maintenant, combien savent que la sagesse est l’un des dons de l’Esprit? Alors, à quel genre de groupe s’adresse-t-Il, dans ce cas? Il doit certainement s’adresser à un groupe degens de l’Église dans laquelle les—les dons de l’Esprit se manifestent. </P>

<P>À l’entendement qui a de la sagesse, 59 Maintenant, arrêtez-vous, là, vous constaterez qu’on retrouve ça tout au long des âges de l’église. Il fait ressortir ces choses, le Saint-Esprit le déclare, qu’au dernier jour ces dons se manifesteraient. Bon, on a des dons de guérison qui se manifestent. Oh, ça—ça va bien. Mais, frère, il y a d’autres dons. Ça, ce n’est que l’un d’eux. Ce n’est qu’une petite chose secondaire. Eh bien, voici un don de beaucoup supérieur, ici. Lequel serait meilleur : le don du Saint-Esprit, la sagesse, par lequel assembler les éléments dela Parole de Dieu et montrer à l’Église où nous en sommes, ou simplement amener quelqu’un à recevoir sa guérison? Nous voulons tous être en bonne santé. Par contre, je considère toujours que la santé de mon âme est de beaucoup préférable à la santé de mon corps. Oh! la la! Écoutez le Saint-Esprit qui parle à travers Jean, dansl’île de Patmos, qui dit : “À celui qui a la sagesse. Qu’il écoute Ceci.” Or, nous sommes en train de brosser un tableau, là. “C’est ici…” </P>

<P>Ici est l’entendement, qui a de la sagesse, Les sept têtes sont sept montagnes où la femme est assise; </P>

<P>60 Je ne connais qu’une ville dans le monde… Je connais deux villes où se trouvent au moins sept montagnes. Cincinnati en est une, d’où la légende qu’on raconte au sujet de Cincinnati. La louve, vous savez, qui…et ainsi de suite. Mais celle-là en a plus que sept. Cependant, il n’y a pas d’église particulière qui domine Cincinnati. </P>

<P>Il n’y a qu’un endroit dans le monde entier où se trouve une église assise sur sept collines, et qui domine le monde entier. Or, j’arrive de là-bas. Toutes ces choses. </P>

<P>Et j’ai vu où il est dit : “C’est ici la sagesse.” Apocalypse 13. “Que celui qui a de la sagesse calcule le nombre de la bête, car c’est le nombre d’un homme.” Pas d’un tas d’hommes, d’un groupe d’hommes, mais “d’un” homme. “Et son nombre est six cent soixante-six.” </P>

<P>61 J’ai souvent entendu dire qu’au-dessus du trône du pape de Rome il est écrit “VICARIVS FILII DEI”. Je me suis souvent demandé si c’était vrai. Tirez une ligne, et reportez ça en chiffres, en chiffres romains, et voyez si c’est bien ça. C’est l’exacte vérité. Je me suis tenu à ça de la triple couronne du pape, elle était dans une vitrine : “La juridiction sur l’enfer, le ciel et le purgatoire.” Voyez? Alors, ces choses, j’arrive de là-bas, j’arrive de Rome, et je sais qu’elles sont la vérité. Maintenant nous savons que c’est sa description. </P>

<P>Voici les sept rois, cinq sont tombés (ceux qui avaient été, à l’époque); l’un est (celui qui devait alors venir, c’est-à-dire César); l’autre n’est pas encore venu (c’est-à-dire Hérode, qui était méchant),… </P>

<P>62 Maintenant regardez bien. Regardez comme c’est parfait. </P>

<P>…et, quand il sera venu, il faut qu’il demeure un peu de temps. </P>

<P>63 Est-ce que quelqu’un connaît la durée du règne d’Hérode? Six mois. Il a traîné sa mère à travers les rues, attachée au palonnier d’un cheval. Il a incendié la ville; et il a mis ça sur le dos des Chrétiens. Et il a joué de la lyre sur la colline pendant qu’on…qu’il incendiait la ville. Six—six mois. Et, voyez : “Et la bête…” Maintenant regardez bien, voyez quel fripon il était. Voyez? Maintenant regardez bien. </P>

<P>Et la bête qui était et qui n’est pas, est…aussi un huitième, et elle est d’entre les sept (elle a la nature du septième), et elle s’en va à la perdition. </P>

<P>64 Tout le monde sait ce que signifie perdition : c’est “l’enfer”. Et regardez d’où il est monté : de “l’enfer”. Qu’est-ce que c’est? Les abîmes. Il n’y a aucun fondement à la doctrine catholique. Il n’y a aucun passage biblique qui appuie la doctrine catholique. Il n’existe aucun passage biblique qui appuie aucun des points de la doctrine catholique, aucun. Ils ne le prétendent pas non plus. Le curé de là-bas, le petit curé de l’église du Sacré-Cœur, il est venu, là. Il m’a dit : “Oh, il…” Je lui parlais du baptême de MarieÉlizabeth Frazier. Il a dit : “Oh, vous l’avez baptisée à la manière dont l’église catholique primitive baptisait.” </P>

<P>J’ai dit : “Quand ça?” </P>

<P>Il a dit : “Dans la Bible, votre Bible.” 65 J’ai dit : “Est-ce que l’église catholique baptisait comme ça? C’est l’enseignement de l’église catholique, ça?</P>

<P> — Oui.” 66 J’ai dit : “Et qu’en est-il de l’infaillibilité de l’église </P>

<P>catholique, comment se fait-il que ça ait changé à ce point?” 
Voyez? 
67 Il a dit : “Eh bien, voyez, vous autres, vous croyez la Bible. 
</P>

<P>Nous, nous croyons l’église.” Voyez? “Ce que la Bible dit, pour nous ça ne compte pas. Ce qui compte, c’est ce que l’église dit.” C’est tout à fait ça. Si jamais vous avez une confrontation avec eux à ce sujet, essayez une fois, voyez. Ce que la Bible dit, pour eux ça ne compte pas, ça n’a rien à voir. Ce qui compte, pour eux, c’est ce que l’église dit. Voyez? </P>

<P>68 Mais pour nous, ce que l’église dit, ça ne compte pas. Nous, nous croyons ce que Dieu dit. Amen. En effet, dans la Bible, il est écrit : “Que toute parole d’homme soit reconnue pour mensonge, et que la Mienne soit reconnue pour Vérité.” Voilà pourquoi nous ne sommes pas une dénomination. </P>

<P>69 </P>

<P>Maintenant regardez bien. Écoutez ceci un instant. “Cinq rois qui ont été, sont tombés, cinq rois.” Si vous voulez les faits historiques reliés à ça, je vous les montrerai. “L’un est, et l’un doit venir.” </P>

<P>Maintenant regardez bien, “la bête”. Or la bête, ce n’était pas un roi. C’était “celui qui est, qui n’est plus; et qui reparaîtra, et qui n’est plus; qui reparaîtra, et qui n’est plus”. Qu’est-ce? Une succession de papes, une puissance, une bête, qui dirige. C’est là que la Rome païenne s’est convertie pour devenir la Rome papale. La Rome païenne s’est convertie, et alors il y a eu la papauté, c’est-à-dire qu’ils avaient un pape au lieu d’un roi, et le pape, c’est le roi spirituel. C’est pour ça qu’il est couronné, un roi spirituel, qui prétend être le vicaire de Jésus-Christ. Voilà. Maintenant remarquez. </P>

<P>70 Nous allons dévoiler là la doctrine catholique, et vous montrer comment elle s’est frayé un chemin jusque dans les églises protestantes, voyez, et qu’elle se trouve encore en grande partie dans l’église protestante. Elle est tout à fait contraire à la Bible, absolument contraire. Donc : “Une bête qui était, qui n’est plus.” Maintenant souvenez-vous : “Tous les habitants de la terre seront séduits, tous ceux dont le nom n’a pas été écrit dès la fondation du monde.” Voyons un peu. </P>

<P>Et la bête qui était et qui n’est pas (au verset 11), est, elle aussi, un huitième, et elle est d’entre les sept, et elle s’en va à la perdition. (Il continuera comme ça jusqu’à ce qu’il aboutisse dans les abîmes, au bout du chemin.) </P>

<P>Et les dix cornes que tu as vues sont dix rois… </P>

<P>Maintenant regardez bien, ici. Si vous voulez voir quelque chose de saisissant, regardez bien ceci. </P>

<P>…sont dix rois qui n’ont pas encore reçu de royaume, mais reçoivent pouvoir comme rois, une heure, avec la bête. </P>

<P>71 Ce ne sont pas des rois couronnés; ce sont des dictateurs. Voyez, ils n’ont jamais été des rois couronnés, mais ils reçoivent pouvoir comme rois, une heure, pendant le règne de la bête. Dans ce petit moment sombre que nous vivons actuellement, c’est là que des dictateurs apparaissent. Voyez? “Ils reçoivent pouvoir comme rois, une heure, avec la bête.” Bon, très bien. </P>

<P>Ceux-ci ont une seule et même pensée, et ils donnent leur puissance et leur pouvoir à la bête. </P>

<P>Ceux-ci combattront contre l’Agneau; et l’Agneau les vaincra (gloire!), car il est Seigneur de seigneur et Roi des rois, et ceux qui sont avec lui sont appelés les élus et fidèles. </P>

<P>72 J’aimerais pouvoir prêcher un sermon là-dessus, maintenant même : “Les élus, avant la fondation du monde, qui demeurent fidèles, en marchant selon leur appel.” Alléluia! C’est ça. “Ils sont appelés les élus et les fidèles.” Et est une conjonction, voyez : “Les élus et les fidèles.” Ils le vaincront. Peu importe l’ampleur qu’ils auront prise. </P>

<P>73 Et ce grand mouvement communiste, ce communisme que nous avons aujourd’hui, ne vous en inquiétez pas. C’est un instrument entre les mains de Dieu, exactement. Je peux le prouver par la Bible. Il la fera souffrir pour chaque martyr qu’elle a tué. Oui monsieur. Regardez bien, tous ces rois vont se mettre d’accord, et ils la haïront. Et le communisme se répandra dans la nation entière, dans le monde entier. Voyons, ça ne peut être qu’un mouvement suscité par Dieu, pour la punir. Vous dites : “Un instant, Frère Branham. Le communisme, un mouvement suscité par Dieu?” Absolument, bien sûr que c’est un mouvement suscité par Dieu. La Bible le dit. Mais il entre en action pour prononcer un jugement contre des gens impies et scandaleusement illégitimes. Que reste-t-il dans ce monde? Qu’est-ce que nous y trouvons? Tenez, l’autre jour… </P>

<P>74 Je vais faire une digression pendant un instant, si je peuxme le permettre. Je lisais un passage de l’Écriture où il est dit qu’un enfant illégitime n’entrera pas dans l’assemblée del’Éternel, pendant quatorze générations. Combien savent ça? C’est vrai, Deutéronome 23; un enfant illégitime. Si une femme est surprise dans les champs, c’est-à-dire hors de la protection des hommes, et qu’un homme lui fasse violence, cet homme devra l’épouser. Même si elle devenait une prostituée, il devra quand même vivre avec elle jusqu’à sa mort. Et si cette femme se marie avec lui, alors qu’elle est censée être vierge, mais qu’elle ne l’est pas, alors elle sera mise à mort pour ça. Et si un homme et une femme qui sont mariés mettent au monde un enfant illégitime, celui-ci n’entrera pas dans l’assemblée del’Éternel, jusqu’à la quatorzième génération. Et quarante ans représentent une génération; il faudra quatre cents ans pour que ce péché soit sorti d’Israël. </P>

<P>75 Dieu hait le péché! Comment pensez-vous pouvoir fouler aux pieds le Sang sacré du Seigneur Jésus et, rien que parce que vous faites partie d’une certaine dénomination, pouvoir entrer? Vous entrerez en remplissant les conditions fixées par Dieu, ou bien vous n’entrerez pas du tout. C’est vrai. Que nous soyons diacre, prédicateur ou quoi que ce soit, ça n’a aucun rapport. Vous entrez en remplissant les exigences de Dieu. </P>

<P>76 Quatorze générations. La personne qui discutait de ça avec moi est ici présente. Elle a dit : “Alors, comment savoir qui sera sauvé?” </P>

<P>77 J’ai dit : “C’est là qu’il faut être un bon calviniste.” Votre nom a été mis dans le Livre avant la fondation du monde. Dieu accepte cette lignée de sang. C’est Son affaire. Voyez? </P>

<P>“Mais, qu’est-ce que ça…” </P>

<P>78 </P>

<P>Écoutez. Vous les jeunes, aujourd’hui, je ne sais pas si vous venez à l’église ici, ou d’où vous venez, vous les jeunes, garçons et filles. Mais vous rendez-vous compte : les choses que vous faites, s’il y a une autre génération, vos enfants seront jugés à cause de vos actions? N’avez-vous pas le respect de la décence? Vous, les jeunes filles, qui sortez vêtues de ces petits shorts et autres, le savez-vous, ça portera préjudice à votre fille. Savez-vous que votre grand-maman était une—une dévergondée, et que votre maman était une danseuse de music-hall, et que c’est pour ça que vous êtes une strip-teaseuse aujourd’hui? Certainement. Vos enfants, qu’est-ce qu’ils vont être? Oui monsieur. Dieu a dit qu’Il punirait l’iniquité des parents sur les enfants, et sur les enfants de leurs enfants, jusqu’à la troisième et la quatrième génération. </P>

<P>79 Et vous rendez-vous compte, mon frère, que chaque fois </P>

<P>que vous faites ce qui est bien, ça retombera sur vos enfants? 80 Regardez ici : prenons Hébreux, chapitre 7. La Bible dit que, quand—quand Melchisédek est allé au-devant d’Abraham, qui revenait de la défaite du roi, Il l’a béni, et il est dit là : “Lévi…” Il parle du paiement de la dîme. Il est dit : “Lévi avait reçu de l’Éternel l’ordre de recevoir les dîmes de ses frères.” Et Lévi, qui recevait les dîmes, a payé la dîme, car il était encore dans les reins d’Abraham au moment où celui-ci a rencontré Melchisédek. Et Abraham était son arrière-grand-père. Abraham a engendré Isaac, Isaac a engendré Jacob, Jacob a engendré Lévi; Lévi, le père, le grand-père, l’arrière-grand-père. Et pendant que Lévi était dans les reins d’Abraham, la Bible dit qu’il a payé la dîme à Melchisédek. Alléluia! </P>

<P>81 Ne laissez personne vous raconter qu’un quelconque mouvement dans ce monde peut faire obstacle à la grande roue dentée de Dieu. Elle continue à avancer! Tout a été prévu là-bas, au commencement. Il n’y a pas de démon, ni assez de démons pour pouvoir faire obstacle à Son programme. </P>

<P>82 Or, la Bible ne dit pas qu’il l’a payée “potentiellement”. La Bible dit : “Il a payé la dîme”, quand il était dans les reins de son arrière-grand-père. Gloire! Ça, c’est mon Seigneur. Oh, Il le savait, avant même que le monde ait été formé. Il connaissait toutes choses. Et en Abraham, il a payé la dîme. </P>

<P>83 Et, ma sœur, mon frère, comment pouvez-vous foncer tête baissée, comment des gens peuvent-ils vivre et fricoter avec l’épouse d’un autre, et des épouses qui brisent des foyers, alors, en menant le genre de vie que vous menez, que pouvez-vous attendre d’une autre génération? Voici ce qu’il en est. Ce n’est plus qu’un ramassis d’illégitimes, nés dans le gâchis, un ramassis de dépravation. Il n’y a qu’une chose qui l’attend, c’est l’époque atomique où nous vivons. C’est tout à fait exact. Nous sommes au temps de la fin. </P>

<P>84 Ce matin, tout là-bas dans les collines du Kentucky, il y avait un jeune, c’est tout juste si on pouvait s’approcher à dix pieds [3 m] de lui : il fait de la mélasse de sorgho. Probablement qu’il sait à peine distinguer sa droite de sa gauche. Quand il a entendu… Je me suis retrouvé sur un terrain où on avait mis des écriteaux d’interdiction de passage. Je ne savais pas où j’étais. J’étais juste allé dans quelques vallons. J’y étais allé pour chasser les écureuils. Et alors je me suis assis là, j’ai engagé une conversation avec lui. Et ce garçon m’a dit qu’il allait partir au service militaire. Et voilà que nous nous sommes mis à parler du Seigneur, et il m’a dit : “Prédicateur, ne croyez-vous pas que nous sommes au temps de la fin?” Tout là-bas, dans les montagnes. </P>

<P>85 J’ai dit : “Bien sûr que nous y sommes. Bien sûr, fiston, nous sommes au temps de la fin.” </P>

<P>86 Nous en sommes là. C’est l’heure où nous vivons, frère. Nous en sommes arrivés là. Ne voyez-vous pas la vie qu’ils menaient autrefois, les mères, là, et les pères, et grand-papa et grand-maman? Ne voyez-vous pas la vie que papa et maman ont menée? Ce n’est pas étonnant qu’on soit dans un tel état de corruption aujourd’hui. Ce n’est pas étonnant, on a beau prêcher à en perdre haleine, elles vont quand même porter des shorts, et vous cracher au visage. Fumer la cigarette, et souffler la fumée sur vous, en disant : “Occupez-vous de vos affaires.” Pourquoi? Parce que c’est de cette tribu-là qu’ils sont issus. Je vais bientôt y venir : la semence du serpent. Et nous allons voir par où elle s’infiltre, voir pourquoi ils agissent comme ça. Ce sont les enfants du diable depuis la fondation du monde. C’est vrai. Et nous ne pouvons nous attendre à rien d’autre, il ne reste plus rien, donc, il ne reste plus que le jugement. On ne peut recevoir rien d’autre que le jugement. Dieu va frapper le tout. Et ce sont les hommes eux-mêmes qui ont amené ça. Ce n’était pas l’intention de Dieu qu’il en soit ainsi, mais Il savait qu’il en serait ainsi. C’est pour cette raison qu’Il a dit qu’il “séduirait tous les habitants de la terre, sauf ceux dont le nom a été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau avant la fondation du monde”. </P>

<P>87 Observons. Lisons un peu plus loin, maintenant. Bon, maintenant je crois que nous sommes au verset 12. </P>

<P>Et les dix cornes que tu as vues sont dix rois qui n’ont pas encore reçu de royaume, mais reçoivent pouvoir comme rois, une heure, avec la bête. </P>

<P>Ceux-ci auront une seule et même pensée, et ils donneront leur puissance et leur pouvoir à la bête. </P>

<P>Ceux-ci combattront contre l’Agneau; et l’Agneau les vaincra, car il est Seigneur de seigneur et Roi des rois, et ceux qui sont avec lui sont—sont appelés les élus et fidèles. </P>

<P>Et il me dit, Les eaux que tu as vues, où la prostituée est assise, sont des peuples…des foules…des nations et des langues. </P>

<P>…les dix cornes que tu as vues et la bête, — celles-ci haïront la prostituée… </P>

<P>88 Observez ça maintenant, ces “dix cornes”, ces dix royaumes. Voyez, c’est là que tout se met en place, ces dictateurs, ce qu’ils sont. Regardez de quelle tendance sont les dictateurs. Vers quoi penchent-ils? Nommez-moi donc—donc un seul dictateur qui ne penche pas vers le communisme. Voyez? Et ils (quoi?) haïront “la prostituée”, la femme, l’église. Mais qu’en est-il? Regardez ce qui va faire ça. </P>

<P>…celles-ci haïront la prostituée et la rendront déserte et nue, et mangeront sa chair et la brûleront au feu; </P>

<P>89 Ils vont rayer cette chose-là de la carte, aussi vrai que je suis ici. Si seulement nous avions le temps de traiter de ce sujet-là, de cette église, et de la suivre d’un bout à l’autrede l’Écriture, il est dit là, lisez : “Tous les rois de cette terre, et tous les pilotes, et tous se lamenteront, car en une heure, Babylone la grande a été détruite.” En une seule heure, sa fin était arrivée! Et, oh, il est dit là : “Et vous, les saints, et tous les saints prophètes, réjouissez-vous, car Dieu a vengé sur elle le sang des saints et celui de vos frères.” Voyez, c’est exact. Bien sûr, le communisme est simplement un instrument entre les mains de Dieu. Tout comme le roi Nebucadnetsar a été un instrument entre Ses mains, quand il a emmené captifs les Juifs, alors qu’ils s’étaient éloignés!…?… </P>

<P>90 Le péché peut continuer à corrompre, une postérité du juste peut encore subsister; et la postérité peut continuer dans cette dépravation, à se corrompre, et à se corrompre, si bien qu’au bout d’un certain temps, elle s’éteint. On en est alors au point où, parce que leurs mères et leurs pères, et tout, qui nous ont précédés, ont vécu comme ça, ont mené ce genre de vie-là, il ne nous reste plus rien. Et vous savez ce que Jésus a dit? Que s’Il n’abrégeait pas tout ça, aucune chair ne serait sauvée. </P>

<P>91 Vous voyez? Vous voyez pourquoi nous avons ces gens-là? Je ne dis pas ça pour faire des remarques. Comme Arthur Godfrey et tous les autres, vous savez, voyez, et Elvis Presley, et—et les déhanchements, les salopettes, et les cheveux qui leur descendent dans le cou, et toutes ces manières d’agir des adolescents? Quelle en est la cause? Qu’est-ce que c’est?[Frère Branham donne onze coups sur la chaire.—N.D.É.] C’est parce qu’ils sont issus d’une bande de gens illégitimes, qui ont vécu avant. Il ne reste plus rien! Oh, ils vont se lever et chanter : “Mon Dieu, plus près de Toi”, comme Ernie le cueilleur de pois, et tous les autres, comme ça, chanter un genre de cantique et tout, comme ça. Frère, vous savez quoi? Ça, c’est carrément de l’hypocrisie. Oui monsieur. </P>

<P>92 Un homme qui va là-bas s’impliquer dans le rock’n’roll, le boogie-woogie, et tout ce genre de chose, n’est vraiment pas à sa place derrière cette chaire. Il n’est absolument pas à sa place derrière la chaire. Elle est réservée au sacerdoce, aux appelés de Dieu. Ce sont les ministres appelés de Dieu qui sont à leur place derrière la chaire. Il n’y a pas de place ici pour ce genre de chose. C’est là le problème aujourd’hui : ils ont fait de l’église un genre de club, rien de plus. Un club, c’est en ordre, si vous voulez faire ça, c’est votre affaire. Mais je vais vous dire une chose, il y a une grande différence, d’essayer…entre un club et une église. Oui monsieur. Si vous voulez faire ces choses-là dans un club, organiser toutes sortes de soirées, et tout, c’est votre affaire. Mais, frère, l’église doit être balayée, de la chaire jusqu’au sous-sol. C’est vrai. Je ne parle pas de la balayer en y mettant de nouvelles fenêtres et tout. Je parle d’un réveil à l’ancienne mode, envoyé par Dieu, qui chassera ces choses de tous côtés. Oui monsieur. C’est comme allumer la lumière, la lumière électrique, sur une bande de blattes installées autour d’un trognon de pomme. Oui monsieur, elles vont se disperser dès que la lumière jaillira. </P>

<P>93 Maintenant regardez bien : “Ils ont une seule et même pensée, et ils donnent leur puissance.” Je suis plus bas, maintenant. “Les dix cornes.” Oui, voilà. </P>

<P>Car Dieu a mis dans leurs cœurs d’exécuter sa pensée (et voilà), et d’exécuter une seule et même pensée, et de donner leurs royaumes à la bête, jusqu’à ce que les paroles de Dieu soient accomplies. </P>

<P>Bon, et la femme que tu as vue est la grande ville qui </P>

<P>a la royauté sur tous les rois de la terre. 94 Bon, pas besoin de prendre des gants, nous savons que c’est la hiérarchie catholique. Pas besoin de personne pour… Je—je crois ça aussi fermement que je crois que j’ai reçu le Saint-Esprit. Je le crois autant que je crois que je suis un Chrétien ici devant vous aujourd’hui : cette hiérarchie catholique, c’est la—la… La Cité du Vatican, c’est la—la ville qui est assise sur les sept collines. La hiérarchie de l’église, c’est la bête qui était, et qui n’est plus. Elle est Babylone. Tout cela est représenté de façon tout à fait exacte et parfaite, d’unbout à l’autre des Écritures. C’est l’église catholique. </P>

<P>95 Maintenant voici ce qui va vous faire un choc. Vous dites : “Eh bien, ce n’est pas moi que vous touchez, Frère Branham.” Mais je vais juste vous poser une question. Maintenant reprenons donc le verset 5. </P>

<P>Et il y avait sur sa tête…écrit, Mystère, Babylone la grande, la mère des abominations…la mère des prostituées et des abominations de la terre. </P>

<P>96 Qu’est-ce qu’elle était? Une p-r-o-s-t-i-t-u-é-e. Et elle était une m-è-r-e. Quoi? M-è-r-e. Elle avait engendré quelque chose. La mère de fils? D’impudiques! Une impudique, qu’est-ce que c’est? La même chose qu’une—qu’une prostituée : une femme immorale. Qu’est-ce qui la rendait immorale? Sa doctrine. Elle se faisait passer pour une église chrétienne, alors qu’elle répandait des dogmes humains. Et ici elle déclare qu’elle a eu… Si elle a été la première organisation, alors il semble que des organisations soient sorties d’elle. Elle était la mère des impudiques. Pas vrai? La mère d’impudiques. Donc, ça ne pouvait pas être la mère de garçons. Ça ne pouvait pas être la mère… Il fallait nécessairement qu’elle soit la mère de femmes. Et, si c’étaient des femmes, c’étaient des églises. Maintenant voyons voir. Qu’est-ce qui est sorti de… </P>

<P>97 Quelle a été la première organisation? L’église catholique. Quelle a été la deuxième organisation? Luther. Quelle a été la troisième organisation? Zwingli. Et ça s’est poursuivi avec quoi? Calvin. Et ensuite il y a eu les anglicans, et après les anglicans, il y a eu les méthodistes. Les méthodistes, qu’est-ce que les méthodistes ont produit? De là est sorti Alexandre Campbell. D’Alexandre Campbell est sorti John Smith. De… </P>

<P>Alexandre Campbell, lui, c’était l’église chrétienne; après quoi, il y a en a eu quatre ou cinq, l’église du Christ et tous ces petits ismes qui sont sortis de là. Et puis, voilà l’église baptiste qui arrive, et beaucoup de petites ramifications sont sorties d’elle. Et de l’église méthodiste sont sortis…de l’église méthodiste sont sortis, d’abord, sont sortis les méthodistes wesleyens, puis ils se sont divisés quatre ou cinq fois. Puis il y a eu une autre sorte de méthodistes, ensuite ils se sont de nouveau divisés, puis il y a eu les méthodistes libres. Et—et puis, de là sont sortis les nazaréens. Et des nazaréens les pèlerins de la sainteté, et après les pèlerins de la sainteté, ça a continué. Des petits ismes qui en sont sortis, comme ça, qui en ont découlé continuellement, ça s’est poursuivi à partir de chacune de ces petites—petites branches-là. Et qu’est-ce qu’ils ont tous fait? Tout ça a abouti dans le pentecôtisme. </P>

<P>98 Et qu’est-ce que le pentecôtisme a fait? Ils ont fait la même chose que leur maman, ils sont revenus en arrière, ils se sont organisés. Et qu’est-ce que c’est devenu? Une—une dénomination. Entrez dans l’une d’elles, la première chose qu’on vous demandera : “Quelle est votre doctrine?” Oh, ils vous passent vraiment au peigne fin, voyez, pour voir ce que vous êtes, ce que vous croyez. Et, si vous n’avez pas exactement les mêmes vues qu’eux, frère, ils vous excommunient sur-le-champ. C’est vrai. </P>

<P>99 Et n’allez pas penser que, rien que parce que vous vous dites pentecôtiste, vous êtes en sécurité. Frère, il y aura autant de pentecôtistes en dehors du chemin qu’il y en a sur le chemin, ça, j’en suis sûr. Voyez? </P>

<P>100 Maintenant, toutes ces organisations, si elles avaient simplement laissé la bénédiction pentecôtiste agir, au lieu d’organiser ça, simplement maintenu la communion entre les frères, et laissé le Saint-Esprit faire la séparation… Le Saint-Esprit sépare. Ananias et Saphira sont entrés, un jour, ils ont déclaré une certaine chose; et le Saint-Esprit a dit : “Pourquoi avez-vous menti?” </P>

<P>101 Mais nous, nous disons : “Voyons, c’est Frère Jones, là, ne dites surtout pas de mal de lui, c’est le meilleur payeur que nous avons dans l’église. Je sais qu’il a reçu le Saint-Esprit : je l’ai entendu parler en langues et je l’ai vu pousser des cris par l’Esprit.” Ça n’a aucun rapport, pas plus que de verser des pois sur une peau de vache desséchée. Voyez? Absolument aucun rapport. C’est Dieu qui décide. C’est à Lui de décider s’il est ou s’il n’est pas. Absolument. “Mais nous, nous nous sommes référés à notre dénomination. Eh bien, nous l’avons mis à la porte des—des assemblées, et c’est les unitaires qui l’ont ramassé.” Les unitaires l’accueillent pendant quelque temps, puis ils le mettent à la porte. En effet, ils l’accueillent là-bas, parmi eux, puis c’est les Jésus Seul qui le ramassent. Les Jésus Seul l’accueillent parmi eux pendant quelque temps, puis ceux qui le ramassent ensuite, c’est l’église de Dieu, c’est eux qui le ramassent. L’église de Dieu de la Prophétie le ramasse, ensuite c’est le mouvement de Tomlinson qui l’attrape. Oh! la la! Frère, mais qu’est-ce qui pourrait encore venir! Et tout ça dans le pentecôtisme, le dernier réveil. Et maintenant, ils ont la Flamme Bleue, ils ont les adorateurs de l’huile, et le—et le sang sur le visage. Et, oh, miséricorde, je ne sais plus où ils en sont maintenant. </P>

<P>102 Je sais une chose, c’est que la corruption s’est étendue à l’ensemble. Saviez-vous que la Bible déclare que tout se corromprait? Saviez-vous que la—la Bible annonce la venue de ce jour, où même les tables du Seigneur seraient pleinesde vomissements? Et il est dit : “À qui puis-Je enseigner la doctrine? À qui puis-Je faire comprendre? Car c’est préceptesur précepte, sur précepte, règle sur règle.” À qui peut-Ilenseigner la doctrine? À ceux qui ont été sevrés, arrachés à la mamelle, à la maman. Voyez? </P>

<P>103 Or il n’y a pas—il n’y a pas, dans cette ville, une seule femme, une seule femme corrompue, qui ne puisse enfanter une fille vierge. Elle l’est, à sa naissance, et elle peut marcher droit. Mais, si on ne fait pas attention — sa mère ayant eu cette nature-là, alors la fille, neuf fois sur dix, agira exactement comme sa mère. Vous savez bien que c’est vrai. Une femme de rien qui dirige unemaison mal famée peut enfanter une petite fille. À l’âge de seize ans, celle-ci peut être aussi pure et chaste qu’un lis, mais pourvu qu’elle reste comme ça. Mais ce qu’il y a, c’est qu’elle va faire demi-tour et se mettre à agir comme sa mère. </P>

<P>104 Or, l’église catholique a été la première vieille prostituée qui est apparue, avec des doctrines qu’elle a fabriquées de toutes pièces, des superstitions, et la Bible dit “qu’elle est sortie de l’abîme et qu’elle retournera à la perdition”. C’est ce que la Bible dit. Or, ils auront beau enseigner ces choses, elles sont fausses. Elles sont fausses, d’après la Parole de Dieu. Et voilà qu’apparaît l’église méthodiste, qui est née d’elle, une belle jeune fille, mais qu’est-ce qu’elle a fait? Elle a fait demi-tour et s’est mise à faire les mêmes choses que sa maman. Elle permet à son assemblée de porter des shorts. Elle permet aux gens de fumer la cigarette. Elle les laisse faire, agir conformément à ce qu’on peut attendre d’eux. Et on ne dit pas un mot à ce sujet. Leur petit pasteur à moitié cuit, qui est là, derrière la chaire, il a peur de perdre un jour son salaire, ou sa platée de petits pains. </P>

<P>105 Je vais vous dire une chose, frère, je préférerais prêcherl’Évangile, devoir manger des crackers et boire de l’eau plate, mais dire la Vérité à ce sujet. Même si tous les gens de mon assemblée se levaient et partaient, je leur dirais la Vérité à ce sujet. Mais certainement. </P>

<P>106 Qu’est-ce qu’il y a? Oh, c’est un gagne-pain. “Eh bien, vous savez, je suis le pasteur de la plus grande église de la ville.” Vous, baptistes et méthodistes, qui écoutez un faux prophète. C’est brutal, ça, mais tout ce qui donne un enseignement contraire à cette Bible est un faux prophète. Peu m’importe combien ça peut être raffiné, c’est une fausse prophétie. C’est vrai. </P>

<P>107 “Oh, tout est en ordre, pourvu que votre nom soit inscrit sur le registre.” Votre nom aura beau être inscrit sur une douzaine de registres, s’il n’est pas dans le Livre de Vie, vous êtes perdu! Vous aurez beau être la bonté même, vous aurez beau être d’une loyauté, d’une pureté et d’une moralité exemplaires, ça n’aura rien à y voir. </P>

<P>108 </P>

<P>À ce point de vue, Ésaü était deux fois meilleur que Jacob, comme homme : il s’occupait de son vieux papa aveugle, et tout le reste. Tandis que Jacob était un petit escroc, il était dans les jupes de sa mère, une petite poule mouillée. Mais Dieu adit : “J’aime Jacob, et Je rejette Ésaü”, avant qu’aucun des deux ne soit né. Romains 8 le déclare. C’est tout à fait vrai. </P>

<P>109 Dieu sait ce qu’il y a dans l’homme. Et Il sait aussi ce qu’il y a dans l’église. Nous vivons du Pain de Vie, du Pain de la Parole de Dieu. Donc, voilà pourquoi nous ne sommes pas une dénomination. </P>

<P>110 Maintenant, je veux vous donner une autre petite…je veux vous donner une petite illustration que j’ai inscrite ici. “La grande…” Ça, c’est dans Apocalypse 19.2. J’ai quelque chose de noté ici. Je veux regarder, là, pour voir ce que c’est. </P>

<P>Car tes jugements sont véritables et justes; car il a jugé la grande prostituée qui corrompait la terre par ses fornications, et il a vengé le sang de ses esclaves, le réclamant de sa main. (Ça, c’est la fin de l’église catholique.) </P>

<P>111 Maintenant, nous voulons aussi vous faire remarquer autre chose ici, c’est qu’une dénomination—c’est qu’unedénomination, on constate aussi dans les Écritures, que… La Bible ne parle jamais de dénomination. Les dénominations sont venues de l’église catholique. Elle est la première mère des dénominations, et l’une après l’autre, les dénominations se sont succédé. Bon, ceci va piquer un peu, là. Et ça va piquer toujours un peu plus, voyez. Mais je—je veux vous faire voir que les dénominations ne sont pas nées de Dieu et n’ont pas été instituées par Lui. Elles ont été instituées par le diable. </P>

<P>112 </P>

<P>L’Église de Dieu est… Nous ne sommes pas divisés, nous sommes un seul Corps, nous sommes un dans la doctrine,l’espoir et l’amour. C’est ça l’Église du Dieu vivant. En dépit d’elles, de ces choses, ensemble nous sommes un! C’est vrai. Qu’il soit méthodiste ou baptiste, frère, s’il est né de nouveau et rempli du Saint-Esprit, il est mon frère. Nous marchons en nous serrant les coudes. C’est vrai. Oui monsieur. Ça ne change rien. </P>

<P>113 Moïse. Parfois je regarde autour de moi, et on me dit : “Vous savez, cette bande de pentecôtistes fanatiques, Frère Branham, pourquoi donc allez-vous parmi une bande pareille?” Vous savez quoi? Moïse a regardé les enfants d’Israël. Il a regardé par la même fenêtre que Pharaon. Aux yeux de Pharaon, ils étaient une bande de tripoteurs de boue, mais aux yeux de Moïse, ils étaient les élus de Dieu. Il savait qu’ils avaient reçu la promesse. Pourquoi? Il le savait par la Parole. Et par la foi… Il avait un pied sur le trône, il allait être pharaon, il avait le monde entier à ses pieds; il aurait pu être assis là pendant qu’on lui versait du vin dans la bouche, entouré de belles femmes qui l’éventaient, en tant qu’empereur, ou dictateur, ou roi du monde, le jeune Moïse, à quarante ans, tenait ça dans ses mains. Il a regardé cette bande de tripoteurs de boue, mais il savait qu’il était l’un d’entre eux. Alléluia! C’est ça. Il savait qu’il était l’un d’entre eux. Et c’est uniquement par la foi qu’il a choisi! </P>

<P>114 </P>

<P>Chacun doit faire un choix. Vous devez faire un choix. Vous allez faire un choix en ce moment. Vous allez faire un choix demain matin. Vous allez faire un choix demain soir, si vous êtes en vie. Vous devrez choisir, à un certain moment. Frère, il y a longtemps, j’ai fait mon choix. Cette Bible a été mon dictionnaire. Cette Bible a été mon Livre de Vie. Cette Bible a été la Parole de Dieu. C’est sur cette Bible que j’aligne ma vie. C’est à cette Bible que je m’en tiens. </P>

<P>115 Donc Moïse a regardé les enfants d’Israël. Et il ne s’est pas contenté de dire : “Oh, ce sont des gens merveilleux. Je n’ai rien contre eux. Oh non, je n’oserais pas dire un mot contre eux.” C’est ce que font beaucoup de gens aujourd’hui. “Oh, ces pentecôtistes, ces gens qui ont le Saint-Esprit, et ces gens qui croient à la guérison Divine, oh, moi, je—je—je n’ai rien contreça.” Mais Moïse n’était pas comme ça. Il a quitté l’Égypte et il est devenu l’un d’entre eux. Il est allé parmi ses frères. Il était l’un d’entre eux. </P>

<P>116 Frère, c’est ce chemin que je prends. Je prendrai le chemin, avec le petit nombre des méprisés qui appartiennent au Seigneur, même s’ils ne sont qu’une poignée, ou quoi que ce soit. Ils ont une promesse, et je vois leurs noms dans le Livre de Vie de l’Agneau. Ce sont mes frères. C’est vrai. Faites votre choix, et prenez position à côté d’eux. Qu’ils soient dans le vrai ou dans l’erreur, restez là quand même. S’ils sont dans l’erreur, aidez-les à se redresser. C’est vrai. On n’améliore jamais leur situation en les malmenant. Voyez, essayez de les sortir de là. </P>

<P>117 Charlie, c’est comme ce qu’ils disaient de Frère Allen, au sujet du feu qu’ils…du sang dans les mains. J’ai dit : “Je n’ai jamais, jamais manqué d’égards envers A. A. Allen.” J’ai dit : “Si je pouvais prêcher comme A. A. Allen, je ne ferais jamais un seul service de guérison.” Par contre, pour ce qui est d’être en désaccord au sujet du sang dans les mains comme preuve du Saint-Esprit, ça, je suis en désaccord là-dessus. Mais pour ce qui est de la fraternité, il est mon frère. Je me tiens à ses côtés dans la bataille. C’est vrai. S’il est dans l’erreur, je vais essayer de l’aider. Et s’il n’est pas dans l’erreur, si c’est moi qui suis dans l’erreur, je veux qu’il m’aide. Et c’est comme ça que nous marchons—marchons dans l’harmonie. Maintenant regardez bien, ici. </P>

<P>…elle était Mystère, Babylone…la mère des prostituées… </P>

<P>118 Maintenant voyez-vous comment il se fait que l’église d’aujourd’hui, mes amis, voyez-vous comment il se fait que les églises d’aujourd’hui peuvent vivre n’importe comment, comme bon leur semble? “C’est tout à fait bien, allez-y, continuez”, les cochons se mangent entre eux, on n’y prête aucune attention. “Voyons, il n’y a pas de mal à ça. Voyons, vous voulez être vieux jeu, c’est tout.” Maintenant regardez leur doctrine. Maintenant je veux… Maintenant regardez bien. C’est là leur habitude. Le voyez-vous, qu’il y a quelques années, l’église catholique était la seule qui permettait d’aller au cinéma? Dans l’église méthodiste, c’était impensable. Toutes les dénominations : “Non! Ça, ce sont les œuvres du diable.” Je me demande bien ce qui s’est passé? Oui monsieur. </P>

<P>119 Et, vous savez, par exemple, les jeunes filles catholiques, elles se sont mises à porter ces espèces de petits… (Bon, ceux d’entre vous, les vieux, qui sont aussi vieux que moi.) …se sont mises à porter ça, elles ont suivi la mode des demi-bas. Ce gars-là doit être en enfer ce soir. Je ne sais pas. Je ne suis pas son juge. Mais quand il a composé la première chanson grivoise qui a passé à la radio sans être censurée, là, “Roulez-les, les filles, roulez-les; descendez-les, il faut montrer vos beaux genoux.” Combien se souviennent de ça, quand c’est sorti pour la première fois, il y a des années? Voilà, c’est ça qui a été la première erreur. C’est vrai. Et quand il y a eu cet homme du Texas, et qu’ils ont présenté ces femmes, et se sont servi de sous-vêtements pour leur donner une apparence qui ne correspondait pas à ce qu’elles étaient, et des choses comme ça, et on les a laissés faire ça sans réagir. Et maintenant, qu’est-ce qui s’est passé? Ça s’est infiltré. C’est un esprit. </P>

<P>120 Un homme me parlait, l’autre jour. Il disait : “Je ne sais pas quoi faire. J’ai un bon garçon, honnête, mais ce garçon, maintenant il s’empare de tout ce sur quoi il peut mettre la main.” </P>

<P>J’ai dit : “Pourquoi? </P>

<P>— Il fréquente un voleur.” </P>

<P>121 Côtoyez un voleur, et vous deviendrez vous-même un voleur. Ma vieille maman, qui venait du Kentucky, avait coutume de dire : “Si tu couches avec un chien qui a des puces, tu te relèveras aussi avec des puces.” Prenez une—prenez une femme qui ne vaut rien, et que, une jeune fille…mettez-la avec un—un bon garçon honnête, et avant longtemps il sera aussi bas qu’un chiot. Et vice versa. On reconnaît qui vous êtes par les gens que vous côtoyez. Séparez-vous! “Sortez du milieu d’eux,” dit la Bible, “séparez-vous!” C’est vrai. </P>

<P>122 Si leurs dénominations retournent à une telle dépravation, comme de laisser leurs fidèles… Eh bien, l’autre jour, dans une grande et belle église baptiste, on a été obligé de laisser sortir les gens. Il pouvait seulement prêcher vingt minutes, cet homme-là, parce qu’il fallait que le pasteur aille fumer. Toute l’assemblée est sortie. Ils étaient tous dehors, alignés là, en train de fumer, ensuite ils sont retournés à l’intérieur, le pasteur et tous les autres. Je suis allé dans une église congrégationaliste, il y avait là un homme qui portait une longue soutane, il était là qui disait, appuyé sur la chaire comme ceci, il parlait d’une espèce de fleur qu’il avait trouvée sur une colline. Le contenu, c’était à peu près ça, puis il est ressorti. Et ses doigts étaient jaunis par la fumée de cigarette. Oui. Et il était question des femmes, des hommes qui allaient jouer à… Quel est ce jeu allemand qui se joue tant, là, où on—on distribue des cartes, vous savez? J’avais… Oh, je pensais pouvoir m’en souvenir. La belote; ils allaient faire une belote. Je pense que c’est ça. Oui, c’est celui où on distribue, là — ce sont des cartes à jouer ordinaires. Une belote, dans le sous-sol! Miséricorde! C’est là que sont ses fondations. Pas étonnant! Qu’en est-il? Ils font ça, et ensuite ils poussent les hauts cris contre l’église catholique qui va chez les Rotary jouer à la loterie. Voyons, vous, les protestants, vous êtes aussi corrompus qu’eux, alors qu’est-ce que vous pouvez dire là-dessus? La poêle ne peut pas traiter le chaudron de “saleté”. Certainement pas. Vous faites ça, ensuite vous dites : “Eh bien, moi je suis presbytérien. Moi je suis méthodiste.” Vous n’êtes rien, tant que vous n’êtes pas né de nouveau. C’est vrai. Et quand vous faites ça, vous le savez : il y a quelque chose en vous qui vous dit que c’est mal de faire ces choses-là, alors vous les surmonterez, aussi vrai que vous n’êtes pas plus haut que trois pommes. Vous savez que c’est la Vérité. Certainement. Oui monsieur. Tout ce genre de choses, vous marchez là-dedans. Pourquoi? </P>

<P>…la mère des prostituées… </P>

<P>123 Un de ces jours, la vieille mère dira : “Vous savez quoi? Après tout, ma chérie, nous sommes toutes les deux pareilles.” </P>

<P>Et savez-vous ce qui va se passer, alors? La Confédération desÉglises, elles vont toutes s’unir, comme ce qu’elles sont en train de faire maintenant. Et savez-vous ce qui va arriver à un petit groupe comme celui-ci? Vous allez le payer cher, les gars. C’est tout à fait vrai. </P>

<P>124 Mais ne vous en faites pas, l’Agneau le vaincra. Parce qu’Il est Seigneur de seigneur, et Roi des rois; alors c’est Dieu qui conduiraSon Église, et non plus une dénomination. Il répandra cette Huiledorée du Saint-Esprit sur cette Église. Frère, le Feu descendra du Ciel, et il se produira des signes et des prodiges comme vous n’en avez encore jamais vu. Oui monsieur. “Ne crains point, petit troupeau, votre Père a trouvé bon de vous donner le Royaume.” Oui monsieur. “Celui qui persévérera jusqu’à la fin!” Voilà. Continuez à avancer sur le chemin. Gardez la tête dirigée vers le Calvaire. Cette Bible est vraie. Ne vous en faites pas. </P>

<P>125 Maintenant regardez bien. Ce sont là certaines de leurs habitudes, certaines de leurs mœurs. Nous pourrions continuer à les énumérer. Et elles se sont vite infiltrées dans les églises protestantes. Puis les femmes catholiques se sont mises à… Oh, il n’y avait pas de mal à porter un petit short, pourvu qu’elles aillent à l’église et qu’elles se couvrent la tête d’un petit mouchoir. Une espèce de tradition : “Ne mangez pas de viande le vendredi.” Oh, où êtes-vous allés chercher ça, qu’il faut se mettre un mouchoir sur la tête pour entrer dans l’église?Je veux que vous me montriez le passage de l’Écriture. C’est une fausse prophétie. Où est-il dit que dans l’église, qu’on est censé porter un chapeau dans l’église? Quand vous portez un chapeau sur votre tête, vous déshonorez Christ, c’est vrai; je parle des hommes. Vous, les femmes, un voile, vous en avez un, mais je mets n’importe qui au défi de me montrer où il est dit que c’est un chapeau ou un mouchoir. Ce sont vos cheveux! Mais vous les avez coupés. Alors, qu’en est-il? Oh, ils disent : “C’est démodé.” Ça aura beau être démodé, c’est quand même la Bible! Et la Parole de Dieu est vraie. </P>

<P>126 Il n’y a pas longtemps, je parlais de la femme qui avait lavé les pieds de Jésus, et qui s’était servie de ses cheveux, vous savez, pour—pour les essuyer. J’ai dit : “Pour qu’une femme arrive à faire ça, il faudrait qu’elle se tienne sur la tête, pour avoir assez de cheveux pour Lui laver les pieds, les essuyer.” C’est vrai. Oh, c’est vraiment, c’est une honte de voir de quelle façon… Tenez, par un froid glacial, elles vont se promener avec un petit bout de manteau sur le dos, comme ça, en exhibant leur corps nu. </P>

<P>127 Maintenant vous dites : “Pourquoi vous acharnez-vous contre les femmes?” Vous avez besoin qu’on s’acharne contre vous. </P>

<P>128 Et vous, les hommes, qui laissez vos femmes agir comme ça, frères, je—je ne sais pas quoi penser de vous. Et c’est vrai, ça. </P>

<P>129 Et vous, les pasteurs, je ne pense pas que vous soyez ici. Mais si vous voyez cet homme-là, dites-lui de venir, dites-le-lui, de venir me voir. Voyez? Si c’est là tout le respect qu’il a pour Christ : il laisse son assemblée se permettre ce genre de chose sans… Bon, il… Peut-être qu’ils le feront là-bas, derrière son dos, mais s’il ne leur dit rien à ce sujet, il n’est pas un bon serviteur pour Jésus-Christ. Exactement. Il n’est pas digne d’être un serviteur de Christ. Un serviteur de Christ ne devrait reculer devant rien, si c’est la cause de la Bible qu’il défend. Certainement. Mais voilà, c’est ça, ils repartent et le font quand même. </P>

<P>130 Et les protestants, bien sûr, ils se sont vite mis à faire pareil. Vous, bons méthodistes, vous, baptistes, et vous, presbytériens, ou vous, nazaréens, pèlerins de la sainteté, vous tous. Même chose, vous vous êtes lancés là-dedans : c’est blanc bonnet et bonnet blanc. Voilà, c’est ça : “La mère des prostituées.” Votre dénomination : “Qu’est-ce que ça peut changer, ça, puisqu’ils ont instauré ça au quartier général?” Voyez? Ça change pas mal de choses. Ça n’a jamais été instauré à ce Quartier Général-là. Il se peut qu’on instaure ça à votre quartier général à vous, ici-bas, mais pas à Celui qui est Là-haut. Ça dépend de l’endroit d’où vous venez. C’est vrai. </P>

<P>131 Or, je ne pense pas que nous ayons le temps de traiter de cet autre point, ici, je ferais peut-être mieux de garder celui-là pour demain matin. Très bien, prenons plutôt celui-ci, qui est court. Nous avons ici “le baptême d’eau”. Nous avons aussi “la prédestination”, et, oh, de nombreux points. Alors, prenons simplement ceci, ce petit point, qui est court : “les femmes prédicateurs”; traitons de celui-là. </P>

<P>132 Maintenant, vous qui êtes femme prédicateur, je ne veux pas vous blesser, mais je veux vous dire quelque chose. Vousn’avez pas le moindre passage de l’Écriture à l’appui, pas un seul dans la Bible. Oui, je sais à quoi vous vous référez, et tout ça, vous me l’avez déjà exposé, oui : “Et vos fils et vos filles prophétiseront.” Maintenant, si votre pasteur ne sait pas ce que le nom “prophétiser” veut dire, il—il ne sait rien, il n’est pas vraiment à sa place derrière la chaire, à chercher à vous encourager à être prédicateur. Voyez? Parce que ça, c’est absolument condamné, de la Genèse à l’Apocalypse. Maintenant je vais vous le démontrer, voyez. </P>

<P>133 Maintenant j’aimerais que vous preniez avec moi I Timothée 2.11. Prenez-le donc, et nous allons voir ce qu’il en est, là, et nous traiterons aussi de ça, de votre Actes 2.Oui. Écoutez bien—bien ce que l’Écriture a à dire ici sur le sujet. </P>

<P>134 Or quelqu’un répétait constamment : “Eh bien, Frère Branham, vous n’êtes qu’un vieux misogyne.” Je ne suis pas un misogyne. Je suis un… C’est que je n’aime pas voir les femmes chercher à prendre une place qui n’est pas la leur. </P>

<P>Vous vous souvenez du chantier naval Howard ici, un des chantiers navals les plus prospères le long de la rivière Ohio? Ils en ont confié la direction à une femme. Regardez ce qui est arrivé. </P>

<P>Ils ont accordé aux femmes le droit de vote. Regardez ce qui est arrivé. 135 Je vais vous dire une chose. Je ne tape pas seulement sur les femmes. Je veux que les hommes comprennent qu’eux aussi, ils sont dans le bain. Mais je vais vous dire quelque chose, frère. Cette nation est la nation de la femme. Je vais vous prouver ça par l’Écriture, par tout ce que vous voudrez comme preuve. Elle l’est. Qu’est-ce qui figure sur notre monnaie? Une femme. Où la trouve-t-on? Ici, dans l’Apocalypse, on la voit. Son nombre aussi, c’est treize, avec tout ce qu’elle a instauré : treize étoiles, treize bandes, treize colonies. Treize, tout était par treize, au début. Elle apparaît au chapitre 13 de l’Apocalypse. Une femme : treize! </P>

<P>136 Et en 1933, quand le Seigneur… Quand nous faisions nos réunions à l’ancien local des francs-maçons, où setrouve maintenant l’Église du Christ, c’est là que la vision du Seigneur m’est venue et a prédit que “l’Allemagne allait s’élever et construire là-bas la ligne Maginot”. Beaucoup d’entre vous s’en souviennent. “Et qu’ils se retrancheraient là-dedans, et que les Américains subiraient là, à cette ligne, une défaite terrible. Il était aussi dit ce qui arriverait, et ce qu’il en serait de Roosevelt et tout ça, et qu’il serait élu pour un quatrième mandat.” Ça s’est accompli parfaitement, exactement comme ça. “Il était aussi dit que les voitures prendraient de plus en plus la forme d’un œuf, si bien que dans les derniers jours elles auraient exactement la forme d’un œuf.” Et j’ai dit : “Il viendra un temps où les voitures ne seront pas conduites avec un volant. Mais elles seront commandées par quelque chose d’autre.” Ce sont ces voitures qu’ils sont en train de produire maintenant, télécommandées, pour la sécurité. C’est exact. Vous ne pourrez pas entrer dans une ville… Là, dans une zone limitée à vingt milles [30 km] à l’heure, vous ne pourrez faire que du vingt milles [30 km] à l’heure. Vous ne pourrez pas heurter une autre voiture, parce que tout est télécommandé. Voyez, elle avance comme ça — et on l’a maintenant. Et j’ai dit : “Souvenez-vous, en ce jour-là, avant que vienne le temps de la fin, avant que vienne le temps de la fin, il y aura une femme… Maintenant, vous ici, conservez tout ça par écrit. Une femme très puissante s’élèvera, elle sera soit Président, soit dictateur, soit une femme très puissante ici,aux États-Unis. Et cette nation sombrera sous l’influence des femmes. Maintenant, souvenez-vous-en, c’est AINSI DIT LE SEIGNEUR.” Voyez? </P>

<P>137 Elle est dans l’erreur. Et ça a préparé la voie à quoi? Je vais vous le dire. Soyez spirituels. Laissez… Soyez réceptifs. Regardez. Pourquoi est-ce que ça se produit? Pour donner à l’église catholique une voie d’accès. Voyez? Vous adorez ces vedettes de cinéma et toutes ces autres choses-là. Vous vous rappelez le sermon que j’avais prêché? Margot, tu te rappelles,il y a des années de ça, sur la—l’invasion des États-Unis, et le renversement du gouvernement américain. Et j’avais dit là qu’il avait fait surface à Paris, après que nous étions allés les sauver, là-bas, de leur vie axée sur les femmes, le vin et la débauche. Puis il a atterri à Hollywood. Maintenant, au lieu que nous allions chercher nos modèles à Paris, c’est eux qui viennent chercher ici leurs modèles. Quel en a été le résultat? Ça… On ne permettait pas à vos enfants d’aller au cinéma, mais voilà qu’il s’est installé dans la télévision, et de là il a continué à agir, et il a contaminé l’ensemble, il a tout corrompu. Et nous en sommes là aujourd’hui : toutes les petites filles et tous les petits garçons, ils sont tous comme ces acteurs de la télévision. Qu’en est-il? Ça prépare la voie. Mes amis, une seule femme de mauvaise vie peut envoyer plus de gens en enfer que tous les débits d’alcool que vous pourriez mettre dans une ville. C’est vrai. Regardez-la descendre la rue, à moitié déshabillée, n’importe quel homme, qui qu’il soit, s’il est normal et en bonne santé, quand il regardera cette femme, il ressentira forcément quelque chose. Allons, soyez honnêtes. Peu m’importe… </P>

<P>138 Ça fait des années que j’ai le Saint-Esprit. Vous ne pouvez pas regarder une femme qui est à moitié habillée… Je—j’ai mis une petite croix dans ma voiture, beaucoup d’entre vousl’ont vue. Quelqu’un m’a dit : “Êtes-vous catholique?” Quand les catholiques ont-ils pris une option sur la croix? La croix signifie “Chrétien”. </P>

<P>139 Sainte Cécile, et toutes les choses du genre, c’est ça la marque du catholicisme. Nous ne croyons pas à ces histoires-là. Nous croyons en Christ. Eux, ils adorent toutes sortes de gens qui sont morts. C’est une forme élevée de spiritisme. Voilà ce que c’est : l’adoration des morts, tout simplement. Rien de vrai là-dedans, rien. </P>

<P>140 J’ai demandé à ce curé. J’ai dit : “Pourquoi alors, si… Pierre a été le premier pape?” </P>

<P>Il a dit : “C’est exact.” </P>

<P>141 J’ai dit : “Alors, pourquoi Pierre a-t-il dit : ‘Il n’y aucun autre médiateur entre Dieu et les hommes, que Jésus-Christ Homme’? Et vous, vous avez cinq mille femmes mortes, et tout le reste, que vous utilisez comme médiateurs. Alors, qu’est-ce qui s’est passé?” Voilà. Ils n’ont pas de réponse à ça. C’est vrai. </P>

<P>142 Maintenant certaines de leurs doctrines, de leurs fausses doctrines, une bande de faux prophètes protestants sont venus et ils enseignent ces choses, et vous, les protestants, vous gobez ça. C’est tout à fait vrai. Les dénominations, les formes de baptêmes, les différentes ordonnances et tout ce que vous pratiquez, alors que ces choses ne sont pas du tout conformesà l’Écriture. Les Écritures s’y opposent, mais vous pliez quand même l’échine devant tout ça. C’est la vérité. </P>

<P>143 Maintenant écoutez ceci, au sujet des femmes prédicateurs. Très bien. I Timothée, je veux prendre I Timothée 2.11. Maintenant écoutez ce qui Y est dit. </P>

<P>Que les femmes écoutent l’instruction en silence, avec une entière soumission. </P>

<P>Je ne permets pas à la femme d’enseigner, ni de prendre de l’autorité sur l’homme; mais elle doit demeurer dans le silence. </P>

<P>144 Je ne suis pas responsable d’avoir écrit ça à cet endroit. Par contre, j’ai la responsabilité de vous dire que ça s’y trouve. Voyez? Voyez? </P>

<P>Que les femmes écoutent l’instruction en silence avec une entière soumission. (Si vous êtes déjà allés dans une église orthodoxe, et que vous les avez observées, voyez. Voyez?) </P>

<P>Je ne permets pas à la femme d’enseigner, ni de prendre de l’autorité (d’être pasteur, diacre ou quoi que ce soit du genre) sur l’homme, voyez, prendre de l’autorité sur l’homme; mais elle doit demeurer dans le silence. </P>

<P>Car Adam a été formé le premier, Ève ensuite. </P>

<P>145 Saviez-vous? Maintenant, les femmes, écoutez. Vous, les femmes, qui êtes des Chrétiennes, gentilles et vertueuses, vous êtes ce que Dieu aurait pu donner de mieux à un homme, sinon Il lui aurait donné autre chose. Oui monsieur. Voyez? La femme ne faisait même pas partie de la création originelle. La femme n’est pas un produit que Dieu a créé. Elle est un produit dérivé de l’homme. Dieu avait fait l’homme à la fois homme et femme. Puis Il les a séparés. Après que l’homme avait déjà vécu sur la terre, qu’il avait donné des noms aux animaux et vécu ici pendant longtemps, Il a pris une côte d’Adam, de son côté, pour en faire un produit dérivé, Il en a formé une femme. “Adam a été forméle premier, Ève ensuite.” Maintenant, regardez bien. </P>

<P>Et ce n’est pas Adam qui a été séduit, c’est la femme qui, séduite, s’est rendue coupable de transgression. </P>

<P>146 Dieu a pris l’homme. Le diable a pris la femme. Regardez la chose en face, la cause de ce qui se passe aujourd’hui. Regardez la vraie Église de Dieu, qui dira : “Jésus!” L’antichrist dira : “Marie!” Observez ces esprits. Voyez? Les voilà. “Je vous salue, Marie, mère de Dieu, vous êtes bénie entre toutes les femmes, priez pour nous, pécheurs, maintenant et à l’heure de notre mort. Amen. Marie, priez!” Oh, miséricorde! Voyez, voilà, c’est ça : “la femme”, le sujet du diable. Christ, l’objet d’adoration, et le Seul! Voilà. Voilà. </P>

<P>147 </P>

<P>“Adam a été formé le premier, Ève ensuite.” Ce n’est pas Adam qui a été séduit. Alors, comment pourriez-vous avoir une femme comme pasteur, comme diacre? Ce n’est pas Adam qui a été séduit, c’est la femme qui a été séduite. Elle l’a été, effectivement. Elle ne pensait pas être dans l’erreur, mais elle l’était. “C’est la femme qui, séduite, s’est rendue coupable de transgression.” C’est à cause d’elle, chaque fois qu’un—qu’un convoi funèbre descend la rue, une femme en a été la cause. Chaque fois qu’un bébé pousse des cris, une femme en a été la cause. Chaque fois que quelqu’un meurt, une femme en a été la cause. Chaque cheveu gris, une femme en a été la cause. Tout, la mort, une femme en a été la cause. Tout ce qui est mal, une femme en a été la cause. Et ensuite, on la met à la tête de l’église, comme pasteur, oh, parfois comme évêque. Honte à elle. </P>

<P>148 Maintenant, je vais vous faire prendre là-dessus un autre passage, dans un instant. Voyez? Maintenant prenons donc I Corinthiens 14.32, et voyons ce que Paul dit ici, puis nous en prendrons encore quelques-uns, dans un instant. Par contre, nous ne voulons pas vous retenir trop longtemps, et que vous soyez tellement fatigués que demain matin vous ne puissiez pas revenir. Très bien. Je veux lire. Combien croient que Paul était un docteur inspiré? Or, souvenez-vous, Paul a aussi écrit ceci à Timothée. Voyez? Donc, prenons I Corinthiens 14.32. Maintenant commençons ici, commençons à lire ici, 14.34, je crois. </P>

<P>Que les femmes se taisent dans les assemblées… </P>

<P>149 Avez-vous entendu ce qu’il a dit? </P>

<P>Que les femmes se taisent dans les assemblées, car il ne leur est pas permis d’y parler; mais qu’elles soient soumises… </P>

<P>150 Avez-vous une note en marge, là? Si oui, consultez-la et voyez si elle ne vous renvoie pas à Genèse 3.16. Quand Dieua dit à Ève que, parce qu’elle avait écouté le serpent au lieu d’écouter son mari, celui-ci dominerait sur elle tous les jours de sa vie. Comment la femme peut-elle venir dominer sur l’homme, et être pasteur ou diacre, alors que la Bible déclare qu’elle doit être “soumise”, comme c’était le cas au commencement? Quand Il… Dieu—Dieu ne peut pas changer. Vous ne pouvez pas faire dire une chose à la Parole ici, et autre chose là. Ça ne marche pas. Elle dit la même chose tout le temps. </P>

<P>151 Donc, au commencement, et c’est pour ça que, avant de terminer ceci, j’aimerais, si j’en ai la possibilité, vous donner des éclaircissements sur cette question du mariage et du divorce. Je ne l’ai encore jamais fait à l’église, ici. Mais regardez bien cette alliance double. L’un dit qu’elle peut se marier; l’autre dit qu’ils ne peuvent pas se marier; et un autre encore dit ceci, cela ou autre chose. Attendez un instant, et vous verrez ce que la Bible en dit, quand nous y arriverons. Voyez? Très bien. Maintenant regardez bien, ici. </P>

<P>Que les femmes se taisent dans les assemblées…il ne leur est pas permis d’y parler; mais qu’elles soient soumises, selon que le dit aussi la loi. </P>

<P>152 Donc, dans l’Ancien Testament, elles n’avaient pas le droit de parler, puisque Paul le dit ici. Pas vrai? “Que les femmes se taisent. Qu’elles soient soumises.” Maintenant, si vous consultez votre note en marge, ici, elle vous reportera à Genèse </P>

<Sect>
<H5>3.16. Voyez? Très bien. “Sous, de même que sous la loi.” </H5>

<P>Si elles…s’instruisent sur quelque chose, que leurs…interrogent—interrogent leurs maris à la maison; car il est malséant à une femme de parler dans l’église. </P>

<P>Quoi?… [d’après la version anglaise du roi Jacques—N.D.T.] </P>

<P>153 Maintenant regardez ce point d’interrogation qui figure dans chacune de vos Bibles après ce “Quoi?” Pourquoi Paul a-t-il dit ça et pourquoi a-t-il réagi comme ça? Bon, si jamais vous mettez la main sur les lettres que les Corinthiens ont écrites à Paul, — or, vous pourrez les trouver dans n’importe quelle bonne bibliothèque, voyez, — que les Corinthiens ont écrites à Paul. Ils lui avaient écrit pour lui dire que, après que les femmes de là-bas s’étaient converties… Ils avaient là-bas une—une déesse appelée“Diane”. Elle était aussi celle d’Éphèse. Et les Corinthiens, eux aussi, l’adoraient, parce que c’était un culte païen. Un jour, ils ont trouvé dans les champs une pierre dont la forme ressemblait à celle d’une femme. Ils ont dit : “Dieu est une femme, et elle a laissé tomber son simulacre jusqu’à nous.” Et leur temple était beaucoup plus somptueux que le temple de Salomon, c’est ce que disent les historiens. Oh, il était tout en marbre incrusté d’or, tandis que le temple de Salomon était fait de cèdre incrusté d’or. Voyez? Il était bien plus somptueux. Et alors, là, si Dieu était une—une femme, alors, bien sûr, elle aurait des prêtresses. Bien sûr, si Dieu est une femme, alors la femme prédicateur est dans son droit. Mais Dieu est un Homme. La Bible dit qu’Il est un Homme, et Il est un Homme. Voyez? Et si Dieu, c’était un Homme, alors, ça devrait être des hommes. </P>

<P>Maintenant remarquez ici : “Quoi?” 154 Or, certaines de ces prêtresses, quand elles se sont converties du paganisme au christianisme, elles pensaient qu’elles pourraient conserver leur fonction de prédicateur, seulement </P>

<P>changer de camp, c’est tout. Si elles avaient prêché là-bas sur Diane, alors elles pourraient venir ici prêcher sur Christ. 155 Paul a dit : “Quoi? Est-ce de chez vous que la Parole de </P>

<P>Dieu est…” Écoutez bien Ceci. Frère, comment des ministres peuvent-ils faire une chose pareille? Verset 36. </P>

<P>Quoi? [d’après la version anglaise du roi Jacques—N.D.T.] Est-ce de chez vous que la parole de Dieu est sortie? Ou est-ce à vous seuls qu’elle est parvenue? </P>

<P>Si quelqu’un croit être prophète ou spirituel (il n’est même pas nécessaire qu’il soit prophète, mais simplement un homme à la pensée spirituelle), </P>

<P>qu’il reconnaisse que ce que je vous écris est un commandement du Seigneur. (Le croyez-vous?) </P>

<P>Et s’il, si quelqu’un l’ignore, eh bien, qu’il l’ignore. 156 Voilà, je ne pourrais pas l’exprimer plus clairement. Voyez? Il a dit : “Si un homme est spirituel ou prophète, il reconnaîtra que ce que j’écris ici, ce sont les Commandements du Seigneur.” Mais, a-t-il dit : “S’il—s’il veut l’ignorer, eh bien, qu’il l’ignore.” Voyez, c’est tout ce qu’on peut faire. S’ils veulent marcher dans cette voie, alors on ne peut que les laisser faire; en effet, il a vu cette chose, qui débutait là. </P>

<P>157 Une femme m’a dit, elle a dit : “Oh, Paul n’était qu’un </P>

<P>vieux misogyne.” 
158 Il n’était pas un misogyne. Vous savez, Paul a été l’apôtre,
de l’Église des nations. Regardez : saviez-vous que Paul… 
Combien croient que c’est ce que Paul a prêché? Est-ce bien ce 
qu’il—qu’il a dit ici? Et Paul a dit… 
</P>

<P>159 Vous dites : “Eh, une minute, là, Frère Branham. 
Une minute! Notre évêque, lui, il dit que c’est en ordre. Le 
surveillant général des Assemblées dit que c’est en ordre. 
L’évêque unitaire dit que c’est en ordre.” 
</P>

<P>160 Peu m’importe ce qu’ils disent. C’est faux! Je vous avais 
prévenus qu’on allait faire mordre ça profondément. Et ce sont 
de faux prophètes qui disent de telles choses. En effet, la Bible 
déclare : “Si quelqu’un croit être spirituel ou prophète, qu’il 
reconnaisse que ce que je vous dis, ce sont les Commandements 
du Seigneur.” Et si son esprit ne rend pas témoignage à cette 
Parole, il est un faux prophète, dès le départ. Je préférerais 
</P>

<P>être un misogyne plutôt que d’être un amateur de femmes, que de permettre ce genre de chose et d’accepter ce genre de chosedans l’Église de Dieu, des choses contraires aux ordonnances de Dieu. Et Paul a dit… Prenez Galates 1.8. Paul a dit : “Si un Ange du Ciel annonçait un autre évangile que celui que je vous ai prêché, qu’il soit anathème.” Maintenant qu’est-ce que vous allez faire de Ça? </P>

<P>161 Maintenant vous dites : “Qu’en est-il du passage où il est dit : ‘Vos fils et vos filles prophétiseront’, dans Joël, et—et, ce passage que Pierre a cité le Jour de la Pentecôte?” C’est tout à fait vrai. </P>

<P>162 Saviez-vous que, dans l’Ancien Testament, le seul moyen, et c’est le seul moyen maintenant, pour qui que ce soit de faire partie de l’alliance, c’était à travers, c’était par Abraham, celui qui avait reçu la promesse, et le—le sceau de la promesse était représenté par la circoncision. Combien le savent? C’était la confirmation de Dieu. </P>

<P>163 Par exemple, il y a un frère baptiste qui me disait : “Frère Branham, voyons, nous, les baptistes, nous avons reçu le Saint-Esprit.” </P>

<P>J’ai dit : “Quand L’avez-vous reçu?” </P>

<P>Il a dit : “À l’heure où nous avons cru.” 164 J’ai dit : “Paul a dit : ‘Avez-vous reçu le Saint-Esprit après avoir cru?’” Voyez? J’ai dit : “Maintenant, vous baptistes, venez recevoir Ça, et nous allons parler de sécurité Éternelle avec </P>

<P>vous.” J’ai dit : “Mais, eh bien, où pourrez-vous Le recevoir comme ça?” Voyez? 165 Il a dit : “L’avez-vous reçu après avoir cru?” Eux, c’étaient </P>

<P>des croyants, qui poussaient des cris, qui jubilaient, et tout le reste. Ils n’avaient pas encore reçu le Saint-Esprit. Paul a dit qu’ils ne L’avaient pas reçu. Voyez? “Avez-vous reçu le Saint-Esprit après avoir cru?” </P>

<P>Ils ont dit : “Nous ne savons pas s’il y a un Saint-Esprit.” </P>

<P>Il a dit : “Alors, comment avez-vous été baptisés?” 166 Ils ont dit : “Nous avons été baptisés.” Mais dans la </P>

<P>fausseté, voyez. Alors, il lui a fallu se faire rebaptiser. Très bien. 167 Maintenant remarquez bien, là : quand ces femmes </P>

<P>prédicateurs sont arrivées, elles pensaient pouvoir user de leur autorité. Mais c’est absolument interdit par Dieu. Permettez…pendant que nous traitons de ça, du sujet des femmes, voyez. Et là, il a dit : “Si un homme parmi vous est spirituel ou prophète, qu’il reconnaisse que ce que j’écris, ce sont les Commandements du Seigneur. Mais s’il l’ignore, eh bien, qu’il l’ignore.” Voilà pourquoi le…ce tabernacle ne soutient pas et n’ordonne pas de femmes prédicateurs, de femmes diacres, ni ne donne aucun poste à une femme danscette église, c’est parce que cette Écriture se trouve là, et Elle est claire. </P>

<P>168 Or, la Bible dit bien : “Vos fils et vos filles prophétiseront.” Maintenant, que signifie le mot “prophétiser”? Cherchez-en le sens. C’est “dire quelque chose par inspiration” ou “prédire quelque chose”. C’est un mot composé. </P>

<P>169 Tout comme sanctifié veut dire être “nettoyé et mis à part pour le service”. Voyez? Ou, c’est un mot composé, qui a plus d’un sens, comme nous en avons de nombreux exemples, là, en anglais. </P>

<P>170 Par exemple, si nous disions le mot “board” [en anglais—N.D.T.]. Eh bien, board, quel en serait le sens? Vous direz : “Eh bien, ce qu’il veut dire, c’est qu’il a payé sa pension [en anglais : board].” “Non, pas du tout. Ce qu’il a voulu dire, c’est qu’il a percé [en anglais : bored] un trou.” “Non, pas du tout. Ce qu’il a voulu dire, c’est qu’il l’a trouvé ennuyeux [en anglais : bored].” Ou, vous voyez, ce n’est qu’un mot, mais il faut savoir de quoi on parle. Voyez? </P>

<P>171 Et c’est la même chose pour ce mot composé, là où il est dit: “Vos fils et vos filles prophétiseront.” Or, la seule manière pour Dieu de… </P>

<P>172 Ce baptiste a dit : “Eh bien, nous avons reçu le Saint-Esprit.” J’ai dit… “Au moment où nous y avons cru.” J’ai dit… Alors, voyez, il a dit : “Dieu a donné à Abraham le…” Il a dit : “Abraham crut à Dieu.” Voilà, c’est comme ça qu’il l’a exprimé. Il a dit : “Abraham crut à Dieu, et cela lui fut imputé à justice.” Combien savent que c’est la vérité? Maintenant regardez avec quelle—quelle facilité Satan peut faire avaler ça à un frère. Voyez, c’est vraiment facile. Ça, c’estl’Écriture. </P>

<P>173 Frère, je vais vous dire une chose : ici, en chaire, avant de monter ici, vous devez être oint. Vous devez vous retirer à l’écart et prier. Les gens disent : “Pourquoi n’allez-vous pas voir les gens?” Frère, si vous avez l’intention de parler aux gens ou de leur apporter un enseignement, vous faites mieux de rester seul avec Dieu pendant un moment, avant de monter en chaire. Certainement, voyez, parce que Satan est rusé, très rusé. </P>

<P>174 Donc, il a dit, remarquez, il a dit : “Abraham crut à Dieu, et cela lui fut imputé à justice.” C’est exact. Il a dit : “Alors, qu’est-ce qu’Abraham pouvait faire de plus que croire?” </P>

<P>J’ai dit : “C’est tout ce qu’il pouvait faire.” </P>

<P>175 Il a dit : “Vous, ou n’importe qui d’autre, qu’est-ce que vous pouvez faire de plus que croire?” 176 J’ai dit : “C’est tout ce que nous pouvons faire. Mais </P>

<P>regardez, frère, ensuite Dieu a réconcilié, ou, a reconnu la foi d’Abraham. Il lui a donné le sceau, un signe, la circoncision comme sceau de l’alliance. Voyez? Il le lui a donné. Il a dit : ‘Maintenant, Abraham, Je reconnais ta foi, c’est pourquoi Je vais te donner maintenant un signe qui montrera que Je t’ai accepté.’” </P>

<P>177 Donc, Il a circoncis Abraham, et c’était un sceau de l’alliance. Et maintenant, aujourd’hui… Or, une femme ne pouvait pas faire partie de cette alliance; à moins d’être une femme mariée. Vérifiez-le : on ne pouvait pas circoncire une femme; donc, elles devaient être incluses, donc elle et son mari sont un. Ils ne sont plus deux, ils sont un. Combien savent ça?L’Écriture le dit. Alors, une fois mariée, alors elle—elle devient un. Regardez aussi par ici, dans Timothée, il y est dit la même chose, il est dit : “Elle sera néanmoins sauvée en devenant mère, si elle persévère avec toute modestie dans la foi et dans la sainteté.” </P>

<P>178 Seulement, bon, la circoncision de l’Ancien Testament était celle de la chair; par contre, ici, dans le Nouveau Testament, Joël a dit : “Je répandrai Mon Esprit sur toute chair, et vos fils et vos filles prophétiseront.” Or, le mot prophétiser ne signifie pas enseigner. Prophétiser signifie là, soit “dire une expérience, par inspiration” ou “prédire quelque chose qui est sur le point d’arriver”. Et nous savons qu’il y avait des prophétesses dans l’Ancien Testament. Elles ne pouvaient jamais parler dans le bâtiment, parler dans l’église, dans l’assemblée, pour enseigner. Mais elle, Anne, et beaucoup des femmes qui étaient dans le temple, elles étaient prophétesses, et elles étaient… Miryam était prophétesse, ou quelque chose comme ça. Elle avait l’Esprit sur elle, c’est vrai, mais elle avait ses limites, sa place. Les femmes peuvent être prophétesses aujourd’hui, absolument; mais pas docteurs, et tout, ici, derrière la chaire. Si vous le faites, vous créez—vous créez une contradiction dans la Bible. La Bible ne peut pas dire une chose ici, et une autre là. Elle doit dire tout le temps la même chose, ou alors, Ce n’est pas la Parole de Dieu. Voyez? Donc : “Vos fils et vos filles prophétiseront”, ça veut dire, soit qu’ils “prédiront” ou qu’ils “témoigneront”. Maintenant cherchez-en le sens, prenez un dictionnaire biblique et voyez si ce n’est pas vrai. “Vos fils et vos filles prophétiseront.” </P>

<P>179 Or, la Bible parle également d’une femme qui se faisait passer, ou qui prétendait être… Et ça s’applique aussi à l’église catholique, de même que ça s’applique à…au sujet dont nous allons parler maintenant. Prenons le Livre de—de l’Apocalypse, et prenons vers le—le chapitre 2, et le verset 20, pendant que nous en sommes tout près, pour que vous puissiez remarquer ici, voir à quel point cette chose peut être diabolique; il est question là de ce qui arrivera en ces derniers jours, que ces…de ce que serait cette femme. </P>

<P>Souvenez-vous, l’église catholique est une femme. Nous venons de le lire, n’est-ce pas? Maintenant écoutez ceci, ce qui Y est dit. Apocalypse 2.20 : “Mais néanmoins…” Il parle à cette église de Thyatire, voyez : “Mais néanmoins…” C’est l’église du moyen âge, là, qui a traversé l’âge des ténèbres. </P>

<P>Mais néanmoins ce que j’ai contre toi, c’est que tu laisses la femme Jézabel, qui se dit prophétesse, enseigner et subjuguer mes serviteurs, et se livrer à l’impudicité et manger des viandes sacrifiées aux idoles. (Voyez?) </P>

<P>180 Maintenant, si vous remarquez, observez les âges de l’église; ensuite nous allons terminer. Puis, demain matin, nous traiterons de ces autres choses. Observez. Dans… Si on se réfère aux—aux chandeliers d’or du tabernacle juif, à l’intérieur, là où se trouvaient les pains de proposition et tout, il y avait sept chandeliers d’or. Ça, vous le savez tous. Voyez? Il y a sept âges de l’église. Il est question là des sept âges de l’église : une lumière. Or, si vous remarquez, dans Apocalypse 1, nous voyons Jésus debout au milieu des sept âges de l’église, des sept chandeliers d’or — quand il s’est retourné, il a vu Quelqu’un de semblable au Fils de l’homme, debout, vêtucomme il est dit là. C’était l’Épouse, représentée là, au milieu des chandeliers. </P>

<P>181 Or, dans l’Ancien Testament, ils prenaient la…une chandelle et ils l’allumaient, puis ils prenaient l’autre chandelle et l’allumaient sur celle-là, puis la suivante sur cette dernière, et ainsi de suite comme ça, de l’une à l’autre, jusqu’à ce qu’ils l’aient fait pour tous les sept chandeliers. </P>

<P>182 Vous remarquerez qu’au début, quand Dieu a commencé à traiter avec les Juifs, ils ont traversé leur âge d’or. Puis l’âge le plus sombre des rapports avec les Juifs, que Dieu a eus avec les Juifs, a eu lieu pendant le règne d’Achab. Et vous remarquerez, en lisant ces âges de l’église, là Il revient là-dessus. Il dit alors : “Il y eu certaines choses”, et Il dit… Or, ça, c’est juste là, pendant l’âge des ténèbres, les quinze cents ans, ou, à l’époque d’Achab, d’abord, et des Juifs. L’âge le plus sombre qu’ils ont eu, c’est quand Achab a épousé Jézabel, et qu’il a introduit l’idolâtrie en Israël, qu’il a amené tout le peuple à adopter le même culte qu’Achab…le culte du dieu de Jézabel. Vous vous souvenez, ils ont, ils ont érigé les idoles, et ils ontrenversé les autels de Dieu. Alors Élisée s’est écrié qu’il était “le seul”, mais Dieu en avait encore sept cents qui n’avaient pas fléchi le genou devant les Baals. Vous vous en souvenez?C’est un type de cette Église élue, qui sort. Voyez-vous ça? Voyez-vous ce qu’il en est? </P>

<P>183 Or, quant à cette église, vous remarquerez que la première église, la première église, l’église d’Éphèse, c’était une grande église. Il a dit : “Tu as encore de la lumière.” Et, vous remarquerez que chaque église, sa lumière devient de plus en plus faible, de plus en plus faible, de plus en plus faible, jusqu’à Thyatire. Puis il y a eu les quinze cents ans. Puis, après ceux-ci : “Et tu n’as qu’un peu de lumière. Affermis ce que tu as, sinon ton chandelier te sera ôté.” Puis il y a eu l’âge de l’église de Philadelphie, et ensuite l’âge de l’église de Laodicée. </P>

<P>184 Maintenant voici quelque chose de beau. Oh! la la! J’aime vraiment ceci, Frère Smith. Voyez, regardez ceci. Or, dans cet âge de l’église, comme nous l’avons vu… Maintenant regardezbien ceci. Le premier âge de l’église, c’était celui d’Éphèse, l’âgede l’église d’Éphèse. Or, dans chacun de ces âges de l’église, jusqu’à ce qu’arrivent ces quinze cents ans, vous remarquerez… Lisez-le, en rentrant chez vous ce soir, si vous en avez le temps, ou tôt demain matin, avant de venir à l’église, ce sont les chapitres 1, 2 et 3 de l’Apocalypse. Vous verrez que, pour chacun de ces âges de l’église là, Il a dit : “Tu as peu de puissance, et tu n’as pas renié Mon Nom”, jusqu’à ce qu’Il en vienne à ces quinze cents ans de Thyatire, l’âge des ténèbres. Puis, après ceux-ci, Il a dit : </P>

<P>…tu fais vivre un nom, mais tu es mort. 185 Et ces, aucun de ces autres âges de l’église, ni celui-là ni l’âge de l’église de Philadelphie, ils n’ont plus jamais repris ce Nom. Ils n’ont jamais pris ce Nom, parce qu’il a disparu pendant cette période. Maintenant, oh, nous pourrions vraiment mettre ça sur le compte des faux enseignements qu’il y a eu là, démontrer qu’elle est bien la mère, que l’église catholique est la mère de tout ça, qu’elle est “la mère, la Babylone mystère”. Et c’est, regardez, dans cet âge de l’église, ici, au commencement, elle avait un peu de lumière, puis elle est devenue de plus en plus faible, de plus en plus faible, et puis elle est entrée dans une organisation, là, pendant les quinze cents ans. Elle réapparaît ensuite, non plusen tant que l’Église du Seigneur Jésus-Christ, mais en tant que l’église catholique. Qu’est devenu Luther? L’église luthérienne. Que sont devenus les baptistes? L’église baptiste. Ce n’est pas Son Nom à Lui, ce n’est pas Son Nom à Lui; un autre nom, “tu as un nom”. “Car il n’y a sous le Ciel aucun autre nom par lequel vous puissiez être sauvés, si ce n’est le Nom de Jésus-Christ.” “Tu fais vivre un nom, mais tu es mort”, de par cette dénomination. 186 “Oh, je suis presbytérien”, et vous êtes mort! “Oh, je suis baptiste”, et mort! Vous n’êtes vivant que quand vous prenez Vie en Jésus-Christ. C’est vrai. Vos faux baptêmes, vos faux baptêmes d’eau; asperger, arroser, au lieu d’immerger; utiliser “Père, Fils et Saint-Esprit”, au lieu du Nom du Seigneur Jésus-Christ. Toutes ces faussetés se perpétuant, alors que la Bible parle, se déversant à pleins flots. Et voilà que nous tolérons ces choses, nous sommes d’accord avec eux : “Eh bien, mon église Le croit comme ceci.” Mais la Bible, Elle, dit Ceci. Voyez? Rien de vrai dans ces choses. Rien de vrai là-dedans. </P>

<P>187 Il n’y a pas un seul endroit dans la Bible où les gens ont tiré la langue et reçu la sainte Eucharistie, et où le prêtre a bu le vin, en appelant ça le Saint-Esprit. Dans la Bible, jamais ils n’ont serré la main et donné la main d’association, en appelant ça le Saint-Esprit. Jamais personne ne s’est levé en disant : “Maintenant je suis un croyant”, et reçu de ce fait le Saint-Esprit. Si c’était le cas, voici ce qu’on lirait dans Actes 2 : “Lorsque le Jour de la Pentecôte arriva, un prêtre romain descend la route, son col tourné vers l’arrière. Il s’avance et dit : ‘Tirez tous la langue maintenant, et recevez la sainte Eucharistie, la première communion.’” Ce serait quelque chose, n’est-ce pas, de lire Actes 2 comme ça? </P>

<P>188 Eh bien, vous, les protestants, vous êtes aussi mal en point qu’eux. D’aller dire : “Maintenant nous irons vers vous, les méthodistes; on les intègre en leur donnant la main, on leur donne la main d’association, et on les prend à l’essai, pendant six mois.” Où lisez-vous ça dans Actes 2? Voyez? Où trouvez-vous ça? Voyez? </P>

<P>189 Il Y est dit : “Ils étaient tous dans le même lieu, d’un même accord!” Il n’est jamais venu d’évêque, qui a fait ceci, et il n’est jamais venu de prêtre, qui a fait cela. “Mais il vint du Ciel un bruit comme celui d’un vent impétueux, et Il remplit toute la maison où ils étaient assis.” Voilà de quelle manière ils L’ont reçu, oui monsieur, comme un vent impétueux, qui venait de la Gloire; non pas de la route ou d’une dénomination. </P>

<P>…tu fais vivre un nom, mais tu es mort. </P>

<P>190 Voyez, c’est ainsi que vos credos et vos dénominations ont fermé la porte à Dieu, si bien que maintenant : “Nous croyons ceci, et nous croyons que les jours des miracles sont passés.” C’est un faux prophète qui dit ça. C’est un faux prophète qui vous dit que “vous pouvez, par une poignée de main, recevoir le Saint-Esprit”. C’est un faux prophète qui vous dit que “vous recevez le Saint-Esprit au moment où vous croyez”. C’est un faux prophète qui vous dit que “vous devez être arrosé ou aspergé, plutôt que d’être baptisé”. C’est un faux prophète qui vous dit “de vous faire baptiser au nom du Père, Fils et Saint-Esprit”, alors qu’il n’y a aucun passage de la Bible pour appuyer cela. C’est vrai. Il n’y aucun passage de la Bible qui vous dit d’être baptisé, aucun où qui que ce soit ait été baptiséautrement qu’au Nom de Jésus-Christ. À part les disciples de Jean; et il leur a fallu se faire rebaptiser, au Nom du Seigneur Jésus-Christ, pour recevoir le Saint-Esprit. C’est vrai. Or ça, ce n’est pas la doctrine des Jésus Seul. Je connais la doctrine des Jésus Seul. Ce n’est pas ça. C’est la Doctrine de la Bible, tout simplement. C’est vrai. </P>

<P>191 Mais voilà. Qu’est-ce que vous en faites? Voilà qui est votre maman. Voilà qui est la maman de ces credos-là. </P>

<P>192 Maintenant regardez donc dans la Bible et indiquez-moi un endroit où quelqu’un ait déjà été aspergé. Méthodistes, presbytériens, catholiques, indiquez-moi un endroit où une seule personne ait déjà été aspergée, dans la Bible. Indiquez-moi un endroit où on a déjà versé de l’eau sur quelqu’un, dans la Bible, pour la rémission du péché. Indiquez-le. Pouvez-vous en trouver un? Si oui, venez me voir, et je descendrai la rue avec un écriteau dans le dos, disant : “Un faux prophète! J’ai eu tort.” Ou bien, trouvez un endroit, dans toute la Bible, où quelqu’un ait déjà été baptisé au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit, comme quatre-vingt pour cent d’entre vous ont été baptisés.Trouvez-moi un passage de l’Écriture où quelqu’un ait déjà été baptisé comme ça, et je me mettrai un écriteau dans le dos : “Faux prophète”, et je descendrai la rue comme ça. Et indiquez-moi un endroit où quelqu’un ait déjà été baptisé, dansla nouvelle Église, qui n’ait pas dû venir se faire rebaptiser, au…non pas seulement au nom de “Jésus”, mais au Nom de notre Seigneur Jésus-Christ. C’est vrai. Voyez si ce n’est pas vrai. </P>

<P>193 Et voici, qu’en est-il? Elle était une mère d’impudiques. Qu’est-ce qui faisait d’elle une impudique? Qu’est-ce qui faisait d’elle une prostituée? Sa doctrine! Qu’est-ce qui faisait d’elles des impudiques? Sa doctrine! </P>

<P>194 Et c’est pour ça que nous ne tolérons pas leurs dénominations et leurs dogmes. Nous restons purs avec cette Bible. Je ne sais pas jusqu’à quel point vous La vivez, mais au moins Elle vous est enseignée. C’est vrai. Ça dépend de vous. Je ne peux pas vous forcer à La vivre. Je peux seulement vous dire ce qui est la Vérité. Voilà pourquoi nous ne sommes pas une dénomination. Je ne—ne voudrais pas que nous nous souillions, en nous lançant dans de telles choses et en devant plier l’échine devant un dogme quelconque. Je préfère prendre le chemin avec le petit nombre des méprisés qui appartiennent au Seigneur. Je préfère rester propre et pur devant la Parole et devant Dieu, rester là et dire : “Il n’y a sur mes vêtements le sang d’aucun homme.” Voilà pourquoi nous restons au Branham Tabernacle. Voilà pourquoi nous ne faisons pas partie des Assemblées. Voilà pourquoi nous ne sommes pas unitaires. Voilà pourquoi nous ne sommes pas Jésus Seul. Voilà pourquoi nous ne sommes pas méthodistes. Voilà pourquoi nous ne sommes pas baptistes. Ici, ce n’est qu’un—qu’un petit tabernacle. Nous n’avons pas du tout de dénomination. Nous sommes libres, en Christ. Voilà pourquoi nous restons tels que nous sommes. Dieu nous a bénis, et Dieu nous aide. </P>

<P>195 Donc, nous pouvons vous dire pourquoi nous prenons la communion, vous dire pourquoi nous pratiquons le lavage des pieds, pourquoi nous refusons de laisser les membres prendre la communion si nous savons qu’ils vivent dans le péché. C’est pour ça qu’au cours des deux ou trois dernières semaines, je suis allé d’un membre à l’autre, et j’ai aussi visité ceux d’entre vous qui ont eu des petites querelles. J’y suis allé : l’un refusait de parler à l’autre, on se rencontrait sur la route, et on détournait la tête. Honte à vous, qui avez pris la coupe bénie de Dieu, devant l’autel, ici, qui vous êtes appelés frères et sœurs, et qui, ensuite, prenez le téléphone et vous mettez à dire du mal les uns des autres. Vous n’êtes pas dignes d’être appelés Chrétiens quand vous agissez comme ça. C’est vrai. Tenez-vous loin du téléphone; si vous ne pouvez pas dire du bien de quelqu’un, alors ne parlez pas du tout. Souvenez-vous, Dieu vous en tiendra pour responsables. Tant que ce genre d’esprit-là est en vous, vous savez que vous n’êtes pas en règle avec Dieu. Si vous ne sentez pas… </P>

<P>196 Si un homme est dans l’erreur, allez vers lui et réconciliez-vous. Si vous n’arrivez pas à vous réconcilier, prenez quelqu’un avec vous. Ce n’est pas étonnant que Dieun’arrive pas à discipliner Son Église, c’est parce que vous ne vous y prenez pas correctement. Au lieu de prendre le téléphone et de parler de quelqu’un, de ce qui est arrivé, et de former comme ça des petites sectes et des choses du genre. Au lieu de faire ça, pourquoi ne pas faire ce que la Bible dit? Si un frère a été pris en faute, allez vers lui et voyez si vous ne pouvez pas vous réconcilier avec lui. “Eh bien, c’est lui qui m’a fait du tort.” Peu importe ce qu’il a fait, allez quand même vers lui! Elle ne dit pas que c’est lui qui doit venir vers vous. C’est à vous d’aller vers lui, s’il est fautif. Vous dites : “Eh bien, c’est lui qui a eu tort. C’est lui qui devrait venir vers moi.” Ce n’est pas ce que la Bible dit. La Bible dit que c’est vous qui devez aller vers lui. S’il est fautif, c’est à vous d’aller vers lui. </P>

<P>197 Et s’il ne veut pas vous écouter, alors prenez quelqu’un avec vous, comme témoin. </P>

<P>198 Et s’il refuse de voir ce témoin, alors dites : “Maintenant je vais transmettre ça à ton pasteur.” Alors dites-lui, dites : “Je vais le dire à l’église, et si, dans trente jours, frères, vous n’avez pas fait la paix… Ce frère, ici, est prêt à se réconcilier. Vous refusez. Si, dans les trente jours, vous n’avez pas fait la paix, alors, qu’arrivera-t-il? Vous ne serez plus l’un des nôtres.” </P>

<P>199 La Bible dit : “S’il refuse d’écouter l’église, qu’il soit alors pour vous comme un païen et un publicain.” Vous voyez, tant que le frère est sous la protection de l’église, le Sang de Christ le protège. C’est pour ça que nous n’arrivons pas à faire avancer l’église, à cause de sa manière de procéder. Bon, maintenant, Ceci, c’est la Doctrine de l’église bap-…baptiste, ou, du Branham Tabernacle ici, si seulement vous l’appliquiez. Voyez, pourquoi ne pas… </P>

<P>200 Prenez par exemple, deux hommes, disons, Léo et moi. Allez-vous me… Je dirais : “Eh bien, c’est lui—lui qui m’a causé du tort.” Ça n’a aucun rapport. Je dois aller vers lui. Eh bien, c’est un membre de cette église. Il—il est devenu Chrétien. Il prend la communion avec moi ici, devant l’autel. Nous avons été baptisés au Nom du Seigneur Jésus. Nous nous sommes conduits comme d’honnêtes frères l’un envers l’autre, et tout à coup, il arrive quelque chose. </P>

<P>201 Ce n’est pas l’homme. Dans quatre-vingt-dix pour cent des cas, c’est le diable qui est venu se mettre entre les gens. Ce ne sont pas les gens. C’est le diable. Et tant que vous laissez le diable faire ça, vous faites du mal à votre frère. C’est vrai. </P>

<P>202 Eh bien, il y a quelque chose qui ne va pas entre Léo et moi; allons faire la paix. De même, si vous, vous voyez qu’il y a quelque chose, c’est votre devoir de venir vers nous, et de dire : “Vous deux, frères, venez, réunissez-vous. Nous allons mettre cette chose-là en ordre.” Alors, s’il en arrive là, alors, il se trouve que, donc, nous y voilà. Je dirai : “Eh bien, d’abord, si nous—nous n’arrivons pas à nous entendre, alors, il faut présenter ça à l’église.” </P>

<P>203 Par contre, tant—tant que vous ne faites rien à ce sujet, le Sang de Jésus-Christ nous protège tous les deux. Voyez? Mais alors, ce—ce vieux cancer va engendrer un autre cancer, et ce cancer-là va engendrer un autre cancer, et la maladie vas’étendre partout, dans toute l’église. À un point tel que, quand vous viendrez à l’église, elle sera si froide que le concierge devra venir casser les glaçons, avant que l’assemblée puisse entrer. Vous savez bien que c’est vrai. Froide! On s’assied là, vous savez, et on ne dit pas un mot. “Eh bien, avant nous étions si spirituels.” Mais qu’est-ce qui s’est passé? Vous couriez bien, qu’est-ce qu’il y a eu? Voyez, votre péché vous sépare. Dieu vous en tiendra pour responsables, frères. Alors je vais mettre cette chose-là en ordre. </P>

<P>204 Je n’ai rien qui ne va pas, Léo n’a rien qui ne va pas; c’est le diable qui s’est mis entre nous. C’est vrai. Redressez la chose. Allez vers lui. Ensuite, s’il refuse d’écouter, ou si moi, je refuse d’écouter, l’un ou l’autre, alors dites-le à l’église. Et si, d’ici trente jours, il ne vient pas se réconcilier avec cette église, alors il ne sera plus sous la protection de Jésus. Nous le délierons. C’est tout à fait vrai. Alors regardez bien ce qui va se passer. Laissez Dieu le discipliner, alors. Vous êtes déchargés de la chose. Vous avez fait tout ce que vous pouviez. Alors laissez Dieu s’occuper de lui pendant quelque temps; Il le livrera au diable. Et là il reviendra. Sinon, sa vie sera de courte durée. </P>

<P>205 Vous vous souvenez, dans la Bible, qu’il y avait un frère qui refusait de se mettre en règle avec Dieu? Combien se souviennent de cette affaire? Il vivait avec sa mère adoptive, et on n’arrivait pas à le redresser. Paul a dit : “Livrez-le au diable, pour la destruction.” On constate, dans II Corinthiens, qu’il s’est redressé. </P>

<P>206 J’ai un frère, un bon ami, j’ai envie de le nommer, un frère prédicateur. Et ce frère prédicateur, son nom est Frère Rasmussen. Beaucoup d’entre vous, les ministres qui sont ici ce soir, son nom paraît dans vos publications. Il est interdénominationnel, de Chicago. Et regardez. Il avait un garçon, lui ministre, et il a épousé une jeune fille catholique, et il s’est engagé dans cette voie. Et ils avaient l’intention de faire ceci, cela et autre chose, et—et tout le reste; il a eu des ennuis. Son papa est allé vers lui, et lui a dit : “Maintenant écoute, fiston, veux-tu te réconcilier?” </P>

<P>Il a dit : “Papa…” </P>

<P>Il avait traité de bande d’exaltés ceux de son église, son papa. Celui-ci a dit : “Maintenant écoute, vas-tu mettre cette chose-là en ordre avec l’église?” </P>

<P>207 Il a dit : “Bon, papa, tu es mon papa et je ne veux pas avoir d’ennuis avec toi.” Très bien. </P>

<P>208 Il a pris avec lui un des diacres, et il est allé le trouver chez lui. Il a dit—il a dit : “Wesley, je veux te parler.” Il a dit : “Vas-tu mettre cette chose-là en ordre avec l’église?” Et il lui a répondu comme ça, de façon cassante. Alors il a dit : “Souviens-toi, Wesley, je suis le pasteur de cette église. Je suis ton père, mais je vais faire ce que Dieu a dit. Je te donne trente jours pour mettre ça en ordre avec cette église, sinon nous t’excommunierons de la Présence de Dieu. Tu es mon propre fils; Lui, c’est mon Sauveur.” Il a dit : “Je t’aime. Et tu sais que je t’aime, Wesley. Je donnerais ma vie pour toi maintenant même. Mais il faut que tu te conformes à la Parole de Dieu. Tu vois?” Il a dit : “Je suis le pasteur. Je suis le berger de ce troupeau. Que tu sois mon enfant ou n’importe qui d’autre, il faut que tu t’alignes sur la Parole de Dieu. Si tu ne le fais pas, je ne suis pas apte à être Son berger.” </P>

<P>209 Oh, ça, c’est un pasteur. Ça, c’est un homme. Vous ne trouvez pas? Ça, c’est un homme. C’est ce qu’il a dit à son garçon, “et ça lui a fait de la peine”, qu’il a dit. Mais il adit : “Quoi? À qui voulez-vous faire de la peine : à un homme, ou faire de la peine à votre Sauveur? Donc,” il a dit, “alors nous sommes repartis.” Et il a dit : “Il a refusé d’obéir. Et nous…je l’ai dit à l’église.” </P>

<P>210 Il a dit : “Mon propre fils, Wesley, refuse de m’écouter dans cette affaire. Il refuse d’écouter le diacre. Et vous en êtes témoin, Frère Untel? — Oui. — Très bien. À vingt heures, dimanche dans quatre semaines, s’il n’a pas mis ça en ordre avec cette église, nous livrerons Wesley, mon fils, au diable, pour la destruction de la chair. Son Sang, le Sang du…de Jésus-Christ et cette église ne le protégeront plus.” </P>

<P>211 Le soir en question est arrivé. Du haut de la chaire, il a dit : “Il n’a plus que deux minutes.” L’heure est arrivée. Il a dit : “Maintenant, à cause de mon fils, Wesley Rasmussen, qu’il soit dit ceci à cette assemblée, à Toi, Dieu Tout-Puissant. Nous avons fait tout ce qui était en notre pouvoir, selon Tes Paroles et les instructions que Ton—Ton Fils, notre Sauveur, nous a laissées. Nous procédons maintenant, je livre mon fils, et cette église le fait avec moi, à la des-…au diable, pour la destruction de sa chair, afin que son âme soit sauvée.” C’est tout ce qui a été dit. Il ne s’est rien passé pendant une semaine ou deux, peut-être un mois ou deux. </P>

<P>212 Une nuit, Wesley est tombé malade. Il est tombé malade, et alors son état s’aggravait toujours plus. Il a appelé le médecin. Le médecin est venu et il l’a examiné : il avait cent cinq [40,5 °C] de fièvre. Il n’en trouvait pas la cause. Son état s’aggravait toujours plus. Le médecin a dit : “Mon garçon, je ne sais vraiment pas ce qui a pu t’arriver.” Il ne savait pas quoi faire. Il a dit : “Nous allons appeler un spécialiste.” Ils ont appelé un spécialiste, et le spécialiste est venu. On l’a emmené à l’hôpital, il l’a examiné, et tout. Et il a dit : “Je n’en sais vraiment rien. Ce garçon a un teint carrément—carrément cadavéreux.” Sa femme était là qui pleurait, et tout. Et les enfants étaient là, autour du lit, tous là, comme ça. Il a dit : “Il s’en va. C’est tout.” Il a dit : “Son pouls et sa respiration faiblissent de plus en plus.” </P>

<P>213 Il a dit : “Appelle papa.” Oh oui. C’est comme ça qu’il faut faire. C’est ça. “Appelle papa.” Et son papa s’est rendu à l’hôpital en vitesse, pour le voir. Il a dit : “Papa, je ne le peux pas maintenant, mais Dieu entend mes paroles. Je mettrai tout en ordre. Je mettrai ça en ordre. Oui, je le ferai.” Oh oui, frère.À l’instant même il a recommencé à respirer normalement. </P>

<P>214 Le dimanche suivant, il était devant l’église. Il a dit : “J’ai péché devant Dieu, en présence de cette église. J’ai refusé d’écouter les paroles du pasteur. Je—j’ai refusé d’écouter le diacre ici.” Et il a dit : “Je demande à cette église de me pardonner le mal que j’ai fait en agissant ainsi.” Il a dit : “Dieu a épargné ma vie.” Je vous assure qu’il s’est aligné comme il faut. Ah oui. C’est ce que vous devez faire, voyez. Voyez? Vous, si seulement vous faisiez les choses à la manière de Dieu! Voyez? </P>

<P>215 Or, voyez, nous, ce qu’on fait, c’est qu’on a une réunion du conseil, et on dit : “Bon, maintenant, est-ce que nous devrions garder…” Je ne parle pas du Tabernacle, mais je parle de nous, les protestants. On a une réunion du conseil, et on dit : “Que pensez-vous de Jones? Qu’est-ce qu’il faut faire de lui, d’après vous? Moi, je pense qu’il serait un meilleur membre chez les méthodistes que chez nous.” Voilà. Ça, ça ne va pas du tout. C’est pour cette raison que nous n’avons pas à nous conformer à leurs traditions, et à faire appel à un certain évêque, membre de… On l’appelle comment, déjà, le responsable régional, dans l’église pentecôtiste? Le surveillant régional, on le fait venir pour qu’il voie la conduite de cet homme. </P>

<P>216 La Bible nous le dit, ce qu’il faut faire. C’est pour cette raison que nous ne perdons pas notre temps avec leurs dénominations. Nous restons libres, loin de cette chose-là. Amen. Vous n’êtes pas fâchés contre moi, n’est-ce pas? Ne faites pas ça. Très bien. Je vais probablement recevoir de très bonnes questions demain soir. Mais, bon, c’est vrai. Voyez? Souvenez-vous. Sachez… </P>

<P>217 Je dis ceci maintenant. Vous qui êtes ici, de différentes églises dénominationnelles : dans votre dénomination, et, frère, je ne dis pas que vous n’êtes pas Chrétien. Je ne dis pas que, dans votre dénomination, il n’y a pas des milliers de Chrétiens charmants. Ce que je cherche à exprimer, c’est la raison pour laquelle nous ne sommes pas une dénomination. En effet, c’est quelque chose que je ne pourrais vraiment pas tolérer. Non monsieur. Je ne pourrais vraiment pas. Elles cherchent à vousdicter votre conduite. Si Dieu m’a appelé à prêcher l’Évangile, alors je Le prêche comme Dieu me dit de le faire. C’est tout à fait exact, comme c’est écrit ici dans cette Bible. Si ça ne concorde pas avec Ceci, alors là, c’est…Dieu me jugera pour ça. Mais si je—si je—si je vois venir le loup, ou venir l’ennemi, et que je n’avertis pas les gens, alors Dieu m’en demandera compte. Mais si je vous avertis, alors là c’est votre affaire à vous. Voyez? </P>

<P>218 Souvenez-vous que “dans les derniers jours, là, il y aura des temps difficiles, les hommes seront égoïstes, fanfarons, hautains, blasphémateurs”. Voyez, blasphémateurs : “Oh, cette bande d’idiots. Les jours des miracles sont passés. Rien de vrai là-dedans.” C’est une espèce de faux prophète. “Allons, nous savons que nos femmes ont autant de bon sens que nos hommes.” Ça, je ne le conteste pas du tout, mais la Bible de Dieu dit qu’on doit lui refuser l’accès à la chaire. Ça—ça me suffit, voyez. C’est vrai. Très bien. Voyez? </P>

<P>Et ils disent : “Eh bien, dans nos dénominations, nous avons autant de braves gens que vous en avez là-bas, au Tabernacle.” Ce n’est pas ce que je dis, pas du tout, mais la Bible condamne les dénominations. C’est vrai. Et donc, je ne dis pas que vous n’avez pas de bons membres dans votre église. C’est merveilleux. Ce sont des gens très bien. Des gens parmi les meilleurs, j’en rencontre dans chacune d’elles, chez les catholiques et partout. Dans chacune d’elles, je rencontre de bons membres. </P>

<P>219 Or, la façon dont nous allons exposer ceci, mes amis, si le Seigneur le veut, dans ces deux ou trois prochaines études, peut-être… Je vous ferai savoir demain matin s’il nous faudra continuer demain après-midi ou pas, voyez, pour présenter tout ça. La raison pour laquelle nous essayons de faire ceci, c’est que maintenant, je veux vraiment en venir au fait. Bon, si vous voulez amener quelqu’un avec vous, libre à vous de le faire. Mais souvenez-vous, là : ne—ne repartez pas en cherchant à critiquer. Vous venez ici… Je parle seulement à mon—mon assemblée, vous voyez. Je n’enseigne pas ces choses quand je suis ailleurs qu’ici dans mon assemblée, parce que ça, c’est le rôle de l’autre homme. C’est lui le berger de ce troupeau-là. Et—et moi, je nesuis que… [espace non enregistré sur la bande—N.D.É.] </P>

<P>220 Jusqu’à la Genèse, on peut retracer tout ça, et voir où ça se trouve. Maintenant, nous nous reportons à la Genèse, pour voir pourquoi un enfant illégitime ne pouvait pas entrer dansl’assemblée de l’Éternel, pendant quatorze générations. Qu’il fallait… Donc, quatre cents ans, avant que ce péché soit effacé. Que, nous allons aussi voir que la—l’iniquité des parents retombe sur les enfants et sur les enfants de ceux-ci, et que ça a commencé dans la Genèse, et tout. </P>

<P>221 Et vous…alors vous verrez là, en remontant au tout début, que Dieu, avant la fondation du monde, avant même qu’un seul atome ait éclaté, déjà là, avant même qu’un météore de lumière ait existé, Dieu connaissait toutes les créatures et tout ce qu’il y aurait un jour sur la terre. Y a-t-il quelqu’un ici… Vous ne pourriez pas expliquer ce mot, le décortiquer et exprimer ce que le mot “infini” veut dire. C’est comme quand vous réglez la mise au point de votre appareil photo sur—sur l’infini. C’est tout simplement, c’est tout ce qui suit à partir de là, voilà. Voyez? L’infini! Et nous ne pourrons jamais, avec une pensée limitée, arriver à comprendre ce que la pensée infinie pourrait concevoir. Voyez, nous ne le pouvons pas. Vous—vous ne le pouvez pas. Voyez? Mais si vous êtes bien attentifs, que vous restez dans l’Esprit, vous pouvez le sentir, tout là-bas.Et—et, revenez prendre l’Écriture, et alors vous le verrez, voyez : avant même la fondation du monde. </P>

<P>222 Or, la Bible dit que Jésus-Christ était l’Agneau de Dieu. Maintenant écoutez très attentivement, et alors, si certains d’entre vous ne sont pas là demain, pour entendre la fin. La Bible dit que Jésus-Christ était l’Agneau de Dieu, immolé dès la fondation du monde. Pas vrai? Quand a-t-Il été immolé? Dès la fondation. Voilà le monde, s’il a été formé de fragments d’atomes qui se sont détachés du soleil là-bas, avant qu’il soit ce qu’il est. Alors, avant même qu’un atome ne se soit fragmenté dans le soleil, si ceci est un météore qui s’est détaché du soleil, donc, il y a cent milliards de billions de billions de billions d’années, avant même qu’il y ait un seul météore de lumière, Christ a été immolé. Quand la grande pensée de Dieu décide de quelque chose, c’est un produit terminé. Quand Dieu a dit : “Qu’il y ait” — c’est déjà terminé. Même s’il a fallu cent milliards d’années avant que ce soit accompli, c’est déjà terminé, aussitôt qu’Il l’a prononcé. “Et quand l’Agneau a été immolé, dès la fondation du monde”, la même Bible, le même Esprit a écrit et dit que “nos noms ont été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau avant la fondation du monde”. </P>

<P>223 Alors, l’homme qui a écrit le cantique “Il y a un nouveau nom écrit dans la Gloire”, c’était avec de bonnes intentions, mais il n’était pas Scripturaire. Voyez? Ce nom a été écrit dans la Gloire quand le monde…dès avant le commencement du monde. Quand l’Agneau a été immolé, nos noms ont été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau. </P>

<P>224 Je vais—vais juste vous donner un petit passage del’Écriture. Pouvez-vous patienter juste une minute? Ceci me vient maintenant à l’esprit. Je pense que je pourrai le retrouver rapidement. Je ne suis pas sûr. Bon, je suis désolé de vous retenir si longtemps, mais je vous avais dit minuit; on n’y est pas encore tout à fait. Mais je—j’aimerais vraiment prendrececi, un seul passage de l’Écriture là-dessus. </P>

<P>Alors prenez avec moi l’Épître aux Romains, et j’aimerais que vous lisiez ceci avec moi. Maintenant voyons un peu, Romains, si je peux retrouver ça, à peu près ici. Alors prenons Romains 8, et—et commençons au verset 28, du chapitre 8 de Romains. Et j’aimerais que vous le lisiez avec moi, dans uneattitude de prière, là. Écoutez maintenant ce que Dieu a dit, ici : </P>

<P>Nous savons, du reste, que toutes choses concourent au bien de ceux qui aiment Dieu, de ceux qui sont appelés selon son dessein. </P>

<P>Car ceux qu’il a connus d’avance,… </P>

<P>225 Avec ça, vous… Est-ce que vous suivez avec moi? “Car il…” </P>

<P>Car ceux qu’il a connus d’avance, il les a aussi prédestinés (très bien) à être semblables à l’image de son Fils, afin que son Fils fût le premier-né entre plusieurs frères. </P>

<P>Et ceux qu’il a prédestinés, il les a aussi appelés; et ceux qu’il a appelés, il les a aussi justifiés; et ceux qu’il a justifiés, il les a aussi glorifiés. </P>

<P>226 Dès la fondation du monde! Quand Dieu a abaissé le regard… Or, Dieu ne dirige pas Son bureau, en disant : “Bon, maintenant Je vais… Oh, qu’est-ce que nous allons faire maintenant?” Voyez? Il n’y a rien… </P>

<P>227 Souvenez-vous, l’injustice, le péché, c’est la justice pervertie. Le diable ne peut pas créer. Est-ce que vous tous, chacun de vous, vous le comprenez? C’est un point de Doctrine de cette église. Le diable ne peut pas créer. Il peut pervertir ce que Dieu a créé. Or la perversion, qu’est-ce que c’est? Tenez, à ce que je vois, vousêtes tous des adultes, pour la plupart. Écoutez ceci. Nous sommes des gens mariés. Vous, les hommes mariés et les femmes mariées, vous pouvez vivre ensemble comme mari et femme, et ces femmes sont exactement comme si elles n’avaient jamais… Elles sont vierges — tant que vous restez avec votre mari. C’est vrai. Or, ça, c’est légal et légitime, et c’est en ordre. C’est Dieu qui a établi qu’on doive agir ainsi. Une autre femme peut accomplir le même acte que votre femme; dans l’un des cas vous êtes justes aux yeux de Dieu; et par le même acte, accompli avec une autre femme, vous êtes condamnés à mort aux yeux de Dieu. Qu’est-ce que c’est? La justice pervertie, voyez, la justice pervertie. Or, le diable ne peut pas créer, mais il pervertit ce que Dieu a déjà créé. </P>

<P>228 Un mensonge, qu’est-ce que c’est? C’est la vérité pervertie. Quelqu’un qui dirait : “Oh, écoutez, c’était samedi soir, à vingt et une heures, oui, Bill Branham était à Jeffersonville”, c’est exact. “Au bar chez Antz, ivre”, un mensonge. Qu’en était-il? J’étais à Jeffersonville. C’est vrai. C’était la justice pervertie en un mensonge. Vous voyez ce que je veux dire? Voyez, un mensonge pervertit ce qui est juste. C’est quelque chose où onparlait d’un endroit où j’aurais été. Or, s’il avait été dit : “À l’église, en train de prêcher”, c’est exact. Ça, c’est la justice. Ila dit la vérité. “À la taverne, en train de boire”, un mensonge. Pervertie; voyez, la vérité pervertie. Vous voyez ce que je veux dire? Toute injustice, c’est la justice pervertie. </P>

<P>229 La mort, qu’est-ce que c’est? La vie, qui a été pervertie. La maladie? La santé, qui a été pervertie. Vous devriez être un homme bien robuste. Très bien. Si vous êtes maladif, qu’est-ce qu’il y a? Votre santé a été pervertie. Voyez? Voilà tout. Qu’est-ce qu’il y a? Vous étiez autrefois de belles jeunes femmes, et de beaux hommes robustes. Maintenant votre peau se ride, vous devenez vieux. Qu’est-ce qu’il y a? La vie, qui a été pervertie, voyez, elle va de nouveau revenir. Voyez? Et il le faut, qu’elle revienne. Béni soit le Nom du Seigneur! Dieu a promis de la ramener. Et aussi vrai qu’elle—qu’elle est (nous savons qu’elle est ici), alors, aussi vrai qu’elle est ici, Dieu va la ramener. Il l’a promis et Il a juré qu’Il le ferait. C’est ce qui la produit. </P>

<P>230 Alors, comment est-ce que, quelle sorte de gens est-ce que nous devrions être? Maintenant, remarquez comment ces choses arrivent. Donc, ceux qu’Il a connus d’avance, Il les a appelés; ceux qu’Il a appelés, ceux-là, Il les a justifiés. Quand? Avant la fondation du monde, dès avant le commencement du monde.Or, si nous prenions ce passage de l’Écriture, là, pour vraiment le justifier, il nous faudrait des heures pour le faire, seulement nous—nous ne voulons pas faire ça. Mais toute l’injustice qu’il y a ici, c’est la justice pervertie en injustice. C’est ce que le diable fait. </P>

<P>Or, quand vous arrivez à l’âge de raison, et que vous savez ce qui est mal et ce qui est bien, là vous devez renoncer à vos mauvaises actions. C’est que vous êtes nés dans le péché, vous avez été enfantés dans l’iniquité, et vous êtes venus au monde en disant des mensonges. Et vous êtes—vous êtes nés, en fait, d’un désir sexuel, et alors il faut que vous naissiez de nouveau, afin de recevoir une nouvelle Naissance, pour entrer au Ciel. Parce que le genre de naissance que vous avez ici… </P>

<P>231 Voyez-vous à quel point les témoins de Jéhovah sont dans l’erreur là-dessus, de penser que la nouvelle Naissance, c’est la résurrection du corps? Vous voyez, c’est impossible. Voyez? Il faut que ce soit quelque chose… </P>

<P>232 </P>

<P>Vous—vous êtes dans l’espace-temps. Et il n’y a d’Éternel que ce qui n’a eu ni commencement ni fin. Tout ce qui estÉternel n’a jamais eu de commencement et n’aura jamais de fin. Voyez? Alors, si vous êtes une partie de Dieu, l’Esprit qui est en vous n’a jamais eu de commencement et n’aurajamais de fin, et vous êtes Éternels, avec l’Esprit qui est en vous. Voyez? C’est comme le—le—l’amour Agapao, plus bas il y a l’amour phileo, et encore plus bas il y a l’amour charnel. Ça continue toujours à descendre, et à descendre, en se pervertissant continuellement, si bien que tout ce qu’on a maintenant, c’est un amoncellement crasseux. Eh bien, le seul moyen, Jésus a descendu cette même échelle, jusqu’ici, pour relever et ramener, de la forme la plus basse à la forme la plus élevée : de la mort à la Vie, de la maladie à la santé, de l’injustice à la justice. Voyez? Il est passé du plus Haut au plus bas, pour amener au plus Haut celui qui était au plus bas. Il est devenu moi, pour que, par Sa grâce, je puisse devenir Lui, un héritier du Trône, dans la Gloire. Vous voyez ce que je veux dire? Ces choses-là. </P>

<P>Maintenant regardez. Il y a très longtemps, avant que ce monde commence là-bas dans ces atomes, quand Dieu a vu ce qui allait arriver, à ce moment-là Il vous a vus, Il m’a vu, Il a vu chaque puce, chaque mouche, chaque grenouille, chaque moucheron. Tout ce qu’il y aurait sur la terre, Il l’a vu, déjà là. Certainement. </P>

<P>233 Or, Il n’a jamais dit : “Je vais faire descendre Mon Fils là-bas pour qu’Il meure, et alors peut-être que quelqu’un aura pitié de Lui. Et Son cas sera tellement pitoyable qu’il se pourrait peut-être que quelqu’un soit sauvé à cause de ça.” </P>

<P>234 Il a connu d’avance ceux qui seraient sauvés! Oui monsieur. Il a dit : “Je hais Ésaü, et J’aime Jacob”, avant même qu’aucun des deux ait eu la possibilité de démontrer ce qu’il était, parce qu’Il savait ce qu’ils étaient. Il le savait. Il sait tout. Il savait ce que vous, vous feriez, avant votre naissance, ou le commencement du monde. </P>

<P>235 Maintenant regardez. Comme vous le savez, je—je—je suis tireur à la carabine. Je—j’aime les carabines. Et une dame, au Texas, je crois que c’était au Texas, elle m’a donné une Swift, une 220 Swift. J’avais toujours désiré en avoir une. Je voulais étudier ça. C’est la petite arme à feu la plus puissante qui existe. C’est une balle de vingt-deux, une balle de quarante-huit grains. Et on peut la remplir à la main. Bon, la fabrique dit : “Ne le faites pas; c’est trop dangereux.” Mais on peut remplir cette balle à la main, pour qu’elle atteigne une vitesse de cinq mille pieds [1500 m] par seconde, tout en maintenant sa trajectoire. Cinq mille pieds [1500 m] par seconde, ça, c’est un mille [1,5 km] par seconde. Autrement dit, un faucon qui se trouverait à deux cents yards [200 m]; vous tirez ce faucon, et vous voyez voler les plumes avant de sentir le recul de l’arme. Voyez? C’est ça, mais si vous plongez la partie plate d’un cure-dent dans la poudre, et que vous ajoutez juste cette quantité-là de poudre, juste la quantité qui pourrait se trouver sur un cure-dent; et que vous tiriez ensuite sur une marmotte qui se trouve à l’autre bout de ce bâtiment, elle resterait là à vous regarder. Qu’est-ce qu’il y a? La balle se désintègre, tant sa vitesse est grande. Et—et vous pourriez placer un drap entre ici et là-bas, et vous ne verriez même pas le moindre petit débris tomber sur le drap. Elle retourne à son état d’origine, non pas aux—aux cendres, aux cendres volcaniques, mais elle retourne plus loin que ça. Elle retourne aux acides originaux qui produisent le cuivre et le plomb dont elle est constituée. Elle retourne à son état d’il y a cent milliards d’années. Or, voici une petite balle, une balle de quarante-huit grains, que je tiens dans ma main, et une seconde plus tard, elle retourne à son état d’il y a cent millions d’années. Et probablement que si le monde continuait à exister encore cent millions d’années, elle redeviendrait une balle, on pourrait lui redonner cette forme-là, puisqu’elle se serait alors transformée en cuivre. </P>

<P>236 Maintenant regardez ce que Dieu a fait, et alors vous L’aimerez. Ensuite vous rentrerez chez vous, et demain matin vous dormirez un peu plus tard. Et—et vous—vous L’aimerez plus que jamais. Or, Dieu est un Entrepreneur.Combien le savent? Il est un Constructeur. Très bien. Écoutez très attentivement. Donc Dieu, il y a très longtemps, ou, ils disent… Là nous allons examiner l’idée que s’en font les chronologistes. Dieu, il y a cent milliards d’années, au moment où Il se préparait à faire le monde, eh bien, Il a simplement commencé. Or, Il avait… Il avait une idée en tête. </P>

<P>237 Maintenant vous allez dire : “S’Il est si grand, Frère Branham, pourquoi donc a-t-Il permis au diable de produire le péché?” Eh bien, Il le savait, avant même que le diable ait été créé, qu’il serait le diable. Gloire! Maintenant je me sens religieux. Oh! la la! Il savait, avant que le diable ait été créé, qu’il serait le diable. Maintenant vous demandez : “Comment ça?” Vous dites : “Pourquoi l’a-t-Il laissé être le diable?” Pour qu’il soit prouvé qu’Il est Dieu. Voilà pourquoi Il l’a fait. “Pourquoi donc y a-t-il eu des injustes? Pourquoi?” </P>

<P>238 Lequel a existé le premier : un Sauveur ou un pécheur? Lequel a existé le premier? Un Sauveur. Lequel a existé le premier : un guérisseur ou un malade? Pourquoi a-t-il été permis qu’il y ait un pécheur? Parce que Ses attributs, c’est d’être un Sauveur. S’il n’y avait jamais eu de pécheur, Il n’aurait jamais été connu comme Sauveur. Alléluia! Il peut faire concourir toutes choses à Sa gloire. “Le potier peut-il dire au… Ou, la poterie peut-elle dire au potier : ‘Tu m’as fait ainsi?’” Qui est au tour? Qui a l’argile? Entre les mains de qui est-elle? Paula dit : “Ô homme insensé, n’a-t-Il pas dit que c’est à dessein qu’Il avait suscité Pharaon?” Bien sûr. Il le savait. Avant que le monde existe, Il savait ce que serait chacun. Et Il a laissé exister le péché, pour pouvoir être un Sauveur. Il a laissé exister la maladie, pour pouvoir être un Guérisseur. Il a laissé exister la haine, pour pouvoir être l’Amour. Certainement. Il est Dieu, et ce sont là Ses attributs. Et il faut que quelque chose Lui permette de manifester Ses attributs. </P>

<P>239 Comment auriez-vous reconnu que la nuit existait, comment auriez-vous reconnu qu’elle existait? S’il n’y avait que la lumière du jour, comment auriez-vous reconnu que la nuit existait? La nuit existe pour prouver que la lumière du jour existe. Certainement. Amen. Vous voyez ce qu’Il a fait? </P>

<P>240 Mais quand Il se trouvait là-bas, avant la fondation du monde, avant qu’Il ait fait tournoyer ce vieux soleil, autour de ce vieil astre sur lequel nous vivons maintenant, la terre, qu’Il a façonnée ici au soleil, et placée autour de ce soleil. Disons qu’ici se trouve le soleil. Alors, Il l’a façonnée de ce côté-ci, et l’a laissée suspendue là, pendant cent milliards d’années. Qu’est-ce qu’Il était en train de former? Des gaz. Il est allé de ce côté-ci, Il a fait quelque chose d’autre. Qu’est-ce qu’Il était en train de former là? De la potasse. Il s’est déplacé de ce côté-ci, et qu’est-ce qu’Il était en train de faire ici? Il faisait du calcium. Qu’est-ce qu’Il était en train de faire? Il était en train de produire vous et moi. Qu’est-ce qu’Il était en train de faire? Comme l’entrepreneur, qui a disposé tout son bois de charpente, ses “deux par quatre”, ses “deux par huit”, ses panneaux, ses revêtements extérieurs, il savait exactement combien d’édifices il allait construire. Nous sommes composés de seize éléments de la terre, et Il était en train de nous produire tous, de nous déposer là, avant même que le mondeexiste. Et Il… À ce moment-là, elle était peut-être de forme oblongue; je ne sais pas comment elle était. Dans quel but faisait-Il de l’or, du cuivre, de l’airain, de l’eau et toutes ces choses? Il est un Entrepreneur. Il… C’est le Constructeur, Il était en train de tout disposer, là-bas, tout était coupé et façonné. Après qu’Il a fait tout ça, ce n’était qu’une immense éruption volcanique. Il a laissé jaillir ces matières volcaniques pendant cent millions d’années, pour produire du calcium. Qu’est-ce? C’est une partie de vous. </P>

<P>241 Et alors, avant qu’il y ait la moindre trace de vie sur cette terre, nos corps se trouvaient ici. Alléluia! Avant qu’une seule goutte d’humidité ne vienne sur la terre, nous nous trouvionslà. Quand Adam se promenait dans le jardin d’Éden, je me trouvais ici. Amen. Oui monsieur. Oh, gloire! Quand les Chérubins, les étoiles du matin chantaient ensemble et les fils de Dieu poussaient des cris de joie, je me trouvais ici, j’attendais simplement le souffle de vie. J’étais ici. Il m’avait fait, ici, avait déposé mon corps ici. Oui monsieur. Sinon, alors d’où est-il venu, hein? Comment est-il venu ici? C’est Dieu qui l’avait déposé ici. C’est Dieu qui l’avait produit. Nous sommes composés de seize éléments : le pétrole, la potasse, la lumière cosmique, et tout le reste. Voyez, nous nous trouvions ici. </P>

<P>242 Et puis qu’est-ce qui s’est passé? Dieu a dit au Saint-Esprit, nous allons le représenter de façon symbolique : “Allez, va maintenant exprimer Ton amour au monde. Puisque Je suis Amour, et que Toi, Tu es un produit qui vient de Moi, alors va maintenant exprimer Ton amour au monde.” Et nous nous représentons le grand Saint-Esprit qui s’en va là-bas; or, c’est seulement sous forme d’illustration, là. Ce n’était pas commeça. Évidemment, le Saint-Esprit et Dieu, c’est le même but, le même, le même but, la même Personne, pardon. Et disons qu’Il a enveloppé la terre de Ses ailes, Il s’est mis à couver. Couver, là, qu’est-ce que c’est? C’est comme la poule avec ses poussins, qui gazouille, qui exprime son amour : “Cott! cott! cott!” Oh! </P>

<P>243 </P>

<P>“Ô vie, apparais!” Il a crié. Il a regardé autour de Lui. “Je veux la beauté sur cette terre. Lumière, apparais!” Le Saint-Esprit est en action. Et à ce moment-là, je regarde; je vois couler comme un ruisseau, qui descend de la colline là-bas, des flots de calcium, qui se mélangent avec de la potasse. Ils se combinent pour former quoi? “Vie, apparais!” Et une petite fleur de Pâques a sorti sa tête de dessous une pierre. “Viens ici, Père, regarde ça.” </P>

<P>244 “C’est beau. Va, continue à couver.” En couvant, Il a fait apparaître les fleurs. Il a fait apparaître toute la végétation. Il a fait apparaître la vie animale. Les oiseaux, sortis de la poussière, se sont envolés. Au bout d’un certain temps, un homme et une femme sont apparus; un homme est apparu, et l’homme était à la fois homme et femme. Mais ce n’était pas un hermaphrodite. C’est simplement qu’en lui se trouvait un esprit féminin. </P>

<P>245 Prenez un homme qui est tellement efféminé, il peut être normal, être bâti normalement, mais il y a quelque chose qui cloche. Et prenez une femme qui veut se couper les cheveux, porter des salopettes, aller là-bas et dire : “Dieu soit béni, je vais vous dire une chose!” Il y a quelque chose qui cloche. La femme a l’esprit féminin, et l’homme est masculin. Nous savons ça. Vous savez ça. Trouvez-vous que c’est normal, pour une femme de chercher à être, à agir comme un homme? </P>

<P>246 Tenez, une fois, j’étais assis, j’étais garde-chasse, ici, et j’étais assis dans l’autobus, je me rendais là-bas, et j’étais là à taper sur la jambe de cette femme, avec ma main, en causant avec elle, je ne savais pas que c’était une femme. Elle portait une casquette de soudeur et une grosse paire de lunettes de travail comme ça, j’étais assis là, et elle racontait quelque chose qui était arrivé. Elle a dit : “Vous savez,” et elle a dit, “et hier soir,” elle avait un air très dur, et elle fumait une cigarette. Elle a dit : “Hier soir, je vais vous dire une chose, ce gars-là a glissé sur ce truc-là. Il a dit : ‘Oh!’ Et il a dégringolé de là.” Elle a dit : “Je n’ai jamais autant ri de ma vie.” </P>

<P>247 Et moi, je riais, vous savez, comme ça. [Frère Branhamproduit le son d’une claque.—N.D.É.] J’ai dit : “Mon gars, celle-là, c’en était une bonne, hein?” Nous étions assis là, à causer comme ça. Mais voilà, quand elle a ôté ça et qu’elle a secoué la tête, j’ai vu par la tignasse qu’elle avait que c’était une femme. Je ne me suis jamais senti aussi petit de ma vie.Je—j’ai dit : “Êtes-vous une femme?” </P>

<P>Elle a dit : “Mais bien sûr!” </P>

<P>248 J’ai dit : “Pardonnez-moi.” Je n’ai jamais rien vu de pareil. Or, c’est la vérité, ça. </P>

<P>249 J’ai vu une enseigne, l’autre jour, qui m’a presque transporté de joie. Il y avait là une grande enseigne qui disait : “Dames — prêt-à-porter — vêtements”. Je me suis dit : “Gloire à Dieu pour ça.” Voyez? Mais je me suis rendu compte qu’il s’agissait simplement d’un genre de vêtements tout faits, vous savez. Je—je pensais qu’elles allaient vraiment mettre des vêtements. Je le pensais vraiment. Ça disait : “Dames — prêt-à-porter — vêtements”. J’ai dit : “Gloire à Dieu pour elles. C’est bien. Ça, j’en remercie vraiment le Seigneur.” Mais, voyez, c’était simplement un genre de vêtements tout faits, quelque chose comme ça. C’était curieux, évidemment, n’est-ce pas, dans ce pays-ci? Très bien. </P>

<P>250 Alors, quand Adam est apparu. Et là, Adam semblait souffrir de la solitude, alors Il a pris de son côté une côte, et Il a formépour lui Ève, un produit dérivé. Il a fait… Il a retiré d’Adam l’esprit féminin, et Il l’a mis dans la femme : l’esprit d’amour, féminin, gentil, doux. Et Il a laissé l’esprit masculin dans Adam. Alors, s’il y a autre chose que ça, c’est qu’il y a une perversion quelque part. Bon, et alors les deux ne faisaient qu’un. </P>

<P>251 Donc, présentons un petit récit imagé, là, avant determiner. Voici… Là, Adam prend Ève par le bras, et ils s’en vont. J’aime vraiment cette histoire-là. Et ils s’en vont, voussavez. Ève dit : “Oh, chéri, tu as vraiment fait ça? </P>

<L>
<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Oui, j’ai donné un nom à ça. </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Eh bien, tu l’appelles comment? </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Ça s’appelle cheval. Oui. </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Ça, c’est quoi? </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> C’est une vache. Oui. </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> C’est ce nom-là que tu lui as donné? </LBody>
</LI>
</L>

<L>
<L>
<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Eh oui. Oui. 252 — </LBody>
</LI>

<LI>Ça, tu appelles ça comment, les deux qui sont perchés là-bas, tête contre tête? </LI>
</L>

<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> Ça, ce sont des perruches inséparables. 253 — </LBody>
</LI>
</L>

<P>Oh, je vois. Je vois.” Et ils continuent comme ça. “Et ceci, qu’est-ce que c’est? </P>

<P>— Ça, je lui donne ce nom-là, et à ceci aussi.” </P>

<P>254 Et : “Oh, je vois. Oui. C’est magnifique.” Un lion rugit. “Ça, tu appelles ça comment? </P>

<L>
<LI>
<Lbl>—</Lbl>

<LBody> C’est le lion.</LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl> — </Lbl>

<LBody>Ceci, qu’est-ce que c’est?</LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl> — </Lbl>

<LBody>Le tigre.” </LBody>
</LI>
</L>

<P>255 Et, oh, comme…“Oh, je vois.” Comme des chatons, vous savez, qui se promènent en miaulant. 256 Alors, un peu plus tard, elle regarde autour d’elle. Elle </P>

<P>dit : “Chéri, regarde là-bas, le soleil se couche. C’est l’heure d’aller à l’église.” </P>

<P>Vous savez, il y a quelque chose de spécial quand le soleil se couche, on a le désir d’adorer. Si on ne va pas à l’église ce soir-là, on aime se retirer dans une pièce, pour lire la Bible. Combien aiment faire ça, se retirer? Voyez? C’est tout simplement naturel chez l’homme de faire ça. Vous devriez le faire. </P>

<P>“C’est l’heure d’aller à l’église.” 257 Or, ils n’ont jamais dit : “Eh, une minute, là, il y a Jones qui fait partie des Assemblées, là, et nous, nous faisons partie de…” Non, ce n’était pas du tout comme ça à ce moment-là. Donc, ils sont allés là-bas. Ils n’avaient pas d’église avec de </P>

<P>bons sièges, comme ça. Ils sont simplement allés sous la grande cathédrale des bois, et ils se sont agenouillés. 258 Et ce Halo était suspendu là, dans les buissons. Voyez? Et </P>

<P>je peux entendre une Voix qui dit d’en haut : “Est-ce que Mes enfants ont passé une journée agréable sur la terre aujourd’hui,que l’Éternel, votre Dieu, vous a donnée?” </P>

<P>259 “Oui, Seigneur, nous avons passé une journée agréable aujourd’hui.” “N’est-ce pas, ma chérie?” </P>

<P>260 “Oui. Oui, chéri, c’est vrai.” “Seigneur, ô combien nous T’apprécions. Maintenant je m’allonge pour dormir.” Voyez? Il étend son grand bras, et elle s’allonge, la tête appuyée sur son bras, il fait coucher le tigre, et le lion et tout le reste; tout est paisible. </P>

<P>261 Alors, Dieu descend et Il prend avec Lui, oh, un groupe d’Anges, Gabriel, Sa création Céleste. Alors, ils descendent et ils entrent sur la pointe des pieds dans la chambre à coucher, voyez, et ils regardent autour d’eux. Gabriel dit : “Viens, Père. Viens. Regarde donc. Le voici. Voici, voici Tes enfants, couchés ici.” </P>

<P>262 Combien ici sont déjà allés au chevet, certaines d’entre vous, les mères, ensemble, vous et papa, et vous avez regardé votre petit garçon ou votre petite fille, et vous vous êtes dit l’un à l’autre : “Tu ne—tu ne trouves pas qu’il te ressemble, qu’il a ceci et cela de toi?” Avez-vous déjà fait ça? Oh, je le fais souvent, et je dis à Méda, au sujet de Joseph. Elle dit : “Bill, il a le front haut, comme toi.” </P>

<P>263 — Oui. Par contre, Méda, il a de grands yeux, comme toi.” Pourquoi? Il est une partie de notre prod-… Il est un produit de notre—de notre union. </P>

<P>264 Donc, et là le Père dit, Il peut le dire, dans ce cas. Il dit : “Tu sais…” Gabriel dit : “Tu sais, il Te ressemble tout à fait.” C’est à ça que Dieu ressemble : regardez-vous. C’est à ça que Dieu ressemble. Il vous ressemble. Vous êtes Ses rejetons. Combien savent ça? Voyez? </P>

<P>265 Maintenant regardez bien. Quelle est la forme de vie la moins évoluée qui existe? La grenouille. Quelle est la forme de vie la plus évoluée? L’être humain. Certainement. Et quelle estla forme la plus évoluée? À partir de la forme la moins évoluée, cela a progressé, continuellement, de la grenouille à ceci, et à cela, et à l’oiseau, jusqu’à ce que, et ainsi de suite, des formes de vie de plus en plus évoluées, jusqu’à ce que cela arrive à la forme la plus évoluée qui puisse exister, et alors c’était à l’image de Dieu. Voilà. Et la femme n’a pas été faite à l’image de Dieu, mais à l’image de l’homme. Voyez? </P>

<P>Bon, donc, les voilà. Dieu les regarde, Il dit : “Oui, ils sont—ils sont beaux.” </P>

<P>266 Ça, qu’est-ce que c’était, frère? Ils ne devaient jamais mourir. Ça, c’était juste la première poignée de calcium, de potasse, tout a commencé comme ça. C’est beau, n’est-ce pas? Mais le péché est venu et a gâté le tableau. Or, est-ce que Dieu… Dieu l’a permis pour accomplir quoi? Pourquoi Dieu a-t-Il permis qu’il en soit ainsi, comme nous le disions tout à l’heure? Il l’a permis, pour qu’Il puisse prouver qu’Il est un Sauveur. Il l’a fait. Il a laissé la maladie arriver, pour qu’Il puisse prouver qu’Il est un Guérisseur. Il a laissé la mort arriver, pour prouver qu’Il est la Vie. Voyez? Il a laissé arriver toutes ces choses mauvaises, pour prouver qu’Il est bon, et c’est ce qu’Il était. Nous… </P>

<P>267 Vous parlez de chanter l’histoire de la rédemption — etcomment! Oh, frère, quand Jésus viendra, cette—cette Église se tiendra là-bas aux extrémités de cette terre, et chantera les histoires de la rédemption, pendant que les Anges inclineront la tête, ils ne sauront pas de quoi nous parlons. Eh bien, ils n’ont jamais été perdus. Ils ne savent pas ce que nous avons eu à traverser. Nous savons ce que c’est que d’être perdu et d’être retrouvé. Oh, combien nous pouvons crier Ses louanges! Il n’est pas un Sauveur pour eux. Ils n’ont jamais eu besoin de salut. Il n’a pas été un Guérisseur pour eux. Non. Gloire![Frère Branham tape cinq fois dans ses mains.—N.D.É.] Il n’est pas—Il n’est pas la Vie pour eux. Certainement pas. Ils n’ont jamais été morts par le péché et par les offenses. Nous, nous l’étions, et nous avons été rendus à la Vie. Voilà où nous en sommes. Nous, qu’est-ce que nous dirons, après avoir enlevé nos couronnes : “Oh, vous êtes le révérend Untel”? Non, non,non, non, non. À Lui toute la gloire! C’est ça. Voilà. Alors nous raconterons comment nous avons vaincu. Bientôt nous comprendrons mieux. </P>

<P>268 Alors, à ce moment-là, alors qu’est-il arrivé? Alors est-ce que Dieu a simplement dit : “Eh bien, Je ferais tout aussi bien de détruire toute Ma potasse et Mon calcium. Tout est fichu.” Non, non. Il savait que ça se passerait comme ça. </P>

<P>Or, or, si le Saint-Esprit a fait de moi ce que je suis — et moi, je mange de la nourriture, j’alimente mon corps pour qu’il se développe, que je devienne ce que je suis maintenant. Pourtant, j’ai été fait sous une certaine forme. Chaque image que Dieu avait vue avant la fondation du monde, à maturité, se matérialise. Voyez? Cela est sorti de la femme, comme Il l’avait déclaré; la fois suivante, cela sort de Dieu. Cette fois-là, c’était venu par la femme; cette fois-ci, cela vient par l’Homme. Voyez? Cette fois-là, c’était venu par un désir sexuel; cette fois-ci, cela vient par la Parole parlée de Dieu. Voyez? </P>

<P>269 Eh bien, alors, est-ce que quelque chose peut me faire du mal? Non monsieur. Rien ne peut nous faire de mal. Paul a dit : “Ni les choses présentes, ni les choses à venir, ni la maladie, ni la mort; rien ne peut nous séparer de l’amour de Dieu manifesté en Christ.” Il n’y a absolument rien qui peut nous en séparer. </P>

<P>270 C’est comme cette petite histoire que je raconte. Je suis pratiquement à cinq cheveux près d’être complètement chauve. Il y a quelque temps, je peignais les quelques-uns qui me restent, et ma femme m’a dit : “Billy, tu es presque chauve.” </P>

<P>J’ai dit : “Mais je n’en ai pas perdu un seul.” </P>

<P>Elle a dit : “Ils sont où?” 271 J’ai dit : “Ils étaient où, avant que je les aie? Tu vois? Ils sont là où ils étaient avant que je les aie.” </P>

<P>Or, à un moment donné, il y a cent ans, ces cheveux n’étaient pas là du tout, mais ils étaient ici, dans la poussière. Pas vrai? Et puis, il y a une cinquantaine d’années, ils ont commencé à apparaître sur ma tête. D’où est-ce qu’ils sont venus? De la poussière. Et maintenant ils retournent à l’endroit où ils étaient. Pas vrai? Ils n’étaient pas, puis ils ont été, et maintenant ils ne sont plus. Qu’est-ce que c’est? Qui les a faits ainsi? Dieu! Le voilà. Il a peint un tableau, Il a dit : “Voilà comment Je veux qu’il soit.” </P>

<P>272 </P>

<P>“Ô mort, où est ton aiguillon? Tombe, où est ta victoire?” Vous allez peut-être m’enterrer, un de ces jours, ici. Je ne sais pas. Mais, frère, je ne serai pas mort. Laissez-moi vous le dire. Non monsieur. Oh! </P>

<P>Nous ressusciterons! Alléluia! Nous </P>

<P>ressusciterons! </P>

<P>Au matin de la résurrection, quand les </P>

<P>barreaux de la mort seront brisés, </P>

<P>Nous ressusciterons! Alléluia! Nous </P>

<P>ressusciterons! </P>

<P>Rien ne peut m’empêcher de ressusciter. Il n’y a pas assez de démons dans tout l’enfer, pour m’empêcher de ressusciter. Il n’y a pas assez de quoi que ce soit, nulle part, pour m’empêcher de ressusciter. J’ai la promesse de Dieu. J’ai le Saint-Esprit. J’ai Zoe, la Vie Éternelle de Dieu, ici, à l’intérieur. Cette vieille carcasse vient de la terre, Dieu l’a couvée pour m’en faire sortir. Et si Celui qui a couvé la terre pour m’en faire sortir… </P>

<P>273 Quand j’ai atteint l’âge de raison, alors, chaque fois que j’entendais la cloche d’une église, Quelque Chose me parlait, j’étais tout jeune. Un Ange m’a parlé, dans un buisson, Il a dit : “Ne bois jamais et ne fume jamais. Je te réserve une œuvre à accomplir. Ne souille pas ton corps, en sortant avec des femmes, et tout. Toi, Je te réserve un travail, quand tu seras plus âgé. </P>

<P>— Qui es-Tu? Qui es-Tu? 274 — </P>

<P>Tu en sauras plus à ce sujet plus tard.” Au bout d’un certain temps, Le voici. Il est suspendu là, pendant le baptême. Il apparaît. Il Se fait connaître. Il répond. Je Le vois, Il est là, partout, de tous côtés. </P>

<P>275 Comment pourriez-vous, s’Il a fait de moi ce que je suis, sans que j’aie eu le moindre choix à faire…? Je ne suis jamais allé dire : “Maintenant, Charlie Branham, marie-toi avec Ella Harvey, et fais-moi sortir de la terre.” Non monsieur. Je n’ai jamais eu ce choix à faire. C’est Dieu qui l’a fait. </P>

<P>Et s’Il a fait de moi ce que je suis, sans que j’aie eu un choix à faire, à combien plus forte raison, quand le Saint-Esprit se met à me couver, et que je dis : “Oui, Seigneur, Tu es mon Créateur. Je T’aime, et je T’accepte comme mon Sauveur!” Comment pourriez-vous me retenir dans la poussière? Vous ne pouvez vraiment pas le faire, frère. Vous ne le pouvez vraiment pas. </P>

<P>276 Dieu n’a jamais formé un seul morceau de ce calcium, de cette potasse ou de quoi que ce soit d’autre, pour qu’ils se—se perdent un jour. “Tous ceux que le Père M’a donnés, avant la fondation du monde, viendront à Moi.” Fiou! J’ai envie de pousser des cris; j’en ai vraiment envie. “Tous ceux que le Père M’a donnés viendront à Moi, et aucun de ceux-là ne sera perdu, mais Je le ressusciterai à la résurrection.” Je L’ai entendu appeler, et je suis venu à Lui. Comment peuvent-ils me retenir dans la poussière de la terre? Il n’y a pas assez d’entrepreneurs de pompes funèbres dans ce monde, ils auront beau me taper sur le visage avec une pelle, ils n’arriveront jamais à me retenir dans la poussière de la terre. Un jour je ressusciterai, et je serai semblable à Lui, lavé dans Son Sang, né de Son Esprit! Alléluia! Vous pouvez avoir toutes les dénominations que vous voudrez; moi, je choisis Jésus. Amen! </P>

<P>277 Un agent d’assurances est venu me voir. Wilmer Snyder, un de mes bons amis. Il a dit : “Billy, je voudrais te vendre une police d’assurance.” </P>

<P>278 J’ai dit : “J’en ai déjà une.” (Ma femme m’a regardé, comme pour dire : “Pourquoi est-ce que tu mens, mon bonhomme?”) </P>

<P>Il a dit : “Tu as une assurance?” </P>

<P>J’ai dit : “Oui, monsieur.” </P>

<P>Il a dit : “Tu l’as contractée auprès de quelle compagnie? </P>

<P>Laquelle?” 
279 J’ai dit : “Assurance bénie, Jésus est mien, oh, quel 
avant-goût de la gloire Divine! Héritier du salut, acquis par 
Dieu, né de Son Esprit, lavé dans Son Sang.” 
</P>

<P>280 Il a dit : “C’est bien, Billy, mais ce n’est pas ça qui va </P>

<P>t’installer au cimetière.” 
281 J’ai dit : “Ça va m’en faire sortir.” Alléluia! Je ne me fais 
pas de souci pour y entrer; il s’agit d’en sortir. 
</P>

<P>282 Donc, j’ai l’assurance qui me dit : “Je ramènerai. Tous ceux que le Père M’a donnés sont à Moi.” Quoi que mon papa ait fait, quoi que ma maman ait fait, quoi que ce soit. “Tous ceux que le Père Me donne viendront à Moi, et nul ne peut venir si Mon Père ne l’attire.” Alléluia! Pourquoi les a-t-Il attirés? “Je les ai connus d’avance, avant la fondation du monde. Quand J’ai immolé l’Agneau, Je l’ai immolé avecLui.” Amen. “J’ai prédestiné l’Église.” La prédestinationappartient à qui? À l’Église. Comment entrez-vous dansl’Église? “Nous avons tous été baptisés dans un seul Esprit, pour former un seul Corps.” Il savait avant la fondation du monde que nous serions là. Et ceux qu’Il a connus d’avance, Il les a appelés. Ceux qu’Il a appelés, Il les a justifiés. Ceux qu’Il a justifiés, Il les a déjà glorifiés. </P>

<P>283 Dans les Livres de Dieu, Il a déjà dit qu’Il me rencontrerait là-bas. Tous les démons de l’enfer ne peuvent les garder ailleurs, ne peuvent les empêcher de se trouver à cet endroit, parce que Dieu l’a déjà dit, et la chose est réglée. Si… Cent milliards d’années avant que le monde ait été formé, les étoiles du matin chantaient ensemble et les fils de Dieu poussaient des cris de joie, avant la fondation du monde. Voyez? Avant la fond-… Et les Anges, et tout, étaient heureux, ils poussaient des cris de joie à ce sujet, avant la fondation du monde. Comment donc le diable pourrait-il me retenir dans la poussière de la terre? Il ne le peut pas. Vous avez raison. </P>

<P>284 Voyons maintenant. C’est l’heure des démocrates que j’ai ici. J’ai ici vingt-deux heures quarante. Ce qui fait seulement vingt et une heures quarante. Pas vrai, Frère Wood? C’est vrai, vingt et une heures quarante. Tout le monde est heureux? </P>

<P>Oh, mon cœur y est déjà! 
Oh, mon cœur y est déjà! 
Ma maison Céleste est si belle, 
Oh, mon cœur y est déjà! 
</P>

<P>Oh, mon cœur y est déjà! 
Oh, mon cœur y est déjà! 
Ma maison Céleste est si belle, 
Oh, mon cœur y est déjà! 
</P>

<P>285 Vous aimez les vieux chants comme celui-là? Il y en a un que nous avions coutume de chanter, qui disait : “Lagrâce et la miséricorde m’ont trouvé. Là l’Étoile du Matin a brillé.” Qu’est-ce que c’est, Sœur Gertie? Voyons un peu. C’est comment… Qu’est-ce que c’est, Frère Neville? Voyez, quelque chose comme : “La grâce et la miséricordem’ont trouvé. Là l’Étoile Brillante du Matin a rayonnéde Son…?…autour de moi.” Ah. Oui. “À la Croix.” Donnez-nous la note pour ça, sœur, Au pied de la Sainte Croix. Approche-toi, Frère Neville. Oh, j’aime ces chants-là. Combien aiment ces vieux chants inspirés? Vous pouvez avoir tous vos sauts de haut en bas et tout le boogie-woogie que vous voudrez, mais donnez-moi ceci : “Voici où la grâce et la miséricorde m’ont trouvé.” C’est ça. Très bien, maintenant doucement. </P>

<P>Au pied de la Sainte Croix 
Jaillit la fontaine 
Du salut que je reçois, 
Grâce souveraine. 
</P>

<P>Ô Sauveur, Rédempteur, 
Par Toi j’ai la Vie, 
C’est dans le Sang de la Croix 
Que je me confie. 
</P>

<P>286 [Frère Branham commence à fredonner Au pied de la Sainte Croix.—N.D.É.] Oh, que c’est beau! Pensez-y! Et s’il n’y avait pas de Sauveur? Si nous n’avions pas cette Parole? S’Il ne vous avait pas appelés? S’Il ne vous avait pas connus d’avance, et que vous étiez là-bas, avec le reste du monde ce soir? L’aimez-vous? Oh! la la! Maintenant, n’oubliez pas le service, demain matin à neuf heures trente. </P>

<P>Ô Sauveur, Rédempteur, 
Par Toi j’ai la Vie, 
C’est dans le Sang de la Croix 
Que je me… 
</P>

<P>287 Maintenant donnez-nous la note pour Il y a de la place à la Source. Ce bon vieux chant : “Il y a de la place à la Source.” Combien le connaissent? “De la place, de la place, oui, il y a de la place, de la place à la Source.” Maintenant, pendant que vous le chantez, tournez-vous tout doucement et serrez la main du frère qui est à côté de vous. Vous savez, il y a de la place maintenant, pour tous les méthodistes. Il y a de la place pour les baptistes. Il y a de la place pour les pentecôtistes. Il y a de la place pour nous tous maintenant, à la Source. Combien connaissent ce vieux chant? Oh, bien sûr que vous le connaissez. Certains d’entre vous, les vieux de la vieille, là, c’est un bon vieux chant du Kentucky. </P>

<P>De la place, de la place, (maintenant, </P>

<P>serrez-vous la main), oui, il y a de la place, </P>

<P>Il y a de la place à la Source pour toi; </P>

<P>De la place, de la place, oui, il y a de la place, </P>

<P>Il y a de la place à la Source pour toi. </P>

<P>Oh, de la place, de la place, il y a beaucoup de </P>

<P>place, </P>

<P>Il y a de la place à la Source pour toi; </P>

<P>Oh, de la place, de la place, oui, il y a de la </P>

<P>place, </P>

<P>Il y a de la place à la Source pour toi. 288 Maintenant, j’ai une petite surprise pour vous. Toutes les dernières prédications, et les livres et tout, seront en vente à l’autre bout de l’église, la semaine prochaine, lors des réunions; les bandes et tout, et de la belle documentation. Il y aura une table, dans une des pièces du fond. Et la documentation, les dernières prédications, et certains des bons écrits qui avaient été publiés précédemment, sous forme de nouvelles brochures, les nouvelles éditions, on disposera tout ça, au—au fond du bâtiment, mercredi soir prochain. </P>

<P>Et nous nous attendons à passer des—des bons moments dans le Seigneur. Alors, venez avec un esprit de prière. Maintenant, appelez vos malades et vos affligés, écrivez-leur. Amenez-les ici. Nous… Dieu agira avec puissance. Et nous savons qu’Il le fera, là. </P>

<P>289 Et maintenant, je suis allé vers tous ceux dont j’étais au courant qu’ils avaient un petit quelque chose. Maintenant, s’il y a quelque chose qui n’est pas tout à fait en ordre, souvenez-vous, je vous l’ai dit il y a longtemps, que nous allions redresser tout ça. Et je sais que vous reconnaissez qu’il y a ici un esprit différent de ce qu’il y avait auparavant. Voyez? Voyez? Voyez? C’est vrai. Maintenant, ne le laissez plus partir. Je vous somme devant Jésus-Christ, ne le laissez pas partir. Gardez-le toujours ici, voyez, gardez tout bien d’aplomb et continuez à avancer. Vous êtes frères. Ce n’est jamais votre frère ou votre sœur qui fait quelque chose de mal; c’est cet esprit du diable qui s’introduit là. Voyez, il circule. Prenez le frère ou la sœur en pitié, et reconnaissez que c’est Satan qui vient se mettre entre vous. Si vous avez du ressentiment à ce sujet, faites sortir ça de vous en vitesse, voyez, parce que ça va vous ronger. Oui, c’est vrai. Alors, tenez ça loin de vous. Souvenez-vous de ceci. </P>

<P>Il y a de la place, de la place, beaucoup de place, </P>

<P>Il y a de la place pour les méthodistes, de la place pour les baptistes, de la place pour les presbytériens. Il y a de la place pour tous. </P>

<P>De la place, de la place, oui, il y a de la place, Il y a de la place à la Source pour toi. </P>

<P>290 Combien se souviennent du vieux cantique que nous avions l’habitude de chanter en nous séparant, à l’époque? </P>

<P>Revêts-toi du Nom de Jésus,
Ô toi, enfant de tristesse; 
Il va te procurer la joie, 
Prends-Le partout où tu vas. 
</P>

<P>J’aimerais que vous puissiez rester avec nous, Frère Jeffreys, vous et Sœur Jeffreys, et les garçons, là, tous. </P>

<P>Et alors nous nous courberons devant Lui, 
Nous prosternant à Ses pieds; (Oh! la la!) 
Pour Le couronner Roi des rois, 
Le voyage terminé. 
</P>

<P>Revêts-toi du Nom de Jésus, 
Comme d’un bouclier aujourd’hui; 
Oh, quand les tentations surviennent, 
Murmure ce Nom en priant. 
</P>

<P>Oh, j’aime ça. Pas vous? Ce merveilleux Nom de Jésus! </P>

<P>Maintenant levons-nous, là, pour le chanter. Très bien. Revêts-toi du Nom de Jésus,Ô toi enfant de tristesse; Il va… [Frère Branham parle avec Frère </P>

<P>Neville.—N.D.É.] Nom si doux! Espoir de la terre, joie du Ciel; Précieux Nom (ô précieux Nom), Nom si doux! Espoir de la terre, joie du Ciel. 291 Maintenant ceci, c’est un peu différent. Inclinons donc la tête, maintenant, et, tout doucement, levons une main. Dites : Nous nous courberons devant Lui, Nous prosternant à Ses pieds, </P>

<P>Pour Le couronner Roi des rois, 
Le voyage terminé. 
Précieux Nom, Nom si doux! 
</P>

<P>Espoir de la terre, joie du Ciel; 
Oui, précieux Nom, Nom si doux! 
Espoir de la terre, joie du Ciel. 
</P>

<P>292 Maintenant, en gardant la tête inclinée, nous disons… [Frère Branham commence à fredonner Revêts-toi du Nom de Jésus.—N.D.É.]  </P>

<P>POURQUOI NE SOMMES-NOUS PAS UNE DÉNOMINATION? FRN58-0927 </P>

<P>(Why Are We Not A Denomination?) </P>

<P>Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais le samedi soir 27 septembre 1958, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville, Indiana, U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été imprimé intégralement en anglais. La traduction française de ce Message a été imprimée et distribuée par Voice Of God Recordings. </P>

<P>Veuillez adresser toute correspondance en français à : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU 
C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>FRENCH </P>

<P>©2015 VGR, ALL RIGHTS RESERVED </P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>

<Sect>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
