<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN65-0120 Ne t’appuie pas sur ton intelligence</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN65-0120 Ne t’appuie pas sur ton intelligence</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN65-0120 Ne t’appuie pas sur ton intelligence VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 10.1.8 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <pdf:Trapped>False</pdf:Trapped>
         <xmp:CreateDate>2014-06-12T16:44:51-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:ModifyDate>2014-06-12T16:44:51-04:00</xmp:ModifyDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 18223</xmp:CreatorTool>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 18223</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>6/12/2014</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>6/12/2014</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:7b1aefd4-c7ed-0b45-a8bb-82c3a5c6410e</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:ead9e369-52e8-424f-8db2-87759926e35f</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>

<P>NE T’APPUIE PAS SUR </P>

<Part>
<H3>TON INTELLIGENCE </H3>

<P>` Restons debout un petit instant maintenant, pour prier. </P>

<P>Combien de personnes ici ont une requête dans leur cœur, vous voudriez que Dieu fasse quelque chose de spécial pour vous pendant cette convention? Maintenant courbons la tête devant Lui. </P>

<P>2 Père Céleste, nous sommes un peuple privilégié d’être rassemblés ici au Nom du Seigneur Jésus, dans un pays libre, où, jusqu’à maintenant, nous pouvons T’adorer selon ce que nous dicte notre conscience. Et nous prions, Père, qu’il en soit longtemps ainsi. Et maintenant, puissions-nous profiter de ce grand privilège que nous avons. Puissions-nous mettre tout notre cœur dans la réunion de ce soir, à T’adorer, pour qu’on puisse dire que “Dieu était au milieu de nous ce soir, qu’Il a béni Son peuple”. Sauve chaque âme perdue qui est ici ce soir, Seigneur. Et tous les rétrogrades, puissent-ils revenir à la maison de Dieu. Je prie que tous les malades soient guéris, que les affligés marchent, que les aveugles voient, que les sourds entendent, que la louange et la gloire soient données à Jésus-Christ au milieu de Son peuple. Que le souvenir en soit longtemps inscrit dans notre mémoire, Seigneur, parce que nous nous sommes rassemblés et que nous avons demandé ces bénédictions au Nom de Jésus. Amen. </P>

<P>Vous pouvez vous asseoir. </P>

<P>3 Pour une raison ou pour une autre, quand j’arrive à l’Auberge Ramada, en un sens, c’est toujours un peu comme de rentrer à la maison, parce que j’y suis tellement venu que je_je pense qu’ils doivent vraiment commencer à me connaître. Et j’en suis bien content, parce que j’ai trouvé un groupe de gens formidables à ces Auberges Ramada. Celle de Tucson et celle-ci, les gens y ont été vraiment gentils avec nous, de nous permettre de faire ces réunions. Il n’y a pas longtemps, j’ai fait une de mes propres réunions à l’Auberge Ramada, et le gérant n’a même pas voulu que je paie la location de la salle. C’est vraiment gentil. Je m’en souviens quand je voyage dans différents pays aussi, là, des gens ceux qui sont bons envers la famille de Dieu. </P>

<P>4 Maintenant, depuis dimanche soir, ou plutôt depuis dimanche après-midi, nous avons passé des moments bénis dans le Seigneur, ou du moins, c’est mon cas, à moi. J’ai passé des moments merveilleux, à savourer Ses bénédictions, et la communion du Saint-Esprit, et, avec Son peuple. </P>

<P>5 Je_j’aime garder à l’esprit qu’ensemble, nous adorons Dieu. Vous êtes un attribut de Dieu, une partie de Dieu, quand vous devenez un fils et une fille de Dieu. Et Dieu est en vous, Il veut accomplir Sa volonté, pourvu que vous Le laissiez faire. </P>

<P>6 Alors, nous espérons, ce soir, que chaque personne oubliera les choses qui ont rempli ses journées, qu’on laissera tout cela de côté, pour mettre notre cœur dans la réunion, maintenant; pas seulement ce soir, mais tout au long de la convention qui va suivre. Sans doute que beaucoup de délégués se sont rassemblés ici. Effectivement, je vois quelques personnes de plus sur l’estrade ce soir, on se rassemble en vue de la convention qui commencera demain. Et je demanderais aux gens qui sont ici à cause des réunions de réveil que nous venons de faire, si vous le pouvez, j’aimerais que vous restiez pour la convention. Il y aura de très bons prédicateurs inscrits au programme. Un frère n’a pas pu venir, et, mais il y en aura beaucoup ici pour le remplacer. Moi-même, je veux être là pendant toute la convention, pour savourer la communion fraternelle. </P>

<P>7 Vous savez, nous montons sur l’estrade, nous les prédicateurs, et nous prêchons, et nous sommes toujours là à donner aux gens tout ce qu’il y a en nous. Une fois j’ai prêché sur un sujet, sur ce que Jésus avait dit : “Considérez le lis, ils ne_ne travaillent ni ne filent; cependant Je vous dis que Salomon, dans toute sa gloire, n’a pas été vêtu comme l’un d’eux.” Et je vois que le lis doit croître jour et nuit, filer, travailler, pour être radieux. Mais il n’en retire aucune bénédiction pour lui-même. Il s’ouvre, et_et le passant respire son parfum. L’abeille va chercher le miel qu’il a au fond de lui. Tout ce qu’il a acquis au prix de son travail, il le donne. Et c’est le titre que je donne à mon message : Monsieur le révérend Lis, alors, c’est un sujet assez bizarre. </P>

<P>8 Mais_mais c’est ça, les prédicateurs se donnent aux gens, et alors, c’est bon de s’asseoir et_et d’écouter les autres. C’est comme de se chauffer près du feu, nous aimons nous asseoir à la lueur de la flamme les uns des autres, et nous réchauffer lecœur de l’Évangile que nos frères prêchent aux gens. Et je suis reconnaissant d’avoir l’occasion de le faire. Et maintenant, j’espère que ce soir^ </P>

<P>9 Billy m’a dit qu’il avait distribué des cartes de prière, tout ce qu’il avait. Nous ne pourrions pas faire passer une ligne de prière sur cette estrade, même s’il le fallait. Voyez-vous, il faudrait que vous sortiez en faisant le détour par là, que vous traversiez un couloir sombre, et que vous arriviez de ce côté. Vous buteriez contre toutes sortes de choses pour venir jusqu’ici. Ceux qui sont affligés et ceux qui sont infirmes seraient très mal en point, d’avoir à faire comme ça. </P>

<P>10 Mais nous ne savons pas ce que notre Seigneur pourrait faire. Il se peut qu’Il descende directement au milieu de nous, ce soir, et_et qu’Il guérisse tous ceux qui sont ici, toute maladie. Oh, j’aimerais mieux voir ça que toutes les lignes de prière que j’ai jamais formées dans ma vie, juste_juste de voir la souveraineté de Dieu descendre au milieu de Ses enfants obéissants. C’est ce que je_j’aime, toujours. </P>

<P>11 Généralement, si on a un contact personnel avec les gens, par exemple, l’imposition des mains, il est possible, _ je ne pense pas qu’il y en aurait tant que ça qui le feraient, _ eh bien, qu’ils disent : “Tel prédicateur m’a imposé les mains, et, gloire à Dieu!” En faisant comme ça, alors les gens regardent à ce prédicateur-là. </P>

<P>12 Mais si on peut simplement se tenir ici, prêcher la Parole, et laisser le Saint-Esprit guérir chacun, alors c’est absolument la grâce de Dieu, rien d’autre. Et alors, Dieu en reçoit toute la louange, toute la gloire, et il n’y a pas l’ombre de quoi que ce soit pour personne d’autre. C’est comme ça que je, dans ce ministère que j’exerce, la raison pour laquelle je ne réussis pas à atteindre beaucoup de personnes, à moins^ Bon, hier soir, nous avons essayé de prier pour le plus de gens possible. Mais quant à l’imposition des mains^ </P>

<P>13 C’est, généralement, le soir, peut-être que le Saint-Esprit pourrait tout simplement venir au milieu de nous, et commencer à Se manifester, à Se révéler parmi nous. Et, c’est comme ça, je pense, que c’est réel, quand Il peut, disons, agir par souveraineté, voyez-vous. Moi, je ne peux pas dire : “Cet homme-ci, ou cette femme-ci, ou cet enfant-là”, voyez-vous. C’est le Saint-Esprit qui se déplace dans la salle, et qui parle à celui à qui Il veut parler. Voyez-vous, ça, c’est souverain. Et alors, c’est comme ça que la connaissance vient, parce que c’est une promesse de Dieu, et c’est comme ça que la connaissance de Dieu vient, dans sa souveraineté, et que Sa Présence aussi descend parmi nous. Nous devrions le voir et nous réjouir! Et peu importe^ </P>

<P>14 Vous dites : “Eh bien, j’avais une main infirme. J’étais là hier soir. Je_je_je ne vais pas mieux.” Ça n’a absolument aucun rapport. Pour vous, c’est déjà terminé. Vous ne regardez pas votre main à ce moment-là, vous regardez une promesse, voyez-vous. Par conséquent, vous ne pouvez pas dire : “Eh bien, Frère Untel n’a pas prié la prière de la foi, ou telle et telle personne.” C’est la Présence du Seigneur qui vous a donné la foi, voyez-vous, et alors Il a envoyé Sa Parole et les a guéris. </P>

<P>15 Maintenant, hier soir, je_j’ai encore manqué à ma promesse. Je vais vraiment essayer de la tenir ce soir, si je peux. Bon, quelqu’un disait : “Vous ne vous êtes pas tenu à votre sujet hier soir.” Non, je_je ne m’y suis pas tenu, parce que, je vais vous dire pourquoi. J’avais l’intention de prêcher sur un sujet, je ne me souviens plus exactement quoi maintenant; “Mais Dieu, riche en miséricorde.” </P>

<P>16 Et je me suis mis à essayer d’expliquer ce que Paul avait dit là, quand il avait dit : “Nous qui, autrefois,” à un moment donné, à un autre moment que maintenant, “nous étions morts par_par notre péché et par nos offenses; Dieu nous a vivifiés, rendus à la Vie.” Bon, voyez-vous, avant que quelque chose puisse être vivifié, il faut qu’il y ait quelque chose là pour le vivifier. C’est exact. </P>

<P>17 Donc, voyez-vous, si vous étiez dans la prescience de Dieu, alors vous devenez une partie de Dieu. Et le seul moyen pour vous d’être un fils de Dieu ou une fille de Dieu, c’est que vous deviez être une partie de Dieu, et Dieu n’est pas complet sans vous. Forcément. C’est exact, parce qu’il y a une seule, il n’y aqu’une seule source de Vie Éternelle, et c’est Dieu, et Lui seul ala Vie Éternelle. Voyez? Donc, et vous étiez une partie de Lui, en ce sens que vous êtes un attribut, ou que vous étiez dans Sa pensée au commencement. Et c’est à cause de ça, parce qu’Il pensait à vous au commencement, que vous êtes attiré vers Lui. C’est cela qui doit être vivifié. Certaines personnes ne seront jamais vivifiées; ce n’est tout simplement pas en eux, un point c’est tout. </P>

<P>18 C’est comme si vous mettiez un grain de maïs en terre, qui n’ait pas^ Il aurait beau être d’une très belle apparence, s’il n’a pas en lui le germe de vie, il ne pourra jamais être vivifié. Mais le germe de vie doit d’abord se trouver là. </P>

<P>19 Et j’ai pris la petite histoire de l’aigle, qui marchait avec les poules et les poulets, parce qu’il était éclos et qu’il était né là-bas, mais il n’avait jamais eu le sentiment qu’il était comme ces poulets. Et, vous savez, quand sa maman est passée et qu’elle a poussé son cri, il a entendu une voix qui lui plaisait vraiment beaucoup, parce que, souvenez-vous, il était un aigle dès le départ. Tout ce qu’il lui fallait faire, c’est de se retrouver, de trouver sa place. </P>

<P>20 Et c’est comme ça pour chaque croyant. Vous n’êtes pas né pour ce monde-ci. Vous avez été créé à l’image de Dieu, pour être un fils de Dieu. Et vous n’êtes pas à votre place dans cette basse-cour d’ici. Vous êtes un aigle. </P>

<P>21 Vous savez, je me suis mis à parler de cet “aigle”, et je n’arrivais plus à revenir sur terre, alors j’ai simplement^ J’ai prêché trop longtemps, et puis j’ai oublié mon sujet, j’ai perdu mes notes et tout le reste. C’était vraiment quelque chose, le moment que j’ai passé là. Mais c’est ça qu’il y a eu, c’était en parlant de cet “aigle”. </P>

<P>22 Maintenant, puisse cet Aigle, Dieu! Vous savez, Dieu compare Ses prophètes à des aigles. Et Il Se donne le nom d’aigle à Lui-même; Il est l’Aigle Jéhovah, Papa Aigle. </P>

<P>23 Et s’Il Se donne ce nom-là, c’est parce que l’aigle peut voler plus haut que tous les oiseaux, et parce qu’il est conçu différemment de tous les autres oiseaux. Or, il ne construit pas son nid sur le sol, comme les poules et tout, mais il va dans les hauteurs pour y construire son nid. </P>

<P>24 Autre chose : c’est un oiseau bâti d’une manière spéciale. Bon, si un_si un faucon, ou un corbeau, ou une buse, ou n’importe quel autre oiseau, essayait de le suivre dans les cieux, il se désintégrerait, il n’est pas conçu pour ça. Il faut être quelqu’un de spécial pour monter là-haut. Ses plumes sont fixées plus solidement que tous les autres oiseaux. </P>

<P>25 Et_et son œil est plus perçant que celui de tous les autres oiseaux. Et plus il monte haut, plus il peut voir loin. Eh bien, certains oiseaux, quand ils arrivent à la hauteur où ils devraient être, ils sont myopes comme une taupe. Et c’est pareil pour^ Eh bien, quand ils se détachent de leur credo, alors ils ne savent rien Là-dessus. “Les jours des miracles sont passés.” Pourquoi? Ils ne peuvent pas Le voir. </P>

<P>26 Mais les aigles peuvent monter jusque dans les cieux, et jusque dans les cieux du Ciel, là-haut. Ça sert à quoi de monter jusque Là, si vous ne pouvez pas voir? Oh, je suis si heureux d’être l’un d’entre eux, et de m’associer maintenant avec tout un nid rempli de ces aigles. </P>

<P>27 Prenons dans l’Ancien Testament, le Livre des Proverbes, écrit par Salomon, l’un des hommes les plus sages du monde, après notre Seigneur Jésus. Mais Lui n’était pas tout à fait comme Salomon, en ce sens que Salomon était un homme qui était né d’une femme et qui avait été engendré par un père terrestre, David. Mais Jésus était un Fils né d’une vierge, et Il n’était pas seulement un homme, mais Il était Dieu, l’Homme-Dieu, Il était plus qu’un homme, Il était un homme plus. Voyez? Mais Salomon était seulement un homme comme vous et moi, et il a demandé à Dieu de la sagesse, pour diriger son royaume. Et il a eu un don de sagesse, l’homme le plus intelligent qu’on ait jamais connu, après notre Seigneur. Il a écrit les Proverbes, et je trouve qu’ils sont vraiment bien. </P>

<P>28 Et maintenant, nous allons prendre le Livre des Proverbes, au chapitre 1, et, ou plutôt au chapitre 2, et les premiers versets de Proverbes, 2, à partir de 1. Proverbes 2, à partir de 1, la suite des conseils que Salomon donne à ses fils : “Mon fils, si tu reçois^” Excusez-moi. </P>

<P>29 C’est Proverbes 3.1. Excusez-moi. J’ai regardé ici, dans_ dans mon livre, et je vois que c’est Proverbes 3, plutôt que 1 ou 2. Excusez-moi. Proverbes 3.1. </P>

<P>Mon fils, n’oublie pas mon enseignement, et que ton cœur garde mes commandements; </P>

<P>Car ils seront^ils augmenteront la durée de tes jours, les années de ta vie et ta paix. </P>

<P>Que la loyauté et la vérité ne t’abandonnent pas; lie-les à ton cou, écris-les sur les tables de ton cœur. </P>

<P>Tu acquerras ainsi grâce et bon sens, aux yeux de Dieu et des humains. </P>

<P>Confie-toi en l’Éternel de tout ton cœur, et ne t’appuie pas sur ton intelligence; </P>

<P>Reconnais-le dans toutes tes voies, et c’est lui qui aplanira ton sentier. </P>

<P>30 Oh, je trouve que c’est vraiment le plus beau passage del’Écriture! Maintenant j’aimerais prendre comme sujet, tiré du_du verset 5 : Ne t’appuie pas sur ton intelligence. </P>

<P>31 Or, voilà un_un sujet très bizarre pour le jour où nous vivons, parce qu’aujourd’hui certainement qu’on met beaucoup l’accent sur l’instruction, et sur l’intelligence que nous avons des choses, en ce jour de_de savoir. Mais nous voyons que cettedéclaration bizarre, ici, comme d’autres passages de l’Écriture, elle a sa place, et nous faisons confiance à Dieu qu’Il nous fera voir quelle est sa place. </P>

<P>32 Aujourd’hui, nous envoyons nos enfants à l’école, pour qu’ils acquièrent l’intelligence des choses. Une fois l’école primaire terminée, nous les envoyons à l’école secondaire pour qu’ils aient une meilleure intelligence côté connaissances. Et une fois ces études-là terminées, certains enfants ont même la chance d’aller à l’université, ils vont à l’université pour parfaire leurs études et leur intelligence côté connaissances. C’est ce qu’on exige d’eux^ Souvent, pour obtenir un emploi, il faut avoir fait au moins des études secondaires, ou des études supérieures, et tout. </P>

<P>33 Pourtant, le sage Salomon nous a dit de “ne pas nous appuyer là-dessus, pas sur notre propre intelligence; ne recevez pas vos instructions de ces choses-là”. C’est parce que, nous nous demandons pourquoi il dirait une chose pareille, c’est parce que, généralement, notre intelligence contemporaine correspond généralement à la sagesse de l’homme, laquelle est contraire à la Parole de Dieu. Je pense que le conseil que Salomon essayait de donner à ses fils, ce n’était pas d’être illettré, mais de ne pas s’appuyer sur leur intelligence. </P>

<P>34 Et je trouve que ce serait une bonne exhortation pour aujourd’hui, de dire à nos fils à nous et aux fils de Dieu qu’il n’y a pas de mal à s’instruire, il n’y a rien contre ça; mais quand cette instruction est contraire à la Parole de Dieu, alors appuyez-vous sur la Parole et laissez tomber votre instruction, voyez-vous, à cause de la Parole. L’instruction va vous servir, va vous donner un bon emploi, vous serez probablement bien vu des gens intellectuels, mais, il n’y a pas de mal à ça, ça vous aidera probablement beaucoup, ça vous aidera du côté financier et du côté de vos_vos moyens d’existence, vous vivrez peut-être un peu mieux à cause de ça. </P>

<P>35 Mais souviens-toi d’une chose, mon fils, tu devras mourir. Peu importe toutes les études que vous avez pu faire, toute la culture que vous avez pu acquérir, vous devrez quand même affronter la mort, parce qu’il est écrit que “l’homme doit mourir, après quoi vient le Jugement”. Et Dieu, quand^ La mort, ce n’est pas si grave, mais de passer en Jugement, c’est ça qui est grave. Bon, vous pouvez mourir, “mais après quoi vient le Jugement”. Et Dieu ne va pas vous demander combien d’études vous avez faites quand vous étiez sur terre, combien de connaissances vous avez acquises, si vous avez obtenu votre licence en lettres, ou le diplôme que vous avez bien pu avoir, même en tant que prédicateur. Ce n’est pas là-dessus qu’on vous demandera des comptes. </P>

<P>36 Mais on vous demandera des comptes sur ce que vous avez fait de ce que vous compreniez de la Parole de Dieu. Ce sera ça l’exigence. En effet, votre instruction, c’est bien, mais la Parole de Dieu, c’est la Vie. “Ma Parole est Vie”, et de La connaître, c’est la Vie. Et Il, Il a dit : “De Le connaître, Lui.” Il est la Parole. Alors, vous ne pouvez Le connaître que par la Parole, car Il est la Parole. Et c’est le seul moyen pour vous de Le connaître, c’est par Sa Parole. </P>

<P>37 Quelqu’un pourrait se présenter là et dire : “Ceci, c’est Dieu”, ou, “ça, c’est Dieu,” ou “ceci, c’est Dieu,” ou “ceci, c’est juste,” et “ça, c’est juste”, mais nous revenons à la Parole, qui est la Vérité. </P>

<P>38 La Parole, c’est exactement comme la_l’étoile Polaire, c’est une vraie étoile. Peu importe de quel côté le monde peut flotter, l’étoile Polaire est centrée par rapport à la terre. Vous réglez votre boussole en fonction de l’étoile Polaire. Celle-ci est toujours au centre par rapport à la terre. Les autres étoiles se déplacent avec le monde, mais l’étoile Polaire reste stable. </P>

<P>39 Or, la boussole, c’est le Saint-Esprit, et (le) votre_votre poteau d’attache, ce serait l’étoile Polaire; alors, le Saint-Esprit vous dirigera toujours vers la Parole. Le Saint-Esprit ne vous conduira jamais vers quoi que ce soit d’autre que la Parole de Dieu. Alors, comment un homme pourrait-il accepter un credo, alors que c’est contraire à la Parole, et continuer quand même à prétendre avoir le Saint-Esprit? Le Saint-Esprit vous dirigerait dans une direction opposée à celle-là. Il faut le Saint-Esprit, pour que Lui vous dirige vers la Parole, car Il est la Parole. Il est la Parole, et Il peut seulement^ De même que_de même que l’aiguille aimantée de la boussole peut seulement se diriger vers le pôle Nord, qu’elle peut seulement être attirée dans cette direction-là, ainsi, comme le SaintEsprit est l’Auteur de la Parole, que c’est Lui qui L’a écrite et que c’est Lui qui La vivifie, comment peut-il diriger la personne vers quoi que ce soit d’autre que la Parole? </P>

<P>40 Alors, quand quelqu’un prétend avoir le Saint-Esprit, et qu’ils acceptent quelque chose qui est contraire à la Parole, on peut voir par là que ce n’est pas le véritable Saint-Esprit qu’ils ont. Voyez? Il se pourrait que ce soit un esprit, ça, je ne dis pas le contraire, mais ce_ce n’est pas le Saint-Esprit de Christ. Maintenant, vous savez, très souvent, les gens prennent les esprits les uns des autres; et alors, avec ça, ils pourraient être dirigés, disons, un groupe d’hommes, vers une certaine chose, mais ils ne seront pas_ils ne seront pas dirigés vers Christ. Mais le Saint-Esprit, Lui, Il dirige toujours vers Christ, et Christ est la Parole. </P>

<P>41 C’est ce que nous voyons très clairement dans la Bible. Enfin, moi je le vois. Il se pourrait peut-être que je me trompe, mais, dans ma façon de voir, mais je ne pense pas, à cause de ceci : “Ne t’appuie pas sur ta propre intelligence des choses.” Si vous vous appuyez sur votre propre intelligence, alors forcément que vous sortirez du bon chemin. Vous ne pouvez pas vous appuyer sur l’intelligence de personne d’autre, quand il est question de la Vie. Pour trouver la Vie, vous devez vous appuyer sur la Parole. C’est Elle la Vie. </P>

<P>42 C’est ce que nous voyons, dès le commencement. Il nous est montré très clairement, dès le commencement, que Dieu a donné à Sa première famille sur terre Sa Parole, pour qu’elle En vive. Elle devait vivre uniquement de Sa Parole. Bon, ce n’est pas en mangeant de la nourriture, et tout, mais c’est de SaParole qu’ils devaient vivre, Éternellement. Et, tant qu’ilsrestaient fidèles à la Parole, ils vivaient Éternellement. Mais dès qu’un petit bout de phrase de cette Parole a été mal placé, toute la chaîne a été rompue, et l’espèce humaine a été précipitée dans la mort. Voyez? Maintenant, remarquons. </P>

<P>43 Ève, qui était sans doute une personne intelligente; la première, qui est venue directement d’Adam, lequel était le_lefils de Dieu. Et Ève, certainement que, comme elle se trouvait dans cette position-là, où il n’y avait pas eu de péché, aucune place pour le péché, certainement qu’elle devait avoir une conception merveilleuse de ce que Dieu était. En effet, tous les après-midi, elle et son mari se promenaient dans la fraîcheur du jardin, le soir, et ils parlaient avec Dieu, face à face. Comme c’était_c’était insensé, qu’une personne qui marchait avec Dieu, face à face, tous les jours, se tourne ensuite vers un raisonnement, quelque chose qui l’a fait raisonner pour la détourner de la Parole de Dieu! </P>

<P>44 C’est ce que nous avons, encore aujourd’hui. Un raisonnement peut si facilement les détourner de la Parole de Dieu, après qu’ils ont été assis dans la Présence de Dieu. Ils voient la Parole de Dieu qui est prêchée, la Parole de Dieu qui est manifestée, des ivrognes et des pécheurs qui viennent à l’autel et se convertissent, qui deviennent de nouvelles créatures en Christ, des gens de mauvaise vie qui sont transformés en dames et en gentlemen, et ensuite, ils se détournent de cette Chose bénie qui les a conduits à cette Vie-là, et ils se pervertissent en s’appuyant sur un credo quelconque, pour être plus populaires ou_ou pour s’intégrer dans ce qu’ils appellent une meilleure classe de gens. </P>

<P>45 Voyons, vous êtes dans la meilleure classe qui existe : des fils et des filles de Dieu. Eh bien, moi, je préfère cette compagnie-là à celle de tous les rois et de tous les potentats, et tout le reste. Pour moi, rien ne vaut ce groupe de gens humbles, ils auront beau ne pas savoir distinguer leur droite de leur gauche! Tant qu’ils connaissent Dieu, qu’ils L’aiment et qu’ils Le servent, à mon avis, ce sont eux les célébrités du Ciel. Oui monsieur! </P>

<P>46 Bon, mais nous voyons qu’Ève s’est laissée facilement convaincre par Satan de se détourner de la Parole de Dieu, et elle s’est appuyée sur sa propre intelligence; en effet, Satan lui avait présenté quelque chose qui ne correspondait pas à ce qu’elle comprenait vraiment de Dieu, mais, il lui a été dit autre chose par l’ennemi, Satan, et elle l’a cru. </P>

<P>47 Maintenant nous en voyons les résultats. Cela a précipité toute l’espèce humaine dans la mort, parce que la première mère sur terre s’est appuyée sur sa propre intelligence, quelque chose de contraire à la Parole de Dieu, et elle a précipité toute l’espèce humaine dans la mort. Maintenant, croyez-vous cela?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] C’est la Parole. Eh bien, la femme est toujours^ </P>

<P>48 Le type de l’église, dans la Bible, c’est la femme. Et aujourd’hui, une église peut accepter une série de dogmes ou de credos, et précipiter toute l’assemblée dans la séparation d’avec Dieu. Ces gens, qui adoptent ces choses plutôt que laParole de Dieu, ils sont exactement comme Ève. Et c’est ce qui s’est fait, maintes et maintes fois, si bien que toute cette génération a été précipitée loin de la Parole de Dieu. </P>

<P>49 Quand la Parole est manifestée, que la Parole est révélée, ils ne veulent pas L’accepter, parce que, ils ne veulent pas, parce qu’ils s’appuient sur leur propre intelligence. “Cette église a été construite ici. C’est un bâtiment magnifique. C’est une grande organisation. Elle est membre d’un grand corps de gens. Pourquoi est-ce qu’on ne devrait pas en faire partie? Je vais m’appuyer dessus.” Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence, mais appuyez-vous sur la Parole du Seigneur! </P>

<P>50 Donc_donc, finalement toute l’espèce s’est retrouvée dans la mort, comme je le disais; c’est la même chose maintenant, pour les nombreuses personnes qui se reposent sur leur propre intelligence, sur leurs dogmes et leurs credos, et tout, en déclarant que “la Parole de Dieu n’est pas entièrement vraie, qu’une partie est inspirée et qu’une autre partie ne l’est pas”. Comment pouvez-vous avoir la foi dans une Bible dont une partie est inspirée et l’autre non? Si une seule, si une seule citation est fausse, alors toute la chose pourrait bien être fausse. Il faut qu’elle soit toute vraie, tout à fait vraie. </P>

<P>51 Et certaines de ces soi-disant écoles Bibliques, perverties, qui enseignent la connaissance humaine, une accumulation, où on se réunit en conseil, et on dit : “Maintenant, écoutez, si les jours des miracles, ils ont pris fin aux jours des apôtres.” Et bien des hommes, qui relèvent de l’évêque ou des hommes haut placés, s’assiéront là, et ils diront : “Eh bien, si je peux seulement être d’accord avec lui, sans doute, peut-être que je pourrai lui succéder.” Vous voyez, alors vous vous appuyez sur votre propre intelligence, au lieu de vous tenir debout pour défendre la Parole de Dieu. C’est ce qui cause ces choses. </P>

<P>52 Il y a quelque temps, quelqu’un^ J’ai été engagé dans un litige pour une affaire d’impôt. Et ils me disaient, ils disaient : “Mais, vos administrateurs ne sont que des marionnettes, j’imagine.” </P>

<P>53 J’ai dit : “Si j’avais sur le conseil un administrateur qui ne soit pas du même avis, et qu’il ne se lève pas (quel que soit celui qui parlerait sur le sujet) pour exprimer son opinion personnelle, je l’exclurais du conseil.” Oui monsieur. Même si ça allait à l’encontre de ce que moi, je crois, je voudrais qu’il exprime ce que lui pense qui est juste. C’est pour ça que je l’ai placé là, pour voir ce qu’il en dira. Mais c’est ce que nous trouvons chez nous. </P>

<P>54 Remarquez, Jésus a dit, dans Jean 10 : “Mes brebis connaissent Ma Voix.” Une Voix, bien sûr, c’est Sa Parole, quand Il parle. “Mes brebis connaissent Ma Voix. Ils ont eu la preuve que Ma Voix est la vraie. Elle a été confirmée, comme quoi il s’agit bien de Ma Voix.” Maintenant_maintenant, remarquez, ils ne sont pas sujets à suivre aucune autre voix. Ils ne le feront pas. “Mes brebis connaissent Ma Voix, et elles ne suivront pas un étranger.” Autrement dit, elles ne comprendront pas une voix théologique qui donne un enseignement contraire à la Parole. Les brebis ne comprennent pas ça, pas plus que l’aigle d’hier soir ne pouvait comprendre le gloussement de la poule, _ elles ne le comprennent pas, _ parce qu’il était un aigle. Et c’est pareil pour un véritable enfant de Dieu né de nouveau : ils comprennent seulement les choses qui sont de Dieu. </P>

<P>55 Maintenant, quelqu’un dirait : “Eh bien, écoute, là, tu pourrais faire ceci, je pense. C’est, je crois que ce n’est pas comme ceci. Je crois que les jours des miracles sont passés. Je ne crois pas que c’est de la guérison Divine, ça. Je ne crois pas Ceci.” Or, un véritable chrétien né de nouveau, ses oreilles ne retiendront jamais ça, il ne le comprend pas du tout. Et comment un homme qui croit en Dieu, et qui peut lire la Bible et voir qu’Il est le même hier, aujourd’hui et pour toujours, peut-il arriver à accepter une chose pareille, je ne le comprends pas. </P>

<P>Donc, ils ne s’appuient pas sur leur propre intelligence. </P>

<P>56 Comme, par exemple, un_un bébé. Prenez un petit bébé, qui est né et qui s’est appuyé une fois sur le sein de sa mère, qui a tété son lait chaud, appuyé sa petite tête sur son sein, même s’il n’est âgé que de quelques heures. Un jour ou deux plus tard, retirez-lui sa mère et remettez-le au sein d’une mère étrangère : les petits pieds en l’air, il va gigoter et hurler. Ce n’est pas sa mère. Voyez-vous, il a déjà en lui quelque chose, parce qu’il est une partie de cette mère, déjà là la nature lui a fourni un moyen de reconnaître sa propre maman. </P>

<P>57 Et si la nature a fourni au bébé le moyen de reconnaître sa mère qui lui a donné naissance, combien plus à un fils de Dieu qui est né de l’Esprit de Dieu. Il connaît sa Maman! Il sait, parce qu’il est né de la Parole, et il comprend la Parole. Mettez-le dans un lieu étranger, certainement qu’il ne sera pas_pas à sa place, il sortira de là à toute vitesse. En effet, il a, il ne s’appuie pas^ </P>

<P>Quelqu’un dira : “Attends, là, mon chéri, c’est elle ta maman à présent.” </P>

<P>58 Ce n’est pas sa maman, parce qu’il a un moyen de reconnaître qu’il est une partie de cette mère-là. C’est sa mère, personne d’autre ne pourra jamais la remplacer. Il reconnaît sa mère à lui. Remarquez comme_comme c’est vraiment le cas, que Dieu a créé toute chose selon son espèce. </P>

<P>59 Le bétail selon son espèce. Souvent, quand nous faisions le rassemblement du bétail, nous rabattions des troupeaux complets de bétail; et les petits veaux, je me demandais comment ils feraient pour reconnaître leur maman. Or, elles_elles descendaient des montagnes, toutes les bêtes mélangées. Une_une_une vache qui est avec le veau, un petit veau affamé, peut-être qu’il pourra téter un peu une autre mère s’il est vraiment affamé; mais, quand nous les arrêtons, dans la plaine, la maman va chercher son petit dans ce rassemblement de vaches et de veaux, jusqu’à ce qu’elle le trouve, et le veau court trouver sa mère. Elle connaît son petit gémissement, et lui, il connaît son mugissement. Elle mugit, parce qu’elle veut son veau, et les autres mères mugissent, si bien qu’on ne s’entend même plus penser, mais ce petit veau va aller vers cet appel particulier de sa mère, parce qu’il est une partie de cette mère. </P>

<P>60 Et un chrétien né de nouveau du Ciel, il est une partie de cette Parole. Exact. Il ne suivra pas une autre maman. Il est une partie de la Parole. Il s’en tient à la Parole. “Si la trompette rend un son confus, qui pourra se préparer au combat?”, a dit Paul. Il connaît le son de la Parole. Remarquez ce_ce qu’il en est, la main prédestinée de Dieu qui est avec eux du début à la fin. Il sait qu’il a été destiné à cela, qu’il s’esttrouvé dans la Vérité de l’Évangile. Il sait qu’il est né de l’Esprit de Dieu. Il sait que l’Esprit de Dieu ne peut pas nier la Parole de Dieu, par conséquent, il ne suivra pas un étranger. Remarquez comme^ </P>

<P>61 Je regardais une note, ici, que j’avais écrite, là. Je_je n’y avais pas fait attention, mais quand mes yeux sont tombés surle passage de l’Écriture, j’ai pensé y faire de nouveau référence. Remarquez comme Ses brebis prédestinées à Lui L’ont suivi, à l’époque même des plus grands théologiens qu’on ait jamais eus. Ils sont sortis sans hésiter, parce qu’ils L’ont reconnu. Ils savaient ce que la Parole avait promis pour ce jour-là. Ils savaient à quoi ressemblerait le Messie quand Il viendrait. Et Simon Pierre est venu vers Lui _ à ce moment-là, il n’était encore que “Simon”. </P>

<P>62 André avait essayé de lui en parler. “Cet Homme est le Messie.” Bon, Simon, évidemment, il était peut-être un peu entêté, il ne voulait pas y aller. </P>

<P>63 Mais quand il s’est avancé jusque dans la Présence de Jésus, quand Jésus a dit : “Tu t’appelles Simon, et tu es le fils de Jonas.” Or, nous savons que Jésus a dit à Ses apôtres qu’Il les connaissait, et il^“avant la fondation du monde”. Ils étaient les attributs de Ses pensées. Par conséquent, comme cette semence reposait en lui, et qu’il savait que la Parole l’avait annoncé et que la promesse avait été faite que le Messie serait un prophète, quand il a vu cela, la pêche, c’était terminé pour lui. Il a su alors qu’il allait déposer ses filets, parce qu’il allait_allait devenir pêcheur d’hommes. En effet^ </P>

<P>64 Or, d’autres personnes s’étaient tenues là, elles avaient vu la même chose être faite, et pour elles l’affaire était classée : c’était un “mauvais esprit”. C’était les théologiens; c’est parce que ça ne correspondait pas à ce qui leur plaisait comme enseignement théologique. Et ils l’ont rejeté, parce qu’ils s’appuyaient sur leur propre intelligence des choses, celle de leurs docteurs; alors que Jésus-Christ était venu, accomplissant la Parole promise, ils étaient trop aveugles pour le voir. Ils se sont appuyés sur ce que les sacrificateurs disaient, et sur ce que l’église disait, plutôt que sur ce que Dieu disait. </P>

<P>65 Or, Jésus les a réprimandés à cause de ça. Il a dit : “Sondezles Écritures, car vous prétendez avoir en Elles la Vie Éternelle.Ce sont Elles qui rendent témoignage de Moi. Ces Écritures que Je vous demande de sonder, Elles vous disent Qui Je suis.” </P>

<P>66 Mais ils ne voulaient pas s’appuyer sur ce que la Parole disait, ils s’appuyaient plutôt sur leur intelligence de ces choses. Ils s’appuyaient sur leur propre intelligence. Etl’Écriture nous dit qu’ils étaient voilés. Le voile de leur propre théologie les avait aveuglés. </P>

<P>Vous dites : “Frère Branham, où voulez-vous en venir?” </P>

<P>67 Voici où je veux en venir. Cette chose-là est en train de se passer de nouveau, c’en est au point où des hommes et des femmes, et des gens, vont s’appuyer sur une certaine église à laquelle ils ont adhéré et dont ils font partie, peu importe ce que la Parole de Dieu en dit. Ils continuent carrément là-dedans, en s’appuyant sur leur propre intelligence, et en ne tenant aucun compte de la Parole de Dieu, comme si Elle n’avait jamais même été écrite. C’est une semence de vie humaine qui n’a pas été fécondée. La vie physique est là, mais il n’y a pas de vie spirituelle à l’intérieur, qui puisse être vivifiée. Le voile couvrait leur visage. </P>

<P>68 Maintenant remarquez, ils avaient leurs propres concepts de ce que Dieu devrait être, ils avaient leurs propres idées de ce que le Messie devrait être. Mais la Parole disait ce que le Messie devrait être! Alors, voyez-vous, ils avaient leur propre intelligence de ce qu’Il serait. Sans doute que le souverain sacrificateur disait : “Tous mes sacrificateurs, vous qui relevez de moi, maintenant, quand le Messie viendra^ Nous avons construit un grand temple, ici. Nous avons fait tout ceci. Et la Bible dit qu’ ‘Il entrera soudainement dans Son temple’, et toutes ces choses. Quand Il le fera, le Messie viendra directement ici et Il Se fera connaître au milieu de nous, Il dira : ‘Je suis le Messie. Je suis arrivé. Je suis ce Messie que vous attendiez.’” Eh bien, quand Il est effectivement venu, Il est venu d’une manière tellement différente de l’idée qu’ils s’en étaient faite qu’ils ne L’ont pas reconnu. Ils n’ont pas su Qui Il était. Mais Ses^ </P>

<P>69 Que se serait-il passé si un hypocrite s’était présenté là et qu’il avait dit : “Je suis le Messie. Je suis le docteur Untel”? Ils l’auraient accepté. </P>

<P>70 Mais quand on est venu vers un Homme qui était né d’une naissance douteuse, qui n’avait reçu aucune instruction dans aucune école qu’Il aurait fréquentée, Il n’avait aucune expérience de séminaire, aucune carte de membre, mais Il était l’interprétation de la Parole de Dieu, manifestée. “Les œuvres que Je fais vous déclarent Qui Je suis. Si Je ne fais pas les œuvres dont Il avait été promis que Je les ferais, alors ne Me croyez pas.” </P>

<P>71 Est-ce que nous ne pourrions pas appliquer ça à ce jour-ci? Quand le Saint-Esprit vient, ils veulent appliquer ça à un autre âge, quand Il vient avec l’action et les démonstrations de Sapuissance de Vie Éternelle, les gens veulent appeler ça du_du “fanatisme déchaîné”. Pourquoi? Ils s’appuient sur leur propre intelligence, et non sur la Parole du Seigneur. Vous savez que c’est vrai. </P>

<P>72 L’identification, l’interprétation que Dieu donne Lui-</P>

<P>même, c’est la manifestation de la promesse. 73 Peut-être que je vais le dire, pour que ce soit encore un peu plus clair. Quand Dieu prononce la Parole, Il n’a pas besoin d’aucun homme, d’aucune femme, ni de personne d’autre, pour En donner le sens. Quand Il a dit^ Eh bien, vous dites : “Dieu, c’est ceci qu’Il a voulu dire.” Dieu, ce qu’Il veut dire, Il le dit, et c’est exactement ce qu’Il veut dire. Voyez? </P>

<P>74 Or, comment interprète-t-Il Sa propre Parole? En L’accomplissant. La Bible dit : “Une vierge concevra”, et elle l’a fait. Ça ne demande aucune interprétation. Dieu a dit : “Qu’il y ait de la lumière”, et il y en a eu. Ça ne demande aucune interprétation. </P>

<P>75 Dieu a aussi dit qu’en ces derniers jours, “Il répandrait Son Esprit sur toute chair”, et Il l’a fait. Ça ne demande aucune interprétation. Tout ce que ça demande, c’est une acceptation, quelqu’un qui acceptera ce que Dieu a fait. Ça ne demande pas d’interprétation. Dieu interprète Sa propre Parole. Dieu a promis ces choses que nous voyons jour après jour, Il a promis de les accomplir au dernier jour. </P>

<P>76 Les gens d’aujourd’hui, comme à cette époque-là, ils s’appuient sur leur propre intelligence. “Mon pasteur dit que c’est du ‘fanatisme’.” Mais la Bible a dit que ces choses se produiraient. Vous allez vous appuyer sur l’intelligence de qui? </P>

<P>77 La Bible a promis que, dans les derniers jours, “l’Âge del’Église de Laodicée se serait tellement enrichi, et serait tellement suffi-^qu’il se suffirait : ‘Je suis riche. Je n’ai besoin de rien. Je suis assise en reine.’” Elle est riche. Et Il a dit : “Tu ne sais pas que tu es misérable.” Or, ça, c’est l’âge del’église en entier, l’église! “À l’église de Laodicée : Tu es nue, aveugle, pauvre, misérable, et tu ne le sais pas.” Assise au milieu de ses richesses, des dizaines de milliers de dizaines de milliers, et de milliers de membres, les richesses du monde dans sa main, presque. Si on met tout ça ensemble, à ce jour, l’église catholique et les protestants, alors qu’ils sont en train de s’unir, ils possèdent les richesses du monde. </P>

<P>78 Notre pays est fauché, ou presque. Nous empruntons sur des impôts qui seront perçus dans quarante ans, à ce qu’on me dit, selon ce qu’ils ont dit à l’émission Life Line. Les impôts que nous dépensons en ce moment seront perçus dans quarante ans. Mon petit-fils, si Jésus tarde, les impôts qu’il paiera quand il aura quarante ans, c’est ce que nous dépensons en ce moment. Nous envoyons ça pour aider les pays étrangers, alors que les Indiens de chez nous, et tout, ils crèvent de faim; nous essayons d’acheter la fraternité. La fraternité, ça ne s’achète pas. Un ami, ça ne s’achète pas. Non, mais voilà ce que nous faisons. Voilà notre système, ils imposent les gens, tout ce qu’ils peuvent récolter, impôt, impôt, impôt. Et la dette de guerre que nous avons contractée à cause des politiciens ne sera pas réglée avant_avant des centaines d’années encore, je suppose. Et, bon, nous ne devrions pas être dans cet état-là. Nous n’avons aucune raison d’être dans cet état-là. </P>

<P>79 Mais les églises, elles, elles se sont enrichies. “Presque toutes les richesses du monde”, dit la Bible, “se trouvent dans l’église catholique.” C’est pour ça que la Russie l’a expulsée, que la Russie l’a excommuniée. C’est ça qui a été la source même du communisme, c’est parce que l’église enseignait qu’elle était quelque chose, alors qu’elle n’était pas différente du reste du monde. </P>

<P>80 Quand nous étions en Finlande, là-bas, que ce petit garçon a été ressuscité des morts. Ces soldats russes se mettaient au garde-à-vous, et ils disaient : “Nous recevrons un Dieu qui peut ressusciter les morts.” </P>

<P>81 Nous avons construit des dénominations, et des écoles, et_et des bâtiments, mais nous n’avons pas fait ce que Jésusnous avait dit de faire, c’est-à-dire de “prêcher l’Évangile”. Nous avons cherché à instruire le monde. Il n’a jamais dit : “Instruisez le monde; celui qui sera instruit sera sauvé.” Vous devez naître de nouveau, être rempli du Saint-Esprit. Voilà pourquoi nous avons échoué si lamentablement, partout. Voyez-vous, nous avons les richesses, nous l’avons, ça. </P>

<P>82 Maintenant, qu’est-ce qui va arriver? Quand cette église, leConseil mondial des Églises, se réunira, ne pouvez-vous pas voir qui sera à la tête? Vous les méthodistes et les presbytériens, ne pouvez-vous pas comprendre ça, et les autres, même les pentecôtistes? Vous dites que vous n’y entrerez pas. Ou bien vous y entrerez, ou bien vous démantèlerez votre dénomination; de deux choses l’une. C’est là, devant vous. Vous devrez le faire. C’est une contrainte, la marque de la bête. Et c’est exactement ça. Le système dénominationnel, c’est carrément (je peux le prouver par la Bible) la marque de la bête. “Elle était une prostituée; ses filles étaient des prostituées.” Et nous savons que c’est la Vérité. La religion organisée, c’est contraire à la Parole, et les principes sur lesquels elle se fonde sont antichrists. Tout ce qu’on trouve là-dedans n’est pas antichrist, mais les principes sur lesquels elle se fonde, son système est antichrist, parce qu’il est contraire à la Parole de Dieu. Tous les systèmes organisés sont comme ça. </P>

<P>83 Voilà, voyez-vous, et vous vous appuyez sur quelqu’un d’autre, son intel-^sur leur intelligence, au lieu de vous appuyer sur l’intelligence de Dieu, ce que Dieu en a dit. C’est pour ça que c’est faux. Des jeunes hommes vont dans les séminaires qui fournissent une bonne instruction, ils vont à ces écoles soi-disant Bibliques. Et peut-être qu’ils ont_ont un appel de Dieu dans leur cœur. Ils vont là-bas et ils sont tellement endoctrinés, gagnés à un point de vue, là : “Untel l’a dit, l’évêque Untel. Celui-ci l’a dit. Celui-là l’a dit. Les hommes réunis en conseil sont d’accord que c’est comme ceci que ça devrait être.” </P>

<P>84 Ce que qui que ce soit peut dire, ça m’est égal! Jésus a dit : “Que toute parole d’homme soit un mensonge, et que la Mienne soit la Vérité. Peu importe de qui c’est la parole, que la Mienne soit la Vérité!” </P>

<P>85 Maintenant, comment reconnaître ce qui est la Vérité? Quand la Bible déclare que quelque chose arrivera, que quelque chose se produira, et que la chose arrive telle quelle. </P>

<P>86 Or, la Bible dit: “On a trouvé chez elle les_les richesses du monde; l’or, l’argent.” </P>

<P>87 Donc, si notre économie est basée sur l’étalon-or, et que nous sommes fauchés, maintenant qu’est-ce qui va arriver? Qu’est-ce qui va arriver? Vous savez, les riches de cette nation, les grandes usines, les magnats du whisky et du tabac, et ainsi de suite, comme ça, ils n’accepteront pas de changer la monnaie, alors, la seule chose à faire, ce sera d’emprunter. Et il n’y a qu’un seul endroit où nous pouvons l’emprunter. Et, à ce moment-là, nous y vendrons notre droit d’aînesse. C’est exact. Alors, qu’est-ce que vous ferez? Vous êtes la propriété de ce système. Il n’y a plus rien à faire. </P>

<P>88 Oh, les amis, ne pensez pas que je^ Vous pensez peut-être que je suis fou. Mais quand la mort aura fait taire ma voix, ces bandes continueront à jouer, et vous reconnaîtrez que ce que j’ai dit s’est accompli. Je serais la personne la plus insensée de prendre la position que j’ai prise, d’aller jusqu’à m’élever contre cette chose-là, je_je serais_je serais contre Dieu, je serais contre tout ce qui est de Dieu, si je, si j’avais^faisais erreur dans mes opinions et dans mon appel. La chose serait contre Dieu. Mais si j’ai pris cette position-là, c’est parce que je le vois ici dans la Parole. C’est la Parole de Dieu. Et puis j’en vois la confirmation, la Vérité en être démontrée. Voilà l’interprétation que Dieu donne de Sa Parole. L’interprétation que Dieu donne Lui-même de Sa Parole, c’est Sa façon de La confirmer et d’En établir la vérité. </P>

<P>89 Pourquoi les pharisiens étaient-ils aveugles? Qu’est-ce qui les rendait si aveugles? C’est parce qu’ils refusaient d’accepter la révélation ou la confirmation de la Parole. </P>

<P>90 Et c’est pour ça aujourd’hui que les églises sont aveugles, c’est parce qu’elles refusent d’accepter la révélation, alors même que la confirmation est est donnée. Bien que la Parole le dise, que c’est révélé, et que c’est ensuite démontré, elles refusent quand même de L’accepter. </P>

<P>91 C’est pour ça que les Juifs, que, jusqu’à ce jour, les Juifs refusent de L’accepter. Vous ne pouvez pas leur parler de Christ, parce que le voile couvre encore leur visage, ils sont aveuglés. </P>

<P>92 Et l’église, vous ne pouvez pas leur parler du pleinÉvangile et de la puissance de Dieu, parce que le dieu de ce siècle les a aveuglés devant les vérités de Dieu, et qu’ils s’appuient sur leur propre intelligence. Alors que les femmes entrent dans l’église et qu’elles se coupent les cheveux, parce que leur pasteur leur dit : “Oh, il n’y a pas de mal à ça. Cet homme-là est fou.” Mais la Bible dit qu’elle agit mal quand elle fait ça, que Dieu refuse d’entendre ses prières. Et certaines de ces femmes-là ajoutent encore à la honte, en essayant de se faire prédicateur; à ce moment-là, elle a fait deux choses. La Bible dit qu’elle ne doit pas faire ça, rien de tout ça. Mais l’église, l’organisation, va accepter ces choses, elle ordonnera cette femme et l’enverra là-bas. Ils s’appuient sur leur propre intelligence! </P>

<P>93 Une seule Parole de Dieu mal placée, ou mal interprétée, ou qui n’est pas acceptée, rompt toute la Chaîne. “L’homme ne vivra pas de pain seulement, mais de toute Parole qui sort de la bouche de Dieu.” </P>

<P>94 Comment se fait-il que vous, les femmes, vous m’entendez prêcher contre ces choses, contre le port des shorts, et le maquillage, et_et ces coiffures à cheveux courts, et toutes les choses du genre, et puis, chaque année, quand je reviens, vous êtes encore assises là, dans le même état? C’est parce que vous vous appuyez sur votre propre intelligence plutôt que sur la Parole du Seigneur. </P>

<P>95 Et vous, les pasteurs, pourquoi ne faites-vous pas le ménage dans votre église? Parce que vous vous fiez à votre credo dénominationnel plutôt qu’à la Parole du Seigneur. C’est vrai. Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence. Eh bien, ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence, mais sur la Parole du Seigneur. </P>

<P>96 Ils ne voulaient pas l’accepter, parce qu’ils ne voulaient pas en accepter la confirmation. Jésus est venu avec un_unÉvangile, exactement comme Il avait dit qu’Il viendrait. Même que souvent^ </P>

<P>97 Jean a été un peu déboussolé, quand on l’a mis en prison, et qu’il_qu’il était là^ Il avait prêché que “le Messie viendrait, avec Son van à la main; Il nettoierait Son aire, et Il brûlerait la paille dans un feu qui ne s’éteint point et amasserait le blé dans le grenier”. L’Esprit de Dieu qui sortait, qui jaillissait de Lui comme une_comme une source. Et alors, quand il a vu venir Jésus, cette espèce de petit Homme doux et humble, on Lui marchait sur les pieds, Il devait s’enfuir, ici, pour sauver Sa peau, et là-bas. Mais, ils ne^ </P>

<P>98 Jean ne comprenait pas, alors il a envoyé quelques-uns de ses disciples voir Jésus, pour Lui demander s’Il était réellement Celui-là. Comme c’était déshonorant pour Jésus! Après que ce prophète s’était tenu là, dans l’eau, avec la Parole de Dieu, qu’il avait dit : “Je L’ai reconnu, parce que j’ai vu le_le Saint-Esprit, comme une colombe, Dieu descendre du Ciel comme une colombe et entrer en Lui, et j’ai entendu une Voix qui a fait entendre du Ciel ces mots : ‘Celui-ci est Mon Fils bien-aimé.’”Et après ça, Jean a dit : “Allez Lui demander si réellement c’était Lui, ou_ou_ou : ‘Devons-nous en attendre un autre?’” </P>

<P>99 Or, Jésus ne lui a pas du tout envoyé un traité sur la façon de bien se conduire en prison, ou sur l’église à laquelle il aurait dû adhérer. Mais Il a dit : “Restez un peu avec nous et observez ce qui se passe, et après, allez montrer à Jean les choses que vous avez vues et faites”; en effet, Ses œuvres, qu’Il faisait, confirmaient qu’Il était le Messie, le Fils de Dieu. “Heureux celui pour qui Je ne suis pas une occasion de chute.” </P>

<P>100 C’est devenu une occasion de chute pour tant de gens. Il est si facile pour tant de gens de trouver dans la Parole de Dieu une occasion de chute. Elle_Elle va à l’encontre, ils veulent s’appuyer sur leur propre intelligence. Ils ne veulent pas accepter la Parole du Seigneur. Alors, forcément qu’ils vont tout simplement suivre la voie que_qu’on leur a enseigné de suivre. Et la voie qui leur est enseignée, leur église s’appuie dessus. Peu importe que Dieu ait promis qu’Il_qu’Il enverrait la pluie, qu’il y aurait de la pluie le matin, si l’église dit : “Ça ne tient pas debout”, ils vont croire l’église plutôt que Dieu. Pourquoi ça? Ils sont nés de l’église. </P>

<P>101 Mais un homme qui est né de Dieu, il est de la semence de Dieu. Et la semence de Dieu, c’est la Parole de Dieu, et il vit uniquement de Cela. C’est sa Vie. </P>

<P>102 Donc, ils s’appuyaient sur leur propre intelligence, mais, ils ne voulaient pas s’appuyer sur la Parole de Dieu. Ils savaientce qu’il en était; c’était dans l’Écriture. Ils ont dit que c’était un “mauvais esprit”, cet Homme-là. Pourquoi ça? Leur sacrificateur avait dit : “Tous ceux qui iront entendre prêcher cet Homme seront exclus de la synagogue.” </P>

<P>103 À un moment donné, un homme qui avait été aveugle a été guéri par Jésus. Même ses parents, ils étaient vraiment heureux de sa guérison, mais ils avaient peur de confesser que c’était Jésus qui l’avait opérée. Eh oui. </P>

<P>Il a dit_il a dit : “Est-ce là votre fils?” </P>

<P>Il a dit : “Oui.” </P>

<P>Il a dit : “Qui l’a guéri?” 104 Il a dit : “Je_je ne sais pas.” Il a dit : “Il a de l’âge, interrogez-le lui-même. Il_il parlera de ce qui le concerne.” 105 En effet, il avait été dit que “tout homme qui s’appuierait sur Son intelligence à Lui, Christ,” plutôt que sur leur intelligence à eux, “serait exclu de leur église”. N’est-ce pas exactement la même chose maintenant? Je vous pose carrémentla question. [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] C’est exact. Ça se dessine de la même façon. Qu’importe ce que Dieu peut faire, il faut que ça concorde avec leur propre intelligence des choses, et non avec ce que Dieu confirme qui est la Vérité. Bon, mais cet homme-là, il a eu la réponse. </P>

<P>Il a dit : “Qui t’a guéri?” </P>

<P>Il a dit : “Celui qu’on appelle Jésus de Nazareth.” </P>

<P>Il a dit : “C’est un pécheur. Nous ne savons d’où Il vient.” 106 Il a dit : “C’est une chose étrange, ça. Vous êtes censés être les conducteurs de cette heure. Et voici un homme qui a ouvert mes yeux, ce qui n’a pas été fait depuis le commencement du monde, et pourtant vous dites que vous ne savez pas d’où Il vient.” Oh! la la! </P>

<P>107 Pourquoi? Ils s’appuyaient sur leur propre intelligence,plutôt que sur la Parole du Seigneur. En effet, Ésaïe avait dit que “les aveugles verraient, que le boiteux sauterait comme un cerf, que les déserts éclateraient en cris de joie”. Mais, voyez-vous, ils se sont appuyés sur leur propre intelligence, et non sur la Parole; sur leur propre système qu’ils avaient établi. </P>

<P>108 Maintenant remarquez, les églises d’aujourd’hui font pareil. Elles se sont formé une super race d’intelligence, par leurs systèmes dénominationnels. Ils ont une super intelligence des choses, tellement qu’ils ne veulent pas que personne y touche, que personne n’entre à moins de faire partie de leur groupe. </P>

<P>109 Ne me dites pas le contraire; j’habite à Tucson, en Arizona. Je suis arrivé là-bas il y a trois ans, j’ai eu une rencontre avec le conseil des églises, et j’ai dit : “Je ne suis pas du tout venu pour établir une église. Je suis venu pour fraterniser avec vous. Je suis venu pour vous aider. Je suis missionnaire, évangéliste, c’est ce que je fais.” </P>

<P>Ils ont dit : “Venez-vous vous installer ici pour établir une </P>

<P>église?” 110 J’ai dit : “Non monsieur. Je suis venu^ Si je voulais une église, j’en ai une dans l’Indiana.” J’ai dit : “Je suis venu ici parce que le Seigneur m’a conduit à venir ici, par une vision. Je </P>

<P>vais rester pendant quelque temps, là, à moins qu’Il me conduise ailleurs, mais je ne suis pas du tout venu pour établir une église. Je suis venu pour vous aider, vous les frères.” </P>

<P>111 Ça, c’est il y a trois ans. Je n’ai pas reçu une seule invitation, nulle part. Pourquoi? Parce qu’ils se sont réunis tout de suite après, et qu’ils ont dit que tout homme qui me ferait venir derrière sa chaire, qu’ils ex-commuteraient ce prédicateur-là. Voyez? Pourquoi? Ils s’appuient sur leur propre intelligence! Certainement, ceux-là, ce sont les soi-disant, ils se forment leur super intelligence des choses. </P>

<P>112 Si vous ne mettez pas votre nom sur leur registre, vous allez^vous êtes perdu. Un ministre me disait ça. “Oh,” vous dites, “ça, c’était une espèce d’imposteur.” C’était un pentecôtiste. </P>

<P>113 Jack Moore et moi, nous nous sommes assis là à l’écouter, à Dallas, au Texas. Il disait qu’il “allait devoir ôter un homme de sur leur registre”. </P>

<P>J’ai dit : “Pourquoi? </P>

<P>_ Parce qu’il a fraternisé avec vous.” </P>

<P>J’ai dit : “Eh bien, ôtez-le.” </P>

<P>Il a dit : “Eh bien, à ce moment-là il est perdu.” </P>

<P>J’ai dit : “Perdu?” </P>

<P>“Mais,” il a dit, “si son nom n’est pas sur le registre!” 114 J’ai dit : “Vous voulez dire que vous êtes surveillant général, et vous croyez ça?” </P>

<P>Il a dit : “C’est la vérité.” 115 J’ai dit : “Raccrochez, monsieur. Vous_vous^ Ce n’est pas la grâce de Dieu, ça_ça, voyez-vous.” </P>

<P>116 “Nous avons tous, en effet, été baptisés dans un seul Esprit, pour former un seul Corps, et nous devenons membres de ce Corps.” La marque que vous portez, ça m’est égal, ça n’a rien à y voir. C’est carrément par une naissance que vous êtes un chrétien, et c’est le seul moyen. C’est le seul moyen pour vous d’en être un, ce n’est pas par adhésion, pas par des credos, pas en excitant ceci, ou récitant ceci, ou quoi que ce soit d’autre, ni par l’instruction, la théologie. Vous êtes un chrétien quand vous êtes né de nouveau, et vous ne pouvez pas naître de nouveau à moins d’avoir été élu à naître de nouveau. “Car nul ne peut venir à Moi, si Mon Père ne l’attire, et tous ceux que Mon Père M’a donnés viendront.” Amen. “Je le ressusciterai au dernier jour.” </P>

<P>117 Ces grandes soi-disant écoles Bibliques que nous avons, elles diront, elles s’appuieront sur leur propre savoir. Oh! la la! Ils, qu’importe ce que dit la Parole, ils peuvent se l’expliquer tellement clairement, oh, à eux-mêmes, se le faire croire à euxmêmes et le faire croire à ceux de leur espèce, que “les jours des miracles sont passés. Un prophète, les prophètes, les apôtres, ça n’existe pas. Des dons de guérison, et tout ça, ça n’existe pas. Toutes ces choses ont pris fin aux jours de la Bible.” Ils peuvent se faire croire ça. </P>

<P>118 Vous savez, la Bible dit que “vous pouvez croire un mensonge et être damné à cause de ça”. Voyez-vous, c’est l’exacte Vérité. Ils se forment^qu’importe ce que dit la Parole de Dieu, ils s’appuient sur leur propre intelligence. Ils_ils s’appuient dessus, ils y croient, ils pensent que c’est la Vérité. Vous pouvez croire le même mensonge, maintes et maintes et maintes fois, si bien qu’à un moment donné, pour vous, ce sera la Vérité. C’est exact. </P>

<P>119 Mais comment savoir si c’est la Vérité ou pas? Dieu en démontre la Vérité, parce que c’est dans Sa Parole et qu’Il La confirme. Il En donne Lui-même l’interprétation. </P>

<P>120 Comment font-ils pour en arriver là? Ils le font à cause de leur culture, de leur instruction, de l’intelligence des choses qui leur est inculquée par ce_ce diplôme, leur doctorat, et tout, tel séminaire qu’ils ont fréquenté et où ils ont appris ces choses. </P>

<P>121 Mais, regardez, mes amis, écoutez. Nulle part dans la Bible il nous est demandé de comprendre. Il ne nous est pas demandé de La comprendre. Il nous est demandé de La croire. La croire par quoi? Par la foi. Si vous La comprenez, alors cela annule la foi. Vous ne pouvez pas La comprendre, mais vous La croyez quand même. Si je pouvais comprendre Dieu, je n’aurais pas besoin de croire Dieu. Je ne comprends pas Dieu. Personne ne comprend Dieu. Je ne peux pas comprendre la Parole de Dieu, mais je L’accepte. Je La crois. Il ne m’est pas demandé de La comprendre. </P>

<P>122 Je ne, n’ai fréquenté aucun séminaire, toute cette grande intelligence, ce que l’homme connaît Là-dessus. Tout ce que je sais, c’est que la Bible dit que “Jésus-Christ est le même hier, aujourd’hui et pour toujours”, et c’est dans cette catégorie-là que je m’attends à Le trouver. Je sais ce qu’Il a promis de faire aujourd’hui, je m’attends à ce qu’Il le fasse, et Il le fait. C’est exact. Il a promis la grâce, je m’attends à la recevoir, et je l’ai reçue. Il a promis la guérison, j’y crois, je l’ai acceptée et je l’ai reçue. </P>

<P>123 Maintenant, je ne veux pas prendre trop de votre temps, mais je voudrais vous demander une chose, _ si vous voulez être patients avec moi pendant un instant, _ de considérer quelques-uns de ceux qui ne se sont pas appuyés sur leur propre intelligence; des personnages de la Bible, juste quelques-uns, qui ne se sont pas appuyés sur leur propre intelligence, qui n’ont pas tenu compte de l’intelligence que leur âge avait de ces choses. </P>

<P>124 Prenons, par exemple, Noé. Noé a vécu à une époque de grandes recherches scientifiques. C’est probablement aux jours de Noé qu’ils ont construit les pyramides, ce qu’ils ne pourraient pas refaire aujourd’hui. Nous n’avons pas ce qu’il faut pour le faire maintenant, ce qu’il faut pour lever ces gros blocs de pierre jusqu’à cette hauteur-là. Ils n’y arriveraient pasaujourd’hui. À cette époque-là, ils avaient un genre de produit chimique qu’ils ajoutaient à la teinture, et les vêtements ont gardé leur aspect naturel jusqu’à aujourd’hui. Ils avaient un liquide d’embaumement qui leur permettait de faire une momie; nous n’arriverions pas à en faire une aujourd’hui, même s’il le fallait. Nous^de nombreux arts se sont perdus. L’époque où il a vécu, dans un âge scientifique, habile. </P>

<P>125 Jésus en a parlé, Il a dit qu’un âge comme celui-là réapparaîtrait avant Son retour : “Car ce qui arriva du temps de Noé.” Bon, vous êtes prêts à croire ça, n’est-ce pas?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Croyez-vous que Jésus l’a dit? [“Amen.”] Croyez-vous que nous sommes revenus à cet âge-là? [“Amen.”] Or, ça, c’est dans le Livre de Luc, au chapitre 17, et le verset 29. </P>

<P>126 Maintenant, dans Luc 17.30, Il a dit : “Et ce qui arriva du temps de Lot, quand l’Ange du Seigneur^” </P>

<P>127 Or, Il lisait la même Bible que nous. Et quand Il^ Retournez en arrière pour voir quel genre d’époque c’était, avant la pluie de Noé. Retournez en arrière pour voir quel genre d’époque c’était, avant que le monde ait été détruit, du temps de Lot. Voyez ce qu’il en était, et vous verrez de quoi Jésus parlait. </P>

<P>128 “Du temps de Noé, les hommes mangeaient, buvaient, se mariaient et mariaient leurs enfants; et ils ne se doutèrent de rien, jusqu’à ce que Noé entre dans l’arche, que le déluge vienne et les emporte tous.” </P>

<P>129 Du temps de Lot, juste avant que le monde^que le feu consume le monde des nations, les Sodomites, il y avait des homosexuels, des perversions, et tout, dans le monde. Un grand^ C’était un Los Angeles contemporain; non seulementun Los Angeles contemporain, mais une réplique des États-Unis; non seulement des États-Unis, mais du monde. Certainement que ça l’était, de la perversion! Les hommes avaient perdu leur source naturelle de vie, et l’intelligence naturelle qui leur avait été inculquée par le bon sens, ils s’étaient pervertis à cause d’un mauvais esprit qui avait modifié tout le cours de leur vie naturelle, et ils étaient possédés d’esprits démoniaques. Si ce n’est pas là la description du temps de Noé, je ne sais pas ce qui le sera, et, du temps de Lot, je veux dire. Du temps de Noé aussi, ils mangeaient, buvaient, se mariaient, mariaient leurs enfants, les tribunaux de divorce se remplissaient, et tout, c’était exactement comme ça. </P>

<P>130 Mais, souvenez-vous, avant que le monde soit détruit, Abraham a été envoyé sur la face de la terre, et il a reçu la promesse qu’il aurait un fils. Et Abraham a rencontré Dieu, à plusieurs étapes, un type de l’église qui a rencontré Dieu. Mais juste avant la destruction, et le retour du fils promis, ou plutôt, sa venue, la venue du fils qui avait été promis, Dieu est descendu et Il S’est manifesté dans une chair humaine, dans un homme, trois hommes. Ils sont venus voir Lot; d’abord, ils sont venus à Abraham, et ils se sont assis. Le nom d’Abraham avait été changé d’Abram à Abraham; de Saraï à Sara. </P>

<P>131 Et cet Homme, Celui qui parlait, Elohim, quand Il est venu lui parler, qu’est-ce qu’Il a dit? Il a dit : “Où est ta femme Sara?” </P>

<P>Il a dit : “Elle est dans la tente, derrière Toi.” 132 Il a dit: “Je te visiterai à la période de la vie.” Et elle a ri, dans la tente, derrière Lui. Et Il a dit : “Pourquoi Sara a-t-elle ri?” Voyez? Or, Il aurait ôté la vie à Sara sur-le-champ, pour </P>

<P>avoir ri de Sa Parole, mais Il ne pouvait pas le faire, parce que Sara était une partie d’Abraham. 133 Et aujourd’hui, Jésus a dit, dans Luc, au chapitre 17 et au </P>

<P>verset 30 : “Ce qui arriva du temps de Lot, arrivera de même au </P>

<P>temps de la fin, quand le Fils de l’homme^” 134 Maintenant, souvenez-vous, “Fils de l’homme”, c’est un prophète. Jéhovah a appelé Ézéchiel “fils de l’homme”. Jésus est venu avec trois noms : Fils de l’homme, Fils de David, Fils de Dieu. Il Se donnait le nom de “Fils de l’homme”, pour que les gens comprennent, parce qu’Il était ce Prophète que le Seigneur Dieu devait susciter. </P>

<P>135 Maintenant remarquez, ensuite, Il a promis quoi? Que le Fils de l’homme Se révélerait de nouveau, juste avant ce temps-là, avant le feu. Et ce signe-là a été le dernier qu’Abraham a vu, avant l’arrivée du fils promis; et il est redevenu un jeune homme, et elle une jeune femme. Avant^Maintenant remarquez, c’est précisément ce que dit l’Écriture, maintenant nous devons nous attendre à ça. </P>

<P>136 Et alors, si nous voyons le monde dans la perversion, et les choses qu’on y trouve aujourd’hui, et la façon dont ça se passe, alors, comment pouvons-nous dire que cette partie-là est vraie, et ne pas dire que l’autre aussi est vraie? C’est parce que quelqu’un, vous vous appuyez sur leur intelligence à eux, et non sur l’intelligence du Prince de la Vie, qui était cette Personne, là avec eux, à la porte de Sodome. Maintenant, nous remarquons, nous ne nous appuyons pas sur notre propre intelligence. </P>

<P>137 Noé ne s’est pas appuyé sur son intelligence. C’était un grand âge de science, mais il ne s’est pas appuyé sur l’intelligence qu’il avait de son époque. Mais il s’est appuyé sur la promesse de Dieu, et il a agi par la puissance de Dieu, il a préparé une arche pour sauver sa famille. Alors que c’était carrément contraire au bon sens; il n’y avait pas d’eau là-haut, il n’y en avait jamais eu. Mais il savait que si Dieu avait dit qu’il y en aurait, il y en aurait. Alors, il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence, mais c’est par la foi qu’il a agi, selon la Parole de la promesse de Dieu. L’Esprit l’a poussé, et il a agi. </P>

<P>138 Abraham, il ne s’est pas appuyé sur l’intelligence qu’il avait de la vie humaine. Sa femme, il l’avait épousée à l’âge d’environ dix-sept ans. Et il était maintenant âgé de soixante-quinze ans, et elle de soixante-cinq ans, elle était de dix ans plus jeune que lui. Mais Abraham ne s’est pas appuyé sur son intelligence quand Dieu a dit qu’Il lui donnerait un fils par Sara. Mais il appelait tout, toute preuve scientifique qui était contraire à la Parole de Dieu, tout savoir qui ne se trouvait pas dans la Parole de Dieu, comme si ça n’existait pas. Et il a donné la louange à Dieu, il était fort, il Lui donnait la louange. Il n’a même pas considéré, regardé à son propre corps, ni à Sara dont le corps n’était plus en état d’avoir des enfants, et_et son corps non plus. Il n’a rien considéré, mais il s’est appuyé sur la promesse de Dieu. Il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. Il ne s’est pas appuyé sur des raisonnements. </P>

<P>139 “Voyons,” vous dites, “Frère Branham, il est raisonnable que Dieu ne guérisse pas les malades, on a tellement de bons médecins.” </P>

<P>140 La Bible dit : “Nous renversons les raisonnements.” Nous ne raisonnons pas. Le foi ne raisonne pas. La foi croit et accepte. Remarquez. </P>

<P>141 Mais il a cru, au lieu d’être incrédule; et il a appelé les choses qui n’étaient point comme si elles étaient, ce qui était carrément contraire à tout raisonnement. Mais il n’a pas raisonné, il l’a cru, c’est tout. Aucun raisonnement n’aurait pu démontrer la possibilité que ce bébé naisse. Cette femme-là avait passé l’âge de la ménopause, depuis peut-être vingt ans, et son corps à lui était pour ainsi dire mort. Et à l’âge de cent ans, vingt-cinq ans plus tard, il donnait encore la louange à Dieu, ce qui était contraire à toute intelligence de la chose. Mais, par la foi, il savait que Dieu tiendrait Sa Parole. Il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. </P>

<P>142 Que se serait-il passé si Moïse s’était appuyé sur sa propre intelligence quand Dieu lui a dit qu’il allait_allait reprendre Pharaon^ou, les enfants d’Israël de la main de Pharaon? Que se serait-il passé s’il s’était appuyé sur sa propre intelligence quand il était là, près de la Colonne de Feu, que Dieu lui a dit : “Vas-y, et Je serai avec toi”? Que se serait-il passé s’il s’était appuyé sur son intelligence quand il les a amenés à la mer Rouge, et qu’ils étaient là, au bord de l’eau, alors que Dieu leur avait promis le pays promis? Que se serait-il passé s’il s’était appuyé sur sa propre intelligence : “Comment vais-je faire pour traverser de l’autre côté? Nous n’avons pas le temps de construire un pont. Il y a l’armée qui arrive, juste derrière nous. Il y a des montagnes de chaque côté de nous. Il y a l’eau devant nous, la mer Rouge”? </P>

<P>143 Bon, s’il s’était appuyé sur sa propre intelligence, il serait parti, les mains en l’air, en courant, il se serait jeté aux pieds de Pharaon, en disant : “Pharaon, pardonne-moi, j’ai mal agi.” </P>

<P>144 Seulement il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. Mais il a prié, et Dieu lui a dit d’avancer, et la mer s’est ouverte, ce qui était contraire à tout raisonnement. Mais il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. </P>

<P>145 Que se serait-il passé si Josué, quand il est allé là-bas avec les autres, les dix dénominations, qu’il s’est rendu là-bas et qu’il a vu ce pays que Dieu avait promis, s’il était revenu avec eux en disant : “Bon, un instant. C’est vrai. Nous sommes comme des sauterelles à leurs yeux. Ce sont des géants. Comment pourrons-nous jamais avoir le dessus sur eux? Nous n’avons même pas d’épées, seulement ce que nous avons pu trouver. Comment pourrons-nous jamais aller là-bas nous emparer de ce pays? Voyons, c’est totalement impossible. Ils sont cinquante fois plus nombreux que nous. Ce sont des soldats qui ont reçu une formation, et nous, on n’est qu’unebande de bergers et de tripoteurs de boue de l’Égypte. Comment? Nous n’avons même pas de boucliers, ni rien, comment pourrons-nous jamais nous en emparer?” </P>

<P>146 Voyons, l’intelligence aurait certainement démontré qu’ils ne pouvaient pas y arriver. N’importe quel militaire, comme lui ou Moïse, n’aurait pas pu s’appuyer sur sa propre intelligence. Seulement leur intelligence, ils ne se sont pas appuyés dessus. Mais ils savaient que Dieu avait dit : “Je vous ai donné ce pays. Allez vous en emparer!” </P>

<P>147 Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence. Si vous vous appuyez sur votre propre intelligence aujourd’hui, alors que vous êtes malade, peut-être que vous êtes assis dans un fauteuil roulant, que vous vous mourez du cancer, que vous souffrez du cœur, et que le médecin dit que vous allez mourir, si vous vous appuyez sur cette intelligence-là, vous mourrez. Mais ne vous appuyez pas sur cette intelligence-là. Certainement pas. </P>

<P>148 Et que dire des murailles de Jéricho, dont on dit qu’ils pouvaient faire une course de chars dessus, sur ces grandes murailles épaisses? Dieu a dit : “Allez là-bas et faites-en le tour tant de fois, et sonnez de la trompette, et tous ensemble, poussez un grand cri, et la muraille s’écroulera.” Eh bien, ça c’était absolument, ce serait insensé pour la pensée charnelle. Mais Josué, il connaissait l’épaisseur de ces murailles-là, parce qu’ilen avait construit beaucoup, des murailles, en Égypte. Il savait combien il y avait de ciment dedans, il en connaissait la solidité, on faisait des courses de char dessus, et il y avait même des maisons construites dessus. Mais il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. Il a cru que ce que Dieu avait dit était la vérité, et il a obéi à Sa Parole, et les murailles se sont écroulées. Il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. </P>

<P>149 Et que se serait-il passé si, pendant qu’il livrait bataille, et, comme je le prêchais dimanche, et que le soleil allait se coucher, avec l’ennemi qui avait été mis en déroute; cette nuit-là, ils se seraient rassemblés et ils seraient revenus avec d’autres effectifs, ils auraient tué beaucoup de ses hommes. Alors, que se serait-il passé s’il avait dit : “J’ai besoin de la lumière du jour. Il me faut encore la lumière du soleil. Bon, un instant, là. Dieu a établi cet ordre-là, et le soleil tourne, alors, la terre tourne. Maintenant, voyons voir, si je disais au soleil de s’arrêter^ Peut-être que si la terre s’arrêtait maintenant, alors, elle perdrait sa force de gravitation, je tomberais”? </P>

<P>150 Il n’a pas écouté son intelligence. Tout ce qu’il a dit, c’est : “Soleil, arrête-toi; et toi, lune, reste où tu es”, et ils lui ont obéi. Il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. Mais il s’est appuyé sur la promesse de Dieu : “Je t’ai donné ce pays; va t’en emparer.” </P>

<P>151 Il vous a donné la promesse du Saint-Esprit. Vous pouvez L’obtenir pendant cette convention. Vous pouvez L’obtenir maintenant. </P>

<P>152 Ne vous appuyez pas sur : “Tu sais, je suis fatigué. Je te le dis, j’ai trop mangé pour souper. Je_je_je n’aimerais vraiment pas que Jean me voie faire ça.” Oh, miséricorde! Vous vous appuyez sur votre propre intelligence. </P>

<P>153 “La promesse est pour vous, et pour les enfants de vos enfants, pour ceux qui sont au loin, en aussi grand nombre que le Seigneur notre Dieu les appellera.” </P>

<P>154 “Le médecin m’a dit que j’allais mourir. Il m’a examiné et il a dit que j’avais ce cancer, que j’avais ceci, ou quelque chose. Je suis condamné à mourir.” Ne t’appuie pas sur cette intelligence-là. Dieu est le Seigneur ton Dieu, qui guérit toutes tes maladies. Alors, ne t’appuie pas sur cette intelligence-là, sur l’intelligence d’aucun homme. Appuie-toi sur l’intelligence de Dieu. </P>

<P>155 Que dire de Samson, là-bas dans la campagne, quand les Philistins, mille hommes, se sont jetés sur lui? Et il était là, un petit gringalet aux cheveux frisés, pas plus haut que ça. Il ne, eh bien, il ne s’y connaissait pas dans le maniement de l’épée, parce qu’il ne savait pas, il n’avait aucune formation, formation militaire. Il avait l’air d’une espèce de petite femmelette aux cheveux frisés, avec sept tresses qui pendaient, le fils à maman, qui se tenait là, et voici mille Philistins qui arrivent. Eh bien, il n’avait rien à la main. Il a regardé par terre, et il a trouvé une vieille mâchoire blanchie, de mulet, et il l’a ramassée. </P>

<P>156 Or, a-t-il dit : “Voyons voir, là, je ne ferai pas grand-chose avec ceci, parce que les casques qu’ils ont sur la tête, ils^ Ces Philistins, tous ces soldats-là, ils ont tous des lances. Ils ont tous des cuirasses. Et leurs casques pèsent une quinzaine de livres chacun. Ce sont de grands gaillards, déterminés. Eh bien, si jamais je frappais un de ces casques-là avec cette vieille mâchoire cassante, voyons, elle se casserait en mille morceaux. Voilà.”? </P>

<P>157 Il ne s’est pas appuyé sur son intelligence. Il a tout simplement pris ce qu’il avait à la main, et il s’est mis à frapper les Philistins. Et après en avoir assommé mille, il avait encore la mâchoire à la main. Amen. </P>

<P>158 Ce que la théologie des hommes en dit, ça m’est égal, ne vous appuyez pas là-dessus. Appuyez-vous sur la Parole de Dieu : “Jésus-Christ, le même hier, aujourd’hui et pour toujours.” Certainement, il le croyait. </P>

<P>159 Que se serait-il passé si David avait écouté la théologie de Sams-^de Saül? Goliath était là-bas qui se glorifiait, et tout le monde avait peur; Saül, qui dépassait d’une tête toute l’armée. Goliath disait : “Que quelqu’un vienne donc se battre contre moi. Il n’est pas utile que_que nous mourions tous. Si je vous tue, alors vous nous servirez. Et si vous me tuez, eh bien, c’est nous qui vous servirons”, c’est parce qu’il tenait le haut du pavé. C’est comme ça que le diable aime faire, quand il a tout son séminaire avec lui, qu’ils sont tous là, quand il se présente, voyez-vous. </P>

<P>160 Ce brave petit David, il se promenait là-bas, avec un morceau de peau de mouton sur le dos; le teint rosé, les épaules tombantes, un petit bout d’homme de peut-être cent ou cent dix livres. Il a dit : “Vous n’allez pas me dire que l’armée du Dieu vivant, qui est liée à une alliance par la circoncision, va rester là et laisser ce Philistin incirconcis défier l’armée du Dieu vivant?” </P>

<P>161 Saül a dit : “Viens ici, mon garçon.” Il a dit : “J’admire ton courage, mais les jours des miracles sont passés. Nous, on n’a rien de tout ça, tu vois. Et je vais te dire quelque chose : Quelle carte de membre as-tu à me montrer? Tu vois? Tu n’as même pas d’armure. Tu n’as rien d’autre qu’une fronde à la main. Tu vois? Tu n’as pas de doctorat en philosophie, ni de doctorat en droit. Comment vas-tu faire? Voyons, cet homme-là est un guerrier. Voyons, il_il a un doctorat en théologie, il a un doctorat en droit, en philosophie, et quoi encore. Voyons, il a tellement de diplômes qu’il pourrait en tapisser un mur. Et toi, qui es-tu? Un berger.” </P>

<P>162 Il a dit : “Mais je voudrais te dire quelque chose.” Il a dit : “Sais-tu quoi?” Il a dit : “Je faisais paître les brebis de mon père là-bas, et”, il a dit, “un lion est venu en enlever une, et il est parti avec. Et, tu sais, j’ai pris cette petite fronde, et j’ai couru après lui, et je l’ai assommé. J’ai arraché le_l’agneau de sa gueule, et alors il s’est dressé contre moi. J’ai simplement pris mon couteau et je l’ai tué.” Il a dit : “Je suis reparti. Et là, un ours est venu enlever cette brebis, il l’a prise et il est parti avec. Je l’ai tué, lui aussi.” Il a dit : “Maintenant, le Dieu^ Pas mon doctorat en philosophie, pas ma propre intelligence. Je ne peux pas t’expliquer comment je fais. Je ne sais pas comment la chose se fait. Mais le Dieu,” amen, “le Dieu qui m’a délivré de la patte de l’ours, et du lion, combien plus Il me délivrera de la main de ce Philistin incirconcis!” </P>

<P>163 Un évêque, Saül, a dit : “Tu sais, je crois que tu as un appel, mon garçon. Je vais te dire, si tu viens ici, je vais te montrer comment te battre en duel, tu vois. Et je vais te dire, je suis_je suis docteur, alors mets donc mon armure. Je voudrais t’habiller.” David s’est tenu là, et ils lui ont donné un doctorat en philosophie, un doctorat en droit, et tout ça, et_et le pauvre petit ne pouvait même plus bouger. Il ne savait pas comment. </P>

<P>164 Il a dit : “Je ne suis pas accoutumé à ceci. Ce gilet ecclésiastique ne me va pas. Débarrassez-moi de ça. Laissez-moi y aller avec ce que Dieu m’a donné pour m’aider.” C’està-dire la foi dans la puissance de Dieu. Et il_il ne s’est pas appuyé sur sa propre intelligence. Il ne s’est pas appuyé sur ce que quelqu’un d’autre avait dit. Il s’est appuyé sur la foi. En effet, il savait que si Dieu l’avait délivré de la patte de l’ours, combien plus Il le délivrerait de ce Philistin! </P>

<P>165 Eh bien, si Dieu vous a aimés assez pour vous retirer du péché et pour vous remplir du Saint-Esprit, qu’est-ce que vous avez, pauvres pâtes molles, partout dans le pays, est-ce qu’Il ne vous délivrera pas à plus forte raison de votre affliction, puisqu’Il a promis de le faire? C’est la Parole de Dieu qui le dit. Il le fera. Certainement, Il l’a délivré de sa main. </P>

<P>166 Oh, chacun des prophètes, qu’est-ce qui se serait passé s’ils s’étaient appuyés sur leur propre intelligence, à leur époque? Ils ne seraient jamais allés voir les sacrificateurs et les souverains sacrificateurs, pour les traiter de “murailles blanchies”, et tout le reste. Ils n’auraient jamais prophétisé contre eux. Ils auraient été comme certains de ces prophètes contemporains, ils auraient été d’accord, ils auraient porté de beaux vêtements, et auraient été dans les palais des rois. </P>

<P>167 Qu’est-ce qui se serait passé si Jean avait essayé de s’appuyer sur sa propre intelligence? Mais il s’est présenté là sans hésiter. </P>

<P>168 Ils disaient : “Un instant, là, Jean, ne prêche surtout pas sur le Mariage et le Divorce.” </P>

<P>169 Il est allé sans hésiter se présenter devant Hérode^?^ et il a dit : “Il ne t’est pas permis de l’avoir pour femme.” Oui monsieur. </P>

<P>Ils disaient : “Sais-tu qui c’est, ça? C’est le proc-^ </P>

<P>_ Je m’en fiche, de qui c’est.” Il ne s’appuyait pas. </P>

<P>170 Ils disaient : “Mais, tu sais, tu n’as pas grand-chose. Tu es dans le désert, là. L’association ne voudra pas t’accepter si tu te mets à te conduire comme ça.” Les associations, pour lui ça ne comptait pas. Il ne s’appuyait pas sur sa propre intelligence, mais sur l’intelligence de Dieu. Certainement. </P>

<P>171 Il y a eu un homme qui lui, s’est appuyé sur sa propre intelligence, et il s’appelait Judas Iscariot. Oh, il^ Je_je ne vois pas comment il a pu faire une chose pareille. Il avaitmarché avec Christ, face à face, exactement comme Ève l’avait fait au commencement. Il avait vu la confirmation, il avaitregardé Dieu en face, comme Ève l’avait fait dans la fraîcheurdu soir. Ève avait regardé Christ, dans la fraîcheur du soir, dans le jardin. Et Judas s’étais assis, dans la fraîcheur du soir, dans le jardin de Gethsémané et à bien des endroits, et il avait regardé ce même Christ. Il L’avait entendu enseigner, démontrer ce qu’Il était, par la Parole, confirmer qu’Il était le prophète dont Moïse avait annoncé qu’Il serait suscité. Il leuravait dit, en prenant l’Écriture, Qui Il était, et tous les détails. Ils avaient vu Dieu démontrer qu’Il était bien Celui-là; et ensuite, il s’est appuyé sur sa propre intelligence. </P>

<P>172 Comment a-t-il pu faire une chose pareille? C’est parce qu’il n’y avait rien à l’intérieur de lui, au départ. Il n’était pas une semence fécondée. Il était le fils de la perdition, né de la perdition, et il est retourné à la perdition. Maintenant, remarquons. Mais il est parti comme ça, peut-être qu’il s’était fait une idée de la chose par son intelligence. Peut-être qu’il pensait que Jésus^ Il avait tant de respect pour Lui : “Bon, il me semble que je pourrais peut-être Le vendre pour trente pièces d’argent. Comme ça, j’aurai de l’argent, et je pourrai faire quelque chose avec. Et Il est capable de Se délivrer toutseul.” Voyez-vous, il ne savait pas que, selon l’Écriture, il avait été suscité pour prendre cette position-là. </P>

<P>173 Et les gens d’aujourd’hui non plus, ils ne se rendent pas compte de l’état dans lequel ils sont. Cette église de Laodicée est destinée à être dans cet état-là, à mettre Christ dehors. Et Lui, Il frappe, Il cherche à revenir à l’intérieur [Frère Branham donne cinq coups sur la chaire._N.D.É.], mais sans aucune collaboration, nulle part. Il confirme Sa Parole à l’époque actuelle, comme Il l’a fait à chaque époque, et ils s’en détournent carrément. Ils s’appuient sur leur propre intelligence, c’est_c’est aussi simple que ça. </P>

<P>174 Ou peut-être, disons que_qu’il pensait comme ceci : que s’il vendait Christ pour trente pièces d’argent, eh bien, qu’il aurait de la_de la communion fraternelle avec certaines des grandes dénominations de l’époque, les pharisiens et les sadducéens. Il a pu se dire : “Bon, attends un peu, Il peut se débrouiller tout seul. Je L’ai vu livrer de grandes batailles; je_je sais qu’Il peut se débrouiller tout seul. Alors, aussi bien me faire un peu d’argent, un genre de_de petit fonds de retraite, comme on dit. Et puis, peut-être qu’à ce moment-là j’aurais la cote auprès des églises d’aujourd’hui, si je Le leur livrais.” Voyez? Mais il s’est appuyé sur sa propre intelligence, plutôt que sur l’intelligence de savoir que c’était là la Parole de Dieu confirmée. Et il a fait à Jésusexactement ce que les Écritures avaient dit qu’il ferait. </P>

<P>175 Et aujourd’hui, le monde ecclésiastique a mis Christ à la porte, en ces derniers jours, et c’est exactement ce que le Livre de l’Apocalypse a dit qu’ils feraient. C’est l’esprit de Judas de nouveau, sous forme d’église : “Ayant l’apparence de la piété, mais reniant la Parole.” Voyez? C’est exact. Alors, oh! la la! quelen a été le résultat? La mort, exactement comme pour Ève. Et c’est ce qui se produit chez tous les autres, qui cherchent à pervertir la Parole de Dieu, et qui s’apppuient sur leur propre intelligence. Même maintenant, ils vendent, pas pour trente pièces d’argent, mais peut-être pour devenir, oh, quelqu’un de haut placé, avec une expérience de séminaire. Ça ne vaut pas trente pièces d’argent, mais ils la vendent quand même, ils vendent l’intelligence qu’ils ont de Dieu, pour une chose pareille. </P>

<P>176 Quelle différence entre eux et le grand érudit, saint Paul, qui possédait toute la connaissance dont il aurait pu se glorifier. Mais il a dit : “J’ai rejeté tout cela, tous mes raisonnements. J’ai rencontré une Colonne de Feu, un jour que j’étais en route vers Damas.” Il a dit : “Je ne suis pas venu vers vous avec une supériorité de langage, parce que si je l’avais fait, vous auriez mis votre confiance dans la sagesse des hommes. Mais je suis venu vers vous avec la puissance et les démonstrations du Saint-Esprit, pour que vous_que vous vous appuyiez sur la Parole de Dieu.” Amen. Il a dit : “Si un Ange du Ciel venait vous annoncer quoi que ce soit d’autre, qu’il soit anathème”, Galates 1.8. C’est exact. Non monsieur. Il n’a jamais fait cela. </P>

<P>177 La petite femme au puits, elle était immorale. Mais, elle savait que les églises l’avaient excommuniée, et, mais elle ne s’est jamais appuyée sur sa propre intelligence. Quand, au puits, elle a rencontré cet Homme qui lui a dit tout ce qu’elle avait fait comme péchés, elle est allée à la ville en courant. Or, ce n’était pas bien de la part d’une femme d’agir comme ça, d’aller là-bas et de dire quoi que ce soit, parce que c’était une prostituée. Mais quand elle a eu rencontré Jésus, elle ne s’est jamais appuyée sur l’intelligence des gens de l’époque. Elle est allée dire : “Venez voir un Homme qui m’a dit ce que j’ai fait. Ne serait-ce point le Messie?” Elle ne s’est jamais appuyée sur son intelligence. Non. </P>

<P>178 La vierge Marie, quand l’Ange Gabriel est venu la voir et qu’Il lui a dit qu’elle aurait un bébé, sans avoir connu d’homme. Fiou! Ça ne s’était jamais produit. Elle ne s’est pas du tout appuyée sur sa propre intelligence, qu’une femme ne pouvait pas avoir un bébé sans avoir un_un mari. Elle ne s’est pas appuyée là-dessus. Mais elle a dit : “Voici la servante du Seigneur; qu’il me soit fait selon Ta Parole.” Elle n’a pas dit : “Comment vais-je faire cela? Quand vais-je faire cela? Comment est-ce que tout cela va se passer?” </P>

<P>179 L’Ange a dit : “Le Saint-Esprit te couvrira de Son ombre; </P>

<P>et le Saint Enfant qui naîtra de toi sera appelé le Fils de Dieu.” 180 Elle a dit : “Voici la servante du Seigneur.” Elle ne s’est pas fiée à son raisonnement, que c’était une chose impossible. Elle a seulement dit : “Voici la servante du Seigneur.” C’est exact. Remarquez. </P>

<P>181 La_la femme qui avait la perte de sang, le médecin lui avait dit, il avait dit : “Il n’y a pas d’espoir.” Elle avait dépensé tout son bien chez les médecins, et aucun d’eux n’avait pu l’aider. Elle ne s’est pas appuyée là-dessus. Quand Jésus^ Elle s’est frayé un chemin dans la foule, et elle a dit : “Je crois que si je peux toucher les vêtements de cet Homme, je serai guérie.” Elle s’approche donc. </P>

<P>182 “Attends un peu, là, le médecin a dit que ‘tu ne peux pas te rétablir’.” Il y avait bien des années qu’elle avait cette perte de sang. Elle s’affaiblissait tout le temps, son état empirait. Les médecins l’avaient condamnée. L’intelligence qu’ils avaient de son cas se limitait à ça. </P>

<P>183 Mais elle a dit, par la foi! Il n’y avait aucun passage del’Écriture qui lui disait de faire ça. Mais elle a dit : “Si je peux toucher le bord de Son vêtement, je serai guérie”, et elle s’est faufilée jusque-là et elle L’a touché. Elle est retournée s’asseoir. </P>

<P>184 Jésus s’est retourné, et Il a dit : “Qui M’a touché?” Il a parcouru l’assistance du regard, jusqu’à ce qu’Il la trouve. Il lui a parlé de sa perte de sang. </P>

<P>185 Et elle a senti, à ce moment-là, dans son corps, elle n’a pas pu le prouver sur le coup, mais elle a senti dans son corps que sa perte de sang s’était arrêtée. Elle n’a pas du tout raisonné, que “si le médecin l’avait condamnée, comment était-il possible qu’elle reçoive de l’aide d’ailleurs?” Elle ne s’est jamais fiée au raisonnement, mais elle s’est fiée à la foi. </P>

<P>186 Or, la Bible dit qu’ “Il est aujourd’hui le Souverain Sacrificateur qui peut être touché par le sentiment de nosfaiblesses”. Pas vrai? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Ne vous fiez pas au raisonnement, de dire, oh, que c’est^ Il a dit : “C’est ce qu’Il est aujourd’hui. Il est en ce moment même un Souverain Sacrificateur qui peut être touché par le sentiment de nos faiblesses. Le même hier, aujourd’hui et pour toujours.” </P>

<P>187 Pensez-vous, quand j’étais là, un prédicateur baptiste, et que l’Ange du Seigneur est venu me voir là-bas, et qu’Il m’a donné la commission d’aller faire ce que je fais maintenant? Mais, mon pasteur a dit : “Tu as perdu la tête. Voyons, tu as fait un cauchemar, tu^” </P>

<P>J’ai dit : “Vous faites mieux de m’ôter ma carte de membre </P>

<P>tout de suite.” 188 Bon, il a dit : “Comment est-ce que toi, qui n’as même pas complété tes études primaires, tu vas prêcher dans le monde entier? Comment est-ce que tu vas prier pour des rois et des potentats, alors que tu_tu_tu ne sais même pas employer une bonne grammaire?” </P>

<P>189 Je ne mettais pas ma confiance dans ma grammaire. Je ne mettais pas ma confiance dans aucune capacité personnelle. J’avais reçu une commission. Alléluia! Je ne me suis pas fié à des raisonnements. Si j’avais écouté les raisonnements, probablement que des milliers de gens seraient morts, il y a des années. Mais j’ai porté un Message, exactement comme Il l’avait dit, tout autour du monde. </P>

<P>190 Et, par la grâce de Dieu, je repars; pas par le raisonnement, mais par une commission. Alléluia! Je ne me suis pas appuyé^ Vous dites : “Vous avez cinquante-cinq ans.” Même si j’en avais quatre-vingt-quinze, ça n’a absolument rien à y voir. Il est toujours le même Dieu qu’Il était avec Abraham. Oui monsieur. Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence des choses. </P>

<P>191 Et, après que le signe est allé de l’avant, quand la Voix a suivi, les églises se sont mises à me rejeter et à me fermer leurs portes, à cause de la Doctrine, alors qu’aucun d’eux n’ose se présenter devant moi pour me dire qu’Elle est vraie ou fausse. Je mets n’importe lequel d’entre eux au défi. Oui. Ce n’est pas pour faire le malin, mais je sais où j’en suis. C’est vrai. Qu’estce qu’ils ont fait? Qu’est-ce qu’ils ont fait? Ils ont fermé toutes les portes. “Maintenant qu’est-ce que vous allez faire?” </P>

<P>192 L’autre jour, j’étais là, sur la montagne. Je disais : “Seigneur, je n’ai qu’une porte ouverte dans tout le pays, pour autant que je sache, c’est à Phœnix, en Arizona. C’est la seule que j’ai.” Comme je descendais la montagne, aussi clairement que j’ai jamais entendu quelqu’un parler, Il a dit : “Que t’importe? Toi, suis-Moi.” ^?^ Pas sur ma propre intelligence. Je m’appuierai sur Sa promesse. </P>

<P>193 Oh, mon ami, ne vous appuyez pas sur les raisonnements.Écriez-vous alors, comme Eddie Perronet, autrefois : </P>

<P>Que tous acclament la puissance du Nom de </P>

<P>Jésus! </P>

<P>Que les Anges se prosternent devant Lui; </P>

<P>Apportez le diadème royal, </P>

<P>Et couronnez-Le Seigneur de tous; </P>

<P>Couronnez-Le Seigneur de tous. </P>

<P>194 C’est exact. Ne vous appuyez pas sur ce que vous, vous pensez, sur ce que quelqu’un d’autre pense. Par la foi, acceptez la promesse de Dieu. Voulez-vous le faire? Maintenant, il ne s’agit pas de savoir si quelqu’un d’autre l’a fait ou ne l’a pas fait, mais qu’en est-il de vous? Vous, que ferez-vous de ce Jésus qu’on appelle le Christ, qui Se fait connaître aujourd’hui, de la même manière qu’Il l’avait fait à cette époque-là? Croyez-vousen Lui? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] </P>

<P>Prions. 195 Seigneur Jésus, Roi des rois, Seigneur des seigneurs, Dieu des dieux, Dieu de tous les potentats, le Premier, le Dernier,l’Alpha, l’Oméga, le Commencement et la Fin, l’Étoile Brillante du Matin, la Rose de Saron, le Lis de la Vallée, la Racine et la </P>

<P>Postérité de David, viens, Seigneur Dieu, le même hier, 
aujourd’hui et pour toujours! 
196 Bénis cette assemblée de gens, Seigneur. Cette^ [espace 
</P>

<P>non enregistré sur la bande_N.D.É.] qui va bientôt commencer, demain. Nous avons eu quelques réunions ici, et Tu nous y as bénis. Tu T’es fait connaître à nous. Je Te prie, ô Dieu, de continuer à Te faire connaître à nous. Bénis-nous ce soir. Aide-nous maintenant. Nous sommes un peuple dans le besoin. </P>

<P>197 Et, Seigneur, Tu sais que je n’aime pas gronder les gens, mais comment faire taire cette chose sacrée qui brûle en moi? Je n’aime pas faire cela, Seigneur. Tu connais ma vie, mon cœur. Je dois le faire. Aussi je Te prie, ô Dieu, de m’aider à le faire. Donne-moi seulement la grâce, et que je ne m’appuie jamais sur ma propre intelligence, mais que je m’appuie sur Ta promesse. Au Nom de Jésus. Amen. </P>

<P>198 Je voudrais que vous soyez tous très respectueux pendant quelques instants. Assis dans cette assemblée de gens, sans doute qu’il y a des hommes et des femmes qui sont malades. </P>

<P>Combien ici sont malades et affligés, levez la main, dites simplement : “J’ai besoin de Dieu”? Levez simplement la main, là : “J’ai besoin de Dieu.” </P>

<P>199 Bon, je ne connais pas un grand nombre de personnes. Je connais les trois garçons qui sont assis juste ici. Je connais Monsieur Dauch et sa femme, qui sont assis là. Je pense, je pense que c’est Sœur Moore ici. Je n’en suis pas sûr. C’est ça,Sœur Moore? À part ceux-là, je pense que c’est tout. Frère Mike, et l’estrade. Ça, c’est pour autant que je sache, d’après ce que je vois, tous ceux que je connais. </P>

<P>200 Mais le Père Céleste, qui a promis, et, qu’en ce jour-ci, qu’Il confirmerait ce qu’Il est, dans cet âge-ci, exactement de la même manière qu’Il l’avait fait à Sodome. Est-ce qu’Il l’a promis? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Qu’Il Se manifesterait! Croyez-vous cela? [“Amen.”] </P>

<P>201 Maintenant, si vous voulez prier, et par la foi! Ne cherchez pas à raisonner, là : “Comment est-ce que je peux Le toucher comme Souverain Sacrificateur?” </P>

<P>202 Or, la Bible dit, dans le Nouveau Testament : “Il est en ce moment même le Souverain Sacrificateur. Il reste en place comme Souverain Sacrificateur selon l’ordre de Melchisédek. Il est le Souverain Sacrificateur pour toujours. Il n’y a pas d’autre Souverain Sacrificateur que Lui. Aucun autre médiateur entre Dieu et les hommes, que Christ Homme.” C’est vrai. Il est le seul, et Il est le même hier, aujourd’hui et pour toujours. </P>

<P>203 S’il est encore le même Souverain Sacrificateur, et que la Bible dit que “nous pouvons Le toucher par le sentiment de nos faiblesses”, alors, comme cette petite femme qui avait touché Son vêtement, votre foi peut Le toucher ce soir, et Il agira de la même manière, dans une chair humaine, qu’Il avait agi quand Il était dans une chair humaine, là-bas, au_au chêne d’Abraham. Croyez-vous ça? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Il a promis qu’Il le ferait. Maintenant, priez, simplement, tous ceux qui ont un besoin. Et je_je^ </P>

<P>204 C’est comme je le disais, un don, ce n’est pas quelque chose comme de prendre un couteau, et si vous voulez vous en servir pour couper ceci, vous pouvez le couper, ou pour couper ceci, vous pouvez le couper, ou ce que vous voulez faire. Ce n’est pas ça un don de Dieu. Voyez? Non. </P>

<P>205 Un don de Dieu, c’est un moyen que vous avez de vous enlever du chemin. Et les dons et les appels relèvent de la prédestination de Dieu. “Les dons et les appels sont même sans repentir.” Vous naissez avec. C’est un petit levier pour vous faire passer d’une vitesse à l’autre, mais vous ne pouvez pas appuyer sur l’accélérateur. Voyez? C’est Dieu qui doit le manœuvrer. Vous devez vous enlever du chemin. </P>

<P>206 Votre foi à vous peut le manœuvrer, pas la mienne; la vôtre. La mienne, c’est de s’enlever du chemin, c’est tout. Croyez de tout votre cœur que Jésus-Christ vit aujourd’hui. </P>

<P>207 Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence. Vous dites : “Eh bien, regardez, là, mon_mon état est très grave, frère. Vous ne me connaissez pas. J’ai été dans ce fauteuil roulant^ J’ai été^” </P>

<P>208 Ce que vous avez été, pour moi ça ne compte pas. Voyez si Dieu ne va pas descendre et faire exactement ce qu’Il a fait quand Il était ici sur terre dans un corps physique. Il le fera dans votre corps, dans mon corps, nous faisons bloc ensemble en croyant en Lui. Il le fera, parce qu’Il a promis de le faire. </P>

<P>209 Or, ne vous appuyez pas sur ce que quelqu’un a dit : “Oh, ça, c’est_c’est de la télépathie”, c’est comme ça qu’ils appellent Cela. Ils ont dit la même chose de Jésus. Ils L’ont traité de diseur de bonne aventure, de “démon”. Mais Il était le Fils de Dieu, parce qu’Il correspondait à la Parole promise de Dieu. </P>

<P>210 Maintenant, comme je le disais, les_les salles qu’on a, on n’est pas obligés d’avoir ça, de pouvoir venir imposer les mains aux gens. Nous leur avons imposé les mains hier soir. Mais la seule chose que vous êtes obligés d’avoir, c’est la foi, et ensuite de reconnaître. Par la foi, vous l’acceptez, par la foi. Pas_pas par quoi que ce soit que^ </P>

<P>Ne dites pas : “Eh bien, là, comment est-ce que cela peut se faire?” 211 Si je pouvais vous dire comment cela se fait, alors, ce ne serait plus de la foi. Je ne sais pas comment cela se fait. Je ne sais pas, mais je le crois. Je_je ne sais pas comment_comment Dieu fait pour sauver un pécheur, mais Il le fait. Je ne sais pas comment Dieu fait toutes ces choses-là, mais je l’accepte. Il_Il le fait, et c’est comme ça. En effet, je ne peux pas l’expliquer. Maintenant, bon, je^ Ça ne s’expliquera jamais. Personne ne peut l’expliquer. Parce que si vous l’expliquez, à ce moment-là, ce n’est plus de la foi. </P>

<P>212 Je ne peux pas comprendre que Dieu et Christ puissent êtreune seule et même Personne, mais Ils l’étaient. L’Écriture le dit. Eh bien, vous ne pouvez pas l’expliquer, mais Ils l’étaient. “Mon Père est en Moi. Ce n’est pas Moi qui fais les œuvres, c’est Mon Père qui est en Moi. Si Je ne fais pas Ses œuvres, alors cela montre que Je ne suis pas de Lui. Mais si Je fais Ses œuvres, alors c’est Lui-même qui rend témoignage que Je suis de Lui.” </P>

<P>213 Eh bien, c’est la même chose maintenant, exactement la même chose. Il est le même hier, aujourd’hui et pour toujours, si vous êtes prêts à le croire. </P>

<P>214 Maintenant, il y a un homme assis juste ici devant moi, il a les cheveux bruns. Il porte une montre au bras, un complet foncé. Il porte des lunettes. Si vous regardez ici, vous le verrez assis, les yeux fermés, il prie. Je ne connais pas cet homme. Le Père Céleste sait que je ne le connais pas. Mais je vais juste m’occuper de lui un petit instant, parce qu’il semble être vraiment sincère, assis là. Depuis que j’ai fait mention de cela, cet homme a simplement fermé les yeux et il s’est mis à prier. Cet homme est un inconnu pour moi, là, vous voyez mes mains. Je ne le connais pas. Dieu connaît cet homme, et Il peut me révéler, _ si cette promesse de la Bible est vraie, _ Il peut me révéler la raison pour laquelle cet homme a les yeux fermés, et pour quoi ilprie. Croyez-vous ça? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] </P>

<P>215 Le croyez-vous, monsieur? Si vous voulez bien ouvrir les yeux, vous, assis juste ici, regardez ici. Croyez-vous ça? Très bien. Maintenant, vous savez que je ne vous connais pas. Nous sommes des inconnus l’un pour l’autre. Mais Dieu vous connaît. Il s’est mis à pleurer, là, il verse des larmes. En effet, je peux lui dire tout de suite que Dieu va exaucer sa demande, voyez-vous, parce que c’est ce qui vient de le toucher, cette Lumière; c’est passé des ténèbres à la Lumière. Voyez? </P>

<P>216 Or, cet homme, il prie pour quelqu’un d’autre, il s’agit de ce petit garçon qui est assis ici, près de lui. C’est son fils. C’est exact. Maintenant, ce petit garçon, il souffre de_de troubles gastriques, et il a aussi quelque chose aux intestins. C’est exact. C’est exact. </P>

<P>217 Vous n’êtes pas d’ici. Vous n’êtes pas de l’Arizona. Vous êtes de la Californie. C’est exact. Et vous êtes un ministre, vous êtes membre des Assemblées de Dieu. C’est vrai. Vous êtes le révérend McKeig, ou, révérend Keig, c’est exact. Est-ce vrai? Faites signe des mains, comme ceci. Maintenant votre petit garçon va guérir. Votre foi! </P>

<P>218 Maintenant qu’est-ce? Bon, cet homme est là, les mains levées, il ne me connaît pas, je ne le connais pas. Mais qu’est-ce qu’il y a eu? Il a touché le Souverain Sacrificateur. Or, voyez-vous, il n’a pas pu s’appuyer sur sa propre intelligence. Maintenant, ce qu’il doit faire, qu’est-ce qu’il lui reste à faire, là? Il doit croire que ce qui lui a été dit est la vérité, parce qu’il sait qu’il ne me connaît pas. C’est exact. </P>

<P>219 Tenez, il y a une femme assise juste ici devant moi, elle aussi, elle a la tête inclinée. Elle souffre d’un cancer. Elle aussi, elle vient de la Californie. J’espère qu’elle ne passera pas à côté. Mademoiselle Adams, c’est comme ça que vous vous appelez. Je ne l’ai jamais vue de ma vie. Oui, c’est bien vrai. </P>

<P>220 Il y a une dame assise au fond, ici. Je ne peux pas mettre^ la montrer simplement du doigt, mais je vois une Lumière au-dessus d’elle. Elle a des ennuis sérieux. Une chose, elle a mal au cou. Autre chose, elle_elle a des_des problèmes spirituels, elle s’inquiète, se fait du souci pour ça. Et elle a un problème de famille; sa fille s’est enfuie dernièrement. C’est exact. C’est vrai, n’est-ce pas? Elle a la main levée. Madame Miller, c’est exact. Croyez-vous? Dieu vous la renverra, Il guérira votre corps. Maintenant, je ne l’ai jamais vue de ma vie. Elle m’est totalement inconnue, tout à fait. </P>

<P>221 Il y a une dame assise ici, dans l’auditoire. Elle_elle n’est pas d’ici; elle aussi, elle est de la Californie. Elle a un cancer, et c’est un cancer du sein. Elle a été opérée à un sein, et le cancer s’est propagé à l’autre. C’est exact. Madame Kalin, c’est exact. Croyez-vous que Dieu va vous guérir? Vous le croyez. Je suis un inconnu pour vous, madame, je ne vous connais pas. C’est vrai. Voyez? Elle, c’est le cancer. </P>

<P>Pour que vous sachiez que Dieu est présent! </P>

<P>222 Il y a une dame assise juste à côté d’elle. Son nom est Madame Harris. Elle m’est totalement inconnue. Mais quand l’Esprit a touché cette femme-ci, elle aussi, elle avait de la compassion pour elle, et elle vient de la Californie. C’est exact. Et elle a mal à l’épaule. C’est exact. Croyez-vous que Dieu vous guérira? Si c’est vrai, levez la main, pour que les gens voient; elle m’est totalement inconnue. </P>

<P>223 Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence. Qu’estce qui peut faire cela? Ça ne s’explique pas. C’est un paradoxe. Ça dépasse l’explication. Demandez à ces gens; je ne les ai jamais vus de ma vie, je ne savais absolument rien d’eux. Ça pourrait continuer comme ça, dans toute l’assemblée. </P>

<P>224 Mais, maintenant, regardez, ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence, mais appuyez-vous sur ce qu’Il a promis, qu’Il ferait cela. N’est-ce pas là le même Esprit qui a habité dans une chair humaine, qui savait que Sara avait ri dans la tente, derrière cet Homme. Pas vrai? Et Il a promis, juste avant que le monde soit détruit par le feu, qu’alors le Fils de l’homme Se révélerait de nouveau de la même manière, que le_le Fils de l’homme (prophétique) Se révélerait dans une chair humaine, _ comme Il l’est ici avec nous ce soir, _ de la même manière qu’Il l’avait fait à l’époque. Alors à quelle heure vivons-nous? Tout près de la destruction. </P>

<P>225 Mon ami, ne restez pas un pécheur plus longtemps, dans cette salle. Acceptez Jésus-Christ, pendant que vous êtes dans Sa Présence. Bon, je sais, ce qui se fait d’habitude par les prédicateurs, c’est la coutume, ils vont supplier et raconter des histoires, parler de maman qui est morte et qui est de l’autre côté. Il n’y a pas de mal à ça. Mais nous ne venons pas en fonction de notre mère qui est morte. Ma mère aussi, elle est morte; même chose pour mon père. Mais nous venons intelligemment, en l’acceptant sur la base de ce que Dieu S’est manifesté en Jésus-Christ pour ôter les péchés du monde. Nous venons et nous mettons notre foi dans l’Expiation. Maintenant qu’Il a confirmé Sa Parole^ </P>

<P>226 Quelle église vous avez fréquentée, ça m’est égal, que ce soit l’église méthodiste, baptiste, catholique, presbytérienne, ou pas d’église du tout. Si vous êtes prêt à reconnaître que vous en avez reçu une compréhension différente, que vous savez que n’êtes jamais vraiment né de nouveau, mais que vous le désirez, et que vous désirez l’accepter maintenant, la promesse, maintenant. Vous ne serez peut-être pas rempli tout de suite, mais vous serez rempli quand^à mesure que les réunions se poursuivront. Si vous voulez l’accepter sur ces bases-là, voulez-vous vous lever et je vais prier pour vous, de l’endroit où vous êtes. Tous ceux qui sont ici, qui savent^ </P>

<P>227 Ne vous appuyez sur vous-même, eh bien, en disant : “J’ai parlé en langues.” Ça, ça n’a absolument rien à y voir. Moi aussi, je crois au parler en langues. </P>

<P>228 Mais j’ai vu des sorcières, des démons, et tout le reste, parler en langues et interpréter. C’est vrai. Demandez aux missionnaires ici, nous pouvons nous renseigner, Frère Creech, tu sais que c’est vrai. Je les ai vus parler en langues, et boire du sang dans un crâne humain, invoquer le diable. Certainement. Je les ai vus poser un crayon par terre, et celui-ci s’est soulevé et a écrit en langues inconnues; et la sorcière, le sorcier se tenait là, et il en a donné l’interprétation. </P>

<P>229 Alors, le parler en langues, ce n’est pas le signe que vous avez le Saint-Esprit. Si ça, si vous parlez en langues et que vous niez cette Parole, il y a quelque chose qui cloche quelque part. C’est vrai, oui, c’est vrai. Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence. </P>

<P>230 Quelqu’un, bon, vous direz : “Eh bien, j’ai poussé des cris.” </P>

<P>Moi aussi, j’en pousse. Mais ne vous appuyez pas là-dessus. 231 J’ai vu toutes sortes de puissances démoniaques pousser des cris et hurler. J’ai vu des musulmans pousser des cris et hurler, ils s’emballaient tellement, au point de se transpercer les mains avec des esquilles. En Inde, je les ai vus pousser des cris, sauter en l’air, prendre des boules remplies d’eau et en enfoncer l’hameçon dans leur peau, et marcher sur des charbons brûlants, c’est vrai, alors qu’ils renient Jésus-Christ. </P>

<P>232 Voyez-vous, ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence, mais sur la Parole de Dieu. Si votre vie n’est pas à la hauteur de cette Bible, pour croire chaque Parole qui s’y trouve, mais que vous voulez y croire, que vous voulez que Dieu fasse Sa volonté en vous, _ parce que vous pouvez être une partie de Dieu, _ voulez-vous vous lever, dire : “Je vais l’accepter tout de suite, frère.” Merci. Merci. Que Dieu vous bénisse. Que Dieu vous bénisse. Que Dieu vous bénisse. Que Dieu vous bénisse. Que Dieu vous bénisse. Merveilleux. Que Dieu vous bénisse. Puisse Dieu vous l’accorder, vous, tous ces gens sincères. Vous dites^ Continuez simplement_ simplement à vous lever, simplement^ </P>

<P>233 Vous dites : “Je suis membre d’église, Frère Branham, mais vraiment, je suis pentecôtiste, mais vraiment, pour ce qui est de dire, vraiment, que je peux croire que toute la Parole est la Vérité, je ne peux tout simplement pas le faire, mais je_je veux le faire. Aidez-moi, priez pour moi. Je veux me lever et dire : ‘Je_je^’” Vous dites : “Eh bien, écoutez, je suis assise ici, ou j’ai témoigné à cette église, que j’en étais là.” Mais vous le savez, au fond de votre cœur, que vous n’en êtes pas là. Dieu aussi, Il sait que vous n’en êtes pas là, voyez-vous, alors pourquoi ne pas vous lever? Ne vous appuyez pas sur votre propre intelligence, mais appuyez-vous sur Sa Parole. </P>

<P>234 Voulez-vous vous lever, d’autres personnes? Quelqu’un d’autre voudrait-il se lever? Que Dieu vous bénisse. Que Dieuvous bénisse. Que Dieu vous bénisse, et vous. “Ô Dieu, aide-moi.” Que Dieu vous bénisse tous. C’est bien. Continuez simplement à vous lever. </P>

<P>235 Vous dites : “Est-ce que ça va m’avancer à quelque chose?” Levez-vous une bonne fois, vous verrez si ça va vous avancer à quelque chose. Soyez vraiment sincère : “Je veux, Frère Branham, je veux marcher droit. Je veux marcher droit.” </P>

<P>236 Bon, je ne dis pas de quitter votre église. Non monsieur. Restez là, à l’endroit où vous êtes, mais soyez une personne vraiment remplie du Saint-Esprit dans cette église-là, c’est tout. Vous dites : “Eh bien, je ne sais pas ce que mon pasteur en dira.” Il vous appréciera si vous êtes, s’il est un homme de Dieu. C’est exact. </P>

<P>237 “Que votre lumière luise tellement devant les hommes </P>

<P>qu’ils voient vos bonnes œuvres, et qu’ils glorifient leur Père.” 238 Que Dieu vous bénisse. Eh bien, que Dieu vous bénisse tous les deux, et vous; et vous, frère, vous. Que Dieu vous bénisse, chacun. Que Dieu vous bénisse. Que Dieu vous bénisse, ici. </P>

<P>239 Maintenant, vous qui vous êtes levés, si vous vous sentez mieux après vous être levés, levez donc la main pour faire savoir aux autres que vous vous sentez mieux après vous être levés. Voyez-vous, toutes les mains. Voyez? Bien sûr que vous vous sentez mieux. Voyez-vous, vous êtes sincère. Vous vous levez, pour dire : “Je vais rendre témoignage.” </P>

<P>240 “Celui qui prendra Mon parti ici, Je prendrai son parti là-bas. Celui qui aura honte de Moi ici, devant ces hommes, J’aurai honte de lui devant Mon Père et les saints Anges.” N’ayez pas honte de Lui. Ne vous appuyez pas sur votre propre raisonnement. Appuyez-vous sur la Parole de Dieu. “Celui qui Me confessera devant les hommes, Je le confesserai devant Mon Père et les saints Anges.” </P>

<P>241 Y en aurait-il d’autres, juste avant que nous priions? Alors, courbons la tête. Que Dieu vous bénisse, sœur. Bien sûr. Que Dieu vous bénisse, et vous, frère. Certainement. Est-ce qu’il y en aurait un autre, là, pendant que nous avons la tête inclinée? Que Dieu vous bénisse, et vous. Bon, c’est ça, il y en a encore parmi vous qui se lèvent. Nous allons simplement attendre un instant, un petit instant. Que Dieu vous bénisse, frère. Que Dieu vous bénisse. Vous dites : “Est-ce que ça signifie quelque chose de dire : ‘Que Dieu vous bénisse’?” C’est ainsi que je prononce mes bénédictions sur vous. Que Dieu vous bénisse. </P>

<P>242 Certains d’entre vous qui sont debout le long du mur, vous n’avez pas de place pour vous asseoir, voulez-vous simplement lever la main, pour dire : “Moi, ô Dieu, c’est de moi qu’il est question”? Que Dieu vous bénisse, frère. Que Dieu vous bénisse, et vous; et vous, sœur; et vous, mon frère; et vous, ma sœur. </P>

<P>243 Oh, le Saint-Esprit se déplace avec tellement de douceur sur l’auditoire. Pouvez-vous Le ressentir? Que Dieu vous bénisse, jeune homme, ici sur l’estrade. Que Dieu vous bénisse, au coin, là-bas. Que Dieu te bénisse, jeune homme. Oui. </P>

<P>244 Ô Saint-Esprit, agis à nouveau dans nos cœurs maintenant. Montre-nous nos fautes, Seigneur. Nous ne^ Nous ne nous appuierons pas sur notre propre intelligence, notre propre raisonnement. Mais nous nous appuyons sur Toi, parce que nous savons que nous nous tenons à Ta promesse Divine confirmée, d’aujourd’hui. Tu T’es fait connaître au-delà de tout, au-delà de tout raisonnement. Nous ne pouvons pas raisonner ni expliquer la chose. Mais Tu es descendu ici, au milieu de nous, maintenant, et Tu nous as montré que Tu es ici. Et des hommes et des femmes le croient et l’acceptent. </P>

<P>245 Ô Dieu, prends chacun d’eux dans Ton sein, et cache-lesdans le Rocher des Âges, jusqu’à ce que les feux soient passés. Nous allons bientôt être brûlés, Seigneur. Nous le savons. Nous en sommes revenus à Sodome. “Mais le juste ne périra pas avec le coupable.” Tu appelleras Tes enfants, Seigneur. Tu as dit à Lot : “Sors de là. Sors.” Je prie, ô Dieu, que chaque personne qui est dans cet état-là ce soir, qui est là-bas, sans savoir avec certitude où ils en sont^ </P>

<P>246 Ô Dieu, ils ne prendraient pas le risque de descendre une rue à sens unique en sens inverse. Ils ne prendraient pas le risque de griller un feu rouge, s’ils ont toute leur tête, parce qu’ils pourraient se faire tuer. Alors, comment des gens peuvent-ils prendre des risques quand il s’agit de leurdestination Éternelle, se contenter de supposer, de présumer, de s’aventurer sans avoir vraiment l’autorisation de s’aventurer, pour la raison qu’ils sont membres d’une église ou d’une dénomination? Et, vraiment, ils ne peuvent pas, ils ne peuvent pas comprendre que la Parole de Dieu puisse être aujourd’hui telle qu’elle était à cette époque-là, que ces promesses puissent être manifestées. “L’âge apostolique, c’est du passé.” Aide-les, Père. Je Te les confie au Nom de Jésus-Christ. Amen. </P>

<P>247 Merci, mon frère, ma sœur. Je suis si heureux de vous 
</P>

<P>appeler mon frère, ma sœur. 
248 Souvenez-vous, Dieu me fera répondre de chaque parole, 
au Jour du Jugement. Tout ce que j’ai prêché ce soir, j’aurai à 
en répondre. Je suis conscient de ça. Qu’est-ce que j’ai fait
depuis ma jeunesse, sinon prêcher cet Évangile, et ensuite je 
serais rejeté? 
</P>

<P>249 Maintenant, combien d’entre vous sont malades et affligés 
ici ce soir, et vous voulez qu’on prie pour vous? Levez la main. 
Maintenant, voulez-vous faire juste une chose encore pour moi? 
Posez vos mains les uns sur les autres. Imposez-vous les mains 
les uns aux autres. Que tout le monde courbe la tête maintenant, 
exactement comme si vous étiez à l’église; ici sur l’estrade. 
</P>

<P>250 Dieu bien-aimé, au Nom de Jésus-Christ, et de Sa Présence, 
une Présence qui a été confirmée! La Parole même qui a été 
prêchée a été confirmée, comme quoi Tu es le même hier, 
aujourd’hui et pour toujours. Que le Saint-Esprit de Dieu 
envahisse cette assemblée de gens maintenant. Beaucoup 
d’entre eux sont venus T’accepter comme leur Sauveur,
beaucoup de rétrogrades T’ont accepté et sont revenus. Ô Dieu, 
je Te prie, au Nom de Jésus-Christ, de guérir chaque personne. 
Tu as dit : “Voici les signes qui accompagneront ceux qui 
auront cru : S’ils imposent les mains aux malades, les malades 
seront guéris.” Tu l’as promis, Seigneur, et les enfants qui 
croient ont posé leurs mains les uns sur les autres. 
</P>

<P>251 Satan, tu es vaincu. Sors de ces gens, au Nom de Jésus-
Christ. Laisse aller ces gens, dans l’intérêt du Royaume de 
Dieu, au Nom de Jésus. Amen. 
</P>

<P>252 Ceux d’entre vous qui croyez que Jésus-Christ est votre 
guérisseur maintenant, aussi bien que votre Sauveur, et qui 
voulez L’accepter sur les mêmes bases, levez-vous, dites : 
“J’accepte maintenant Jésus comme mon guérisseur, aussi bien 
que comme mon Sauveur.” Merveilleux! Gloire au Seigneur! 
Merci, Seigneur! Maintenant levons les mains et chantons 
pour Lui. 
</P>

<P>Je Le louerai, je Le louerai, 
Je louerai l’Agneau immolé pour les pécheurs; 
Donnez-Lui gloire, vous tous les peuples, 
Car Son Sang a effacé toutes les taches. 
</P>

<P>253 Oh, vous vous sentez bien, n’est-ce pas? Faites signe de la </P>

<P>main. Oh! la la! Chantons-le encore. </P>

<P>Je Le louerai, je Le louerai, </P>

<P>Je louerai l’Agneau immolé pour^ </P>

<P>(Souvenez-vous, cet Agneau est “le même </P>

<P>hier, aujourd’hui et pour toujours”.) </P>

<P>Donnez-Lui gloire, vous tous les peuples, </P>

<P>Car Son Sang a effacé toutes les taches. </P>

<P>254 Vous aimez ça? [L’assemblée s’écrie : “Alléluia!”_N.D.É.]Amen. Étendons le bras pour serrer la main à quelqu’un. Nous brisons la glace pour les réunions, là, c’est commencé, pour la convention. Dites : “Que Dieu te bénisse, frère, pèlerin. Que Dieu te bénisse.” C’est formidable. C’est bien. Merveilleux! Maintenant croyez-vous que nous allons avoir une grande convention, après ceci? [“Amen.”] Nous remercions Dieu pour de grandes réunions, et maintenant nous allons avoir une grande convention. Que tous ceux qui le croient disent : “Amen.” [“Amen.”] </P>

<P>Ma foi regarde à Toi, </P>

<P>Toi, Agneau (Regardons à Lui maintenant.) du </P>

<P>Calvaire,</P>

<P>Ô Sauveur Divin;</P>

<P>Écoute ma prière, </P>

<P>Efface mon péché, </P>

<P>Que je sois dès ce jour </P>

<P>Entier à Toi. </P>

<P>Et dans ce labyrinthe, 
Entouré de malheurs, 
Oh, sois mon Guide! 
Disperse ces ténèbres, 
Viens essuyer mes larmes, 
Que je sois tout à Toi 
Dès aujourd’hui. 
</P>

<P>255 Amen! L’assemblée a dit : “Amen.” [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Alléluia! </P>

<P>Oh, louez-Le, 
Louez l’Agneau immolé pour les pécheurs; 
Donnez-Lui gloire, vous tous les peuples, 
Car Son Sang a effacé toutes les taches. 
</P>

<P>Comme c’est merveilleux! </P>

<P>256 Bien, maintenant pouvons-nous courber la tête pour la bénédiction. Je ne sais pas qui a été choisi pour ça. Frère Johnny Manadal, de la Californie, pendant que nous avons la tête inclinée. Maintenant, n’oubliez pas, demain soir, ce sera la première, le début. Demain soir, la convention se passera ici, ici dans cette salle, à sept heures et demie. </P>

<P>257 Que Dieu vous bénisse. Avez-vous apprécié la Présence deDieu? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Amen. Maintenant courbons la tête, pendant que Frère Johnny termine la réunion. </P>

<P>` </P>

<P>NE T’APPUIE PAS SUR TON INTELLIGENCE FRN65-0120 </P>

<P>(Lean Not Unto Thy Own Understanding) </P>

<P>Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais le mercredi soir 20 janvier 1965, à l’auditorium de l’Auberge Ramada, à Phoenix, Arizona, U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été imprimé intégralement en anglais. La traduction française de ce Message a été imprimée et distribuée par Voice Of God Recordings. Réimprimé en 2012. </P>

<P>Veuillez adresser toute correspondance en français à : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU 
C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>FRENCH </P>

<P>©1997 VGR, ALL RIGHTS RESERVED </P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>

<Sect>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
