<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN63-0714E Humilie-toi</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN63-0714E Humilie-toi</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN63-0714E Humilie-toi VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 10.1.8 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2014-06-12T16:41:17-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:ModifyDate>2014-06-12T16:41:17-04:00</xmp:ModifyDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 18208</xmp:CreatorTool>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 18208</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>6/12/2014</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>6/12/2014</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:dd62a11b-e8dd-b44f-a902-1ab55029fb23</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:86a9a9a5-354f-45be-a497-98bc59471416</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI1Humilie-toi`[Frère Neville présente Frère Branham._N.D.É.] C’esttoute une surprise. Je crois que je pourrais faire uneannonce, là : “Il y a certains dons : qu’il me vienne, à moi,une idée comme celle-là.” [Frère Branham et l’assembléerient.]2Je prends vraiment plaisir à être ici, chaque fois. Notrevoyage tire maintenant à sa fin, notre séjour parmi vous. Eneffet, nous avons une autre série de réunions, tout de suiteaprès, à Chicago, et il faut que je ramène ma_ma famille, trèsprochainement, en Arizona. Et ils n’ont pas encore eu leursvacances d’été, alors je dois aller faire un petit tour avec euxquelque part, dans quelques jours. Et alors je seraiprobablement absent un_un jour, un dimanche, et la semained’après je commence à Chicago. Puis, je dois revenir vite, lelundi, pour les amener en Arizona.3Or, ça me fait de la peine de venir le dimanche matin,prendre ce temps où tout le monde est frais et dispos. Ledimanche soir, vous êtes toujours fatigués, épuisés, ledimanche soir; et alors de remettre le service du dimanche soirà notre pasteur, ça_ça, ce n’est pas vraiment bien. Mais, ça mefait de la peine de faire ça; par contre, le dimanche soir, ce queje ferais^le dimanche soir, quand j’ai un service le dimanchesoir, alors je retiens les gens jusque tard. Beaucoup d’entre euxparcourent tout ce trajet, depuis le sud et_et depuis le nord, etils ont, oh, parfois ils roulent jour et nuit, rien que pour arriverici pour un seul service, puis s’en retourner. C’est pour ça quej’essaie de prendre le dimanche matin, quand je suis là; ça leurpermet de s’en retourner.4Des pèlerins loyaux et fidèles; comme je les aime! Ilsroulent à travers la neige fondue, la pluie, et tout, pour arriverici, ils traversent le pays, ils font des centaines de milles, rienque pour un seul petit service. Alors, ça m’amène à éprouver dela reconnaissance envers Dieu, et envers ces gens-ci, pour leurgrand_pour leur grand soutien, de ce que j’essaie de dire auxgens, de cette Vérité.5Or, je crois que ceci est la Vérité, je^de tout mon cœur.S’il y avait quoi que ce soit d’autre, que je pensais êtremieux, certainement que je_j’irais d’abord^ Je nedemanderai à personne d’aller quelque part, sans que moi-même, j’y aille d’abord, pour savoir si c’est ce qu’il faut oupas. Je ne demanderais à personne de_de faire un pas enDieu, que je n’aie déjà fait moi-même, et dont je ne sache quec’est la Vérité. D’abord, il faut que ce soit la Parole duSeigneur, ensuite, je dois faire le pas pour voir si c’est bien ce</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
2 LA PAROLE PARLÉEqu’il faut faire. Puis, si c’est bien ce qu’il faut faire, alors jepeux dire : “Montez par ici.” Voyez-vous, il s’agit d’ouvrir lavoie.6Et, alors, je pense que n’importe quel ministre devrait faireça, il devrait d’abord y aller lui-même. Il est censé être unconducteur, un conducteur des gens, il ne doit pas parler d’unechose à laquelle il ne voudrait pas lui-même mettre la main.Nous devrions y aller, nous les conducteurs des gens.7Ce matin, j’ai eu une expérience très étrange, très bizarre,ici, à la chaire. Et c’est arrivé vers la dernière partie duMessage : je n’avais pas l’intention de dire ça de cette façon-là.Voyez? Mais je suppose que c’est déjà dit, alors maintenant jene peux plus rien y faire. Mais après, je suis arrivé à la maison,je me suis mis à étudier ça.8On a eu une petite réunion de famille aujourd’hui, il n’yavait que mon frère et les autres. Maman n’est plus là. Nousavions l’habitude de nous réunir chez elle, maintenant nousallons chez Dolorès. Nous avons passé des moments agréableslà-bas, cet après-midi, à causer, et Teddy était là. Nous avonschanté quelques chants, il a joué quelques cantiques et tout ça.9Maintenant, je pense que, peut-être dimanche matinprochain, si le Seigneur le veut, si ça ne dérange pas FrèreNeville, là, je voudrais avoir un service de guérison, uniquementconsacré à la guérison. Et je_et je pense qu’avec le Message dece matin, la façon dont le Seigneur a semblé me conduire, pourL’apporter, pour Le présenter, ça devrait, en quelque sorte, nousencourager un peu, voyez-vous, à_à_à vraiment croire.Nous_nous pouvons nous amuser, nous_nous pouvons diredifférentes choses, et en parler. Mais, alors, quand on en arrive àl’épreuve de force, là c’est différent. Comme le^10Quelqu’un racontait, je crois que c’est mon frère, là aufond, qui racontait une_une petite histoire aujourd’hui, ausujet d’un homme, d’un_d’un ministre et de son^dequelqu’un de, d’une personne de son assemblée. Il disait qu’ilpouvait marcher sur un rondin.Il a dit : “Bien sûr, pasteur, le Seigneur est avec vous.”Il a dit : “Je peux porter un rondin sur mon dos pendantque je traverse.”“Bien sûr, le Seigneur est avec vous.” Il est allé, et il l’afait.11Il a dit : “Je peux porter un rondin et pousser une brouetteen traversant, les deux à la fois.”12“Bien sûr, pasteur, le Seigneur est avec vous. Votre foi peuttout faire.”13Il a dit : “Je peux te mettre dans la brouette et porter lerondin.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI3Il a dit : “Attendez une minute, là!” Voyez?14C’est différent quand vous y êtes impliqué, vous-même.Voyez? Alors, c’est très bien pour nous de dire ici : “Amen.”C’est très bien pour nous de dire : “Je crois que c’est vrai.”Mais ensuite, passez à l’action. Vous devez passer à l’action.15Comme je l’ai déclaré ce matin, les gens qui étaient couchésdans l’ombre de Pierre, ils ne demandaient même pas qu’onprie pour eux.16Je suis entré dans beaucoup de maisons, et j’ai observé ça.Je prie avant de partir, et j’y entre avec l’onction, toutsimplement; je ne prie même pas pour les gens, je repars, et ilssont guéris. Voyez? Voyez? C’est vrai. J’ai vu ça se produire,tant de fois! Voyez? Il faut que vous ayez un point d’appui pourvotre foi, quelque part. Voyez? Il faut que vous y croyiez. Et jecrois que l’heure approche, et elle est déjà là.17Je suis conscient que ce service n’en est pas un où onenregistre. Il se pourrait qu’ils enregistrent une petite bande,pour eux-mêmes, mais celle-là n’est pas destinée à faire le tourdu pays. Le^18Ce dont je parlais ce matin nous a amenés jusqu’à un_jusqu’à un point culminant, et c’est pour ça que je vaisconsacrer dimanche prochain à un_un_un service de guérison.En effet, depuis que je suis rentré, je vous ai parlé des visionset de ce qui s’est produit, et tout, et j’ai développé là-dessus,vous exposant pourquoi j’ai fait toutes ces choses. Et puis, cematin, j’ai continué à développer, jusqu’à en venir maintenantà ce dernier Pull.19Maintenant, c’est le moment où je dois me consacrer àDieu, le moment où Dieu va me parler. Voyez-vous, je_je_jedois vraiment avoir un petit changement dans ma propre vie.Ce n’est pas que je sois mauvais, je ne pense pas ça, mais je_jeveux me sentir un peu plus près des gens. Voyez?20Ces gens à qui j’ai essayé d’annoncer cette Vérité del’Évangile, et qui Y tournent le dos, ils s’En éloignent, et ils semoquent de Cela. Or, moi, je trouve que c’est une insulte.Envers moi, ça, ça m’est égal; mais quant aux choses que je dis,qui sont la Vérité, pour essayer de leur venir en aide. C’estcomme de pousser un bateau au large, et de dire : “Allez, levoici, traversez! Allez, sortez de ce courant tumultueux, vousallez mourir! Vous_vous allez périr là-bas!” Et ils se moquentde vous, simplement, et ils s’éloignent. Eh bien, moi, s’ilss’éloignent, j’ai l’impression qu’il n’y a plus rien que je puissefaire à ce sujet, voyez-vous, rien que je puisse faire.21Mais maintenant je veux descendre en vitesse sur la rive, etles persuader : “Revenez donc!” Voyez-vous, il faut que j’aie cesentiment-là, voyez-vous, parce que je sais qu’il y a quelqu’un</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
4 LA PAROLE PARLÉElà-bas, qui n’est pas encore entré. Et je vais_je vais pêcher,jusqu’à ce que^Il a dit, jusqu’à ce que le dernier poisson aitété attrapé. C’est ça que je veux faire maintenant.22Et, pour ce faire, maintenant, je m’attends à ce que quelquechose se produise dans une réunion de prière. Quelquechose^ Beaucoup d’entre vous se souviennent de la visiondu_du dernier Pull, de ce troisième Pull, plutôt. Vous voussouvenez, quelque chose s’était produit juste avant : j’ai vuvenir cette Lumière et Elle est descendue dans cet endroit-là,et Il a dit : “Je te rencontrerai là.” Maintenant je m’attends àce que quelque chose se produise.23Il y a bien des années, ici, les services et le discernementm’affaiblissaient tellement que j’en titubais. Beaucoup d’entrevous se souviennent de ça. Je me retrouvais dans cet état-là, ilfallait que Frère Jack Moore me prenne par le bras, et queFrère Brown me prenne par l’autre bras, et qu’ils me fassentmarcher de long en large dans la rue, pendant une heure, aprèsle service. Et tout simplement, je, ce qui m’arrivait, j’essayaisde réfléchir, de voir où_où j’étais et ce qui se passait. Ensuite,toute la nuit, je restais étendu là, à repenser à tout ça, àsangloter, et tout, à me demander pourquoi ils n’avaient pasaccepté notre Seigneur Jésus.24Puis Il m’a dit, dans une vision : “À un moment donné, turencontreras une dame, elle viendra vers toi vêtue d’un tailleurbrun, et elle portera un petit bébé dans une couverture; à partirde ce moment-là, tu auras de la force, pour supporter avec plusd’endurance.” Eh bien, je vous avais dit tout ça. C’est àChicago que ça s’est produit, le soir où la petite damepresbytérienne, son propre pasteur l’avait envoyée là-bas avecle bébé.25Et je crois que son frère à lui, ou l’un de siens, était un_unmédecin. Il a dit : “Il n’y a plus d’espoir pour ce bébé, à moinsque le Dieu Tout-Puissant le touche.” Il est allé^26Elle est allée le dire à son pasteur. Le pasteur a dit : “Je nesuis_je ne suis pas apte”, il a dit, “à_à exploiter la guérisonDivine, parce que je ne^vraiment, je n’ai pas ça en moi, la foiqu’il faut pour le faire.” Or, ça_ça, c’est être honnête à cesujet. Voyez? Il a dit : “Je n’ai pas vraiment ça en moi.” Il adit : “Par contre, j’ai été à l’une des réunions de FrèreBranham, et je te conseillerais d’amener ce bébé à FrèreBranham.” Le médecin l’avait condamné, et il se mourait.27Et cette petite dame est entrée là, à l’endroit où je tenaisune sorte de_de service, pour les petits enfants catholiques quiavaient été brûlés vifs dans l’école là-bas, vous savez. Vousvous rappelez quand ça s’était passé. Nous tenions ce service,et la voilà qui arrive sur l’estrade, voilà cette petite dame vêtuedu tailleur brun. Ma femme et les autres étaient assis là, et j’ai</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI5dit^je me suis retourné, et j’ai regardé, j’ai regardé toutautour, pour voir s’ils étaient là. Et il s’était trouvé que justeavant que j’arrive, je crois que Billy Paul et les autres s’étaiententretenus, ou ma femme, ou quelques-uns d’entre eux, aveccette dame qui portait le petit bébé. Et cette dame est montéesur l’estrade, et le Saint-Esprit a tout révélé, et là Il a guéri cebébé.28Je suis reparti, et depuis ce moment-là je ne me fatigueplus. Voyez-vous, ça ne me dérange plus, et je_je continuecomme ça, sans arrêt.29Maintenant, je m’attends à ce que quelque chose seproduise, pour mettre le Troisième Pull en mouvement vers lebut visé. Voyez? Et il se pourrait que le service de guérison dedimanche matin prochain, peut-être, produise ça. Je ne saispas.30Je pense que ce que nous devrions faire, c’est : dites-le auxvôtres, amenez les malades. Maintenant, pour un service deguérison, nous devons nous consacrer aux malades. Amenezvos malades, amenez-les ici de bonne heure dimanche matinprochain, disons vers huit heures ou huit heures trente, etqu’on leur donne une carte de prière au moment où ilsentreront, à la porte, ou selon la façon de procéder. Ensuite,nous ferons une ligne de prière, nous prierons pour lesmalades, et nous verrons bien ce que le Saint-Esprit fera.31Je crois qu’Il fera des prodiges, si seulement nous croyonsen Lui, voyez-vous. Mais nous devons croire en Lui pour ceschoses, maintenant, de tout notre cœur. Et je crois que cettegrande heure est arrivée, alors que Dieu, comme nous l’avonsdit ce matin, nous a montré tant de choses, et Il nous a amenésjusqu’à un certain^jusque-là, à un certain niveau. Tout cequ’il nous faut faire, c’est de faire l’effort, pour arriver del’autre côté de la petite colline, et puis, voilà, c’est parti!Voyez-vous, et ça_ça avance; exactement comme ce qui s’étaitpassé dans le domaine du discernement, comme ce qui s’étaitpassé dans le domaine prophétique, de voir ce qu’il en est.32J’étais à Calgary^pardon, c’était dans la ville reine, àRegina_Regina. Et Ern Baxter était là, nous étions là, tout ungroupe. Et le Seigneur m’avait dit, ici même, sur l’estrade : “Ilviendra un temps où tu connaîtras même le secret de leurcœur.” Et c’est exact. Et je n’y pensais pas, de cette manière-là.Ce soir-là, je suis monté sur l’estrade avec Ern, et je me suismis à prier pour les malades. Et là, un homme est arrivé, et j’aisimplement étalé toute sa vie; c’était la toute première fois queça se produisait, comme ça, simplement, en un instant, en pleinservice de guérison. Ensuite j’ai regardé par-dessus l’auditoire,et voilà que Ça s’est mis à descendre sur l’auditoire, et tout ça.Oh, quand nous arriverons de l’autre côté! La moitié de</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
6 LA PAROLE PARLÉEl’histoire n’a même pas encore été racontée : toutes ces choses,quand on regarde et qu’on voit des choses dans la vie des gens.Je n’en parle pas. Je laisse, tout simplement, voyez-vous, àmoins que je me sente vraiment poussé à dire quelque chose.33Et maintenant, cette prochaine étape, je m’attends à ce queça soit mis en mouvement de cette manière-là, voyez-vous, à ceque Dieu, à Sa propre façon, en Son propre temps souverain,mette la chose en mouvement. Et ce sera_ce sera une autrechose, qui sera_sera de loin supérieure aux deux autres.Voyez? Et je m’attends à ce que ça se produise.34Alors, je me suis dit que peut-être, si je faisais un petitservice de guérison, peut-être dimanche prochain. Ensuite, ledimanche d’après, je serai probablement parti, avec les enfantset les autres; en effet, ils vont devoir rentrer pour aller àl’école. Et puis, le dimanche suivant, je, bien entendu, je serai àChicago, aux réunions là-bas. Et puis, je reviendrai le lundid’après, pour repartir le mardi pour_pour l’Arizona, pour queles enfants rentrent à l’école.35Eh bien, qu’est-ce que tu as trouvé, pasteur? [Frère Nevilledit : “Eh bien, j’ai découvert quelque chose de très étrange.”_N.D.É.] Bon, c’est très bien, ça, maintenant nous voulons savoirce que c’est.36Alors, maintenant, que le_que le Seigneur vous bénissetous, abondamment. Et je_j’espère vous revoir ici dimancheprochain. Et mercredi soir^37Écoutez. N’oubliez pas ces petites églises, comme celle deFrère Ruddell, de Frère Jackson, de Frère Parnell, et tous cespetits frères qui mènent un dur combat, là-bas, voyez-vous. Etils nous considèrent comme leur_leur_leur église sœur, voyez-vous. Nous sommes un peu comme une petite église mère poureux. C’est d’ici qu’ils sont nés, qu’ils sont sortis : des pasteurset ainsi de suite.38Et ce jeune homme, ici derrière, le Frère _ je l’ai rencontrél’autre soir, là-bas _ Allen, le jeune Frère Allen. J’espère queFrère Collins, ici, fera connaissance avec Frère Allen, s’il ne leconnaît pas. Ils sont tous les deux ministres méthodistes, et ilsont_ont vu la Vérité de la Parole.39Et, la_l’organisation de l’église méthodiste, il y a ungroupe de gens très bien dans l’église méthodiste. N’allez paspenser qu’ils ne le sont pas. Ils le sont. Il y a un groupe de genstrès bien dans l’église catholique. Il y a un groupe de gens trèsbien dans l’église presbytérienne. Et dans tous ces endroits-là,ce sont des hommes et des femmes qui attendent de voir brillercette Lumière sur leur sentier. Continuez seulement à fairebriller la Lumière, dans l’humilité, la douceur. Rapprochons-nous tous de Dieu, en nous humiliant. Voyez?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI740N’oubliez pas ceci : ce tabernacle perdra sa force.Souvenez-vous que cet endroit est la cible sur laquelle Satan abraqué tous les fusils de l’enfer. Il poussera une personne àfaire quelque chose qui est contraire à ce que l’autre pense.C’est ça qu’il fait. C’est ça qu’il mijote. C’est son affaire : s’ilpeut amener quelqu’un à dire quelque chose, quelqu’un àparler de quelqu’un d’autre, à dire : “Eh, écoute, est-ce que tusais ce qu’un tel a fait?” N’écoutez pas ça. N’écoutez pas ça dutout. C’est le diable. Voyez-vous, c’est Satan. N’allez pas croireça.41S’il y a quelque chose que quelqu’un a fait, qui n’était pasbien, priez pour eux. Ne priez pas d’une manière égoïste, endisant : “Je sais que c’est mon devoir, je dois prier pour cefrère.” Prenez à cœur, vraiment à cœur, de prier pour cettesœur. Et parlez, simplement, soyez très gentils, et à unmoment donné, vous les verrez vite revenir au culte. Voyez?Parce que, après tout, nous nous dirigeons vers le coucher dusoleil.42Le Seigneur Jésus va venir, un de ces jours. Et, vous savez,je pense que ça se fera tellement soudainement et tellement_tellement doucement, tellement, qu’il y aura cent pour^uncentième du cent pour cent du monde entier qui n’en saurarien, quand l’Enlèvement aura lieu. Ça se fera tellementsilencieusement que personne n’en saura rien. Voyez?43Et il y aura, évidemment, les petits groupes qui diront :“Eh bien, alors, un tel?”44“Oh, on dit qu’il y a une bande de fanatiques là-bas, on ditqu’un groupe a disparu de là-bas, et ils^ Ce n’est pas vrai. Ilssont seulement partis quelque part. Nous en avons déjà vu, dece genre de fanatisme, voyez-vous.”45“Eh bien, on dit que ce petit tabernacle, à un endroit quis’appelle Jeffersonville, il y a tant de membres parmi eux quiont disparu.”46Voyez-vous, ils rejettent ça. Ils diront : “Oh, il n’y a rien devrai là-dedans, voyez-vous”, comme ça; et Ce sera du passé,mais ils n’en sauront rien.47Ils viendront d’un bout à l’autre du pays; ceux qui sontmorts en Christ ressusciteront premièrement. L’Enlèvementaura lieu, l’Église sera emmenée à la Maison. Ensuite, laTribulation commencera, et, oh! la la!, nous ne voulons pasêtre ici pendant cette période-là. Je ne veux pas être icipendant la Tribulation. Non. Que Dieu nous en préserve,qu’aucun de nous ne soit ici pendant cette période-là. Parceque “celui qui est souillé se souille encore; celui qui est saint sesanctifie encore; le juste pratique encore la justice”. Il n’y apas^ L’Agneau s’était avancé avec Son Livre de laRédemption, et l’Épouse a été enlevée. Ceux qui avaient rejeté</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
8 LA PAROLE PARLÉECela doivent passer par une période de Tribulation, aussi bienles Juifs que les gens des nations. Quel temps de Tribulation!Je ne veux pas ça.48“Seigneur, sanctifie-moi maintenant.” Voilà une bonnedoctrine nazaréenne, n’est-ce pas? [Frère Neville dit :“Amen.”_N.D.É.] Et c’est bien vrai. C’est vrai. C’est exact.“Remplis-moi maintenant de Ton Saint-Esprit, Seigneur.Enlève de moi tout ce qui est du monde, maintenant, Seigneur.Ne_ne permets pas que nous^”49Comme le disait ce vieux frère de couleur : “Monsieur, j’aimon billet dans ma main. Il est déjà poinçonné. Quandj’arriverai au fleuve, ce matin-là, je ne veux pas avoir d’ennuis.”50Donc, c’est à peu près ça : je_je ne veux pas avoird’ennuis. Tenez votre billet dans votre main, parce que nousallons traverser. Pensez-y un peu : le grand moment de larédemption est proche.51Et maintenant, une autre chose. Le frère, il s’appellecomment, déjà, celui d’Utica, là? Je pense que c’est FrèreGraham, et un autre frère qui est là, comme pasteur. Uncertain Frère Shanks, ou quelque chose comme ça, ou Sink?[Frère Neville dit : “Frère Snelling.”_N.D.É.] C’est FrèreSnelling qui est le pasteur, tout seul. C’est Frère Snelling quiest le pasteur à Utica, maintenant. Je crois que leur réunion deprière, c’est le^[“Jeudi soir.”] Jeudi soir. Alors, vous savez,ce serait très gentil si nous allions là-bas jeudi soir, passer unpetit moment de communion fraternelle avec nos frères. Voyez?Et puis, quand Frère Jackson, quand il a ses réunions, si nousallions là-bas ensemble, un petit groupe d’entre nous.52Continuez seulement à prier, continuez à creuser! Oui,n’arrêtez pas. Tout comme quand Élie leur avait parlé, qu’ilavait dit : “Creusez des fosses là-bas!”Quand vous vous y mettez, et que vous rencontrez unevieille boîte en fer-blanc, vous dites : “Je suis trop fatigué”?Jetez ça hors du chemin et continuez à creuser. Voyez?Continuez seulement à creuser, parce qu’il faut que nouscreusions. Il faut absolument que nous creusions, un point c’esttout. En effet, si vous_si vous comptez éviter la Tribulation,vous feriez mieux de vous mettre à creuser.53Maintenant, pour ma part, là, je me prêche à moi-même. Jevais me mettre à creuser plus en profondeur que jamaisauparavant. Parce que j’ai comme l’impression que, dans cepays et dans le monde entier, ce ministère-ci va de nouveau^alors qu’il est connu maintenant à peu près partout dans lemonde. Je_je dois repartir.54Ma femme m’a dit^ L’autre matin, je disais : “Jevoudrais que tu m’accompagnes, quand je partirai. Je vais</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI9partir vers le mois de janvier, si le Seigneur le veut. Je voudraisfaire une tournée mondiale, à travers le monde entier; revenir,et peut-être faire des services aux États Unis dans le courantde l’été prochain.”Et elle a dit : “Je suis trop vieille pour y aller.”55“Eh bien”, j’ai dit, “moi, j’y suis allé quand je^il y aenviron, mon dernier voyage outre-mer, environ huit ans, etj’estime que je suis en meilleure condition maintenant qu’il y ahuit ans, tu sais. Tu vois? Maintenant je m’y connais plus.”56Ensuite, nous avons abordé ce sujet-ci : “Si le Seigneurdisait : ‘Je vais t’allouer vingt-cinq ans. Tu ne vas past’affaiblir. Tu vas pouvoir être actif. Je vais t’allouer vingt-cinqans sur la terre’, est-ce que tu prendrais de_de la naissance àvingt-cinq ans, de vingt-cinq à cinquante ans, de cinquante àsoixante-quinze ans, ou bien de soixante-quinze à cent ans?”57Or, tout homme à qui il est alloué du temps sur la terre,ferait certainement la chose la plus irréfléchie, s’il ne passaitpas ce temps-là au service de Dieu. Peu m’importe ce qu’il fait.58Maintenant, si vous allez être un bourreau des cœurs, etainsi de suite, vous feriez mieux de prendre le jeune âge, lepremier vingt-cinq ans. Voyez?59Si vous allez être un menuisier, un mécanicien, ou quelquechose comme ça, vous feriez mieux de prendre le deuxièmevingt-cinq ans. Voyez?60Alors, je me suis mis à réfléchir : “Et moi, alors? Je vaisprendre quoi?” Je prendrais de soixante-quinze à cent ans. Jeserais plus intelligent, plus sage. Je serais plus stable. Je m’yconnaîtrais plus, dans ce que je fais. Je suis de dix ans, de huitou dix ans, plus âgé que la dernière fois que je suis allé outre-mer. Je ne vais pas me précipiter là-bas, comme si je tuais desserpents. Je vais m’y connaître plus, voyez-vous. Je saiscomment procéder.61C’est exactement comme un chien chasseur de ratonslaveurs qui se bat avec un raton laveur, voyez-vous. Vous savezcomment le maîtriser. Ne vous précipitez pas sur lui; il va vousgriffer. Voyez-vous, apprenez ses ruses, et observez ce qu’ilfait. Et nous en apprenons plus long sur l’ennemi. Donc, nousdevons découvrir toutes ses techniques, et comment ils’approche, et ce qu’il fait, étudier ses coups de poing. Alorsvous avez la formation qu’il faut pour l’attaquer, voyez-vous.62“Alors, je crois que maintenant,” j’ai dit à ma femme, “jecrois que je suis en meilleure condition maintenant que quandj’y suis allé quand j’avais quarante ans.” Voyez-vous, et j’aicinquante-quatre ans. Et je crois que, si je suis en vie et que jepeux encore me déplacer aussi bien que maintenant, quandj’aurai cent ans, si je^si Jésus tardait jusque-là, à ce moment-</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
10 LA PAROLE PARLÉElà je serais en meilleure condition que maintenant, pour y aller.Voyez? En effet, on s’y connaît plus, on sait plus ce qu’il fautfaire, et comment s’y prendre, comment conduire l’affaire.63Prenons le cas de beaucoup de gens, là, quand ils doivent sefaire opérer. “On dit qu’il y a un nouveau médecin qui aobtenu son diplôme l’autre jour, il vient de sortir de l’école demédecine. Il n’a pas encore opéré jusqu’ici. Qu’il le fasse.”64“Oh non,” vous diriez, “rien à faire. Pas ce gars-là. Nonmonsieur. Tout de même, jamais de la vie! Je ne veux pas qu’ilme touche avec son bistouri. Eh bien, j’aimerais mieux aller là-bas auprès d’un tel. J’ai entendu dire qu’il a pratiqué beaucoupd’opérations. Il sait s’y prendre.” C’est ça, voyez-vous. C’est çaqu’il faut.65Ça, vous y pensez, mais alors, qu’en est-il de l’âme? Je tiensà ce que ce soit quelqu’un qui sait où il se tient, et qui connaîtle chemin, qui l’a déjà parcouru. Oh oui!66Que le Seigneur vous bénisse. Très bien, Frère Neville,viens, maintenant. Que Dieu bénisse Frère Neville. N’oubliezpas, là, dimanche prochain.67[Frère Neville parle de Frère Branham et de Frère Vaylependant une minute, puis il dit : “Et je prends plaisir àaccueillir les ministres de Dieu, en particulier ceux quicollaborent avec Ceci, et qui Y prennent part avec nous. Jeprends plaisir à les écouter.”_N.D.É.] Amen. [“Donc, j’avaisdemandé au docteur Lee Vayle, j’avais dit : ‘Accepteriez-vousd’apporter la Parole, si Frère Branham ne le fait pas?’ Et FrèreBranham ne l’a pas fait. Peut-être qu’il était au courant.”]Non, je n’étais pas au courant. Je n’aurais pas parlé aussilongtemps.68[Frère Neville dit : “Donc, j’avais demandé à Frère Vayle, cesoir, s’il accepterait de nous apporter la Parole, dans le cas oùFrère Branham ne le ferait pas. C’est qu’il est en relations aveclui, dans les réunions, et il connaît le Chemin, ce Chemin. Etnous sommes contents d’accueillir Frère Vayle. J’ai beaucoupd’estime pour lui et je le respecte autant que n’importe quelautre ministre, comme je respecte tous les autres. Et alors, s’ilveut bien venir ce soir, nous parler, je serais enchanté qu’il lefasse.”] Amen. [“Que Dieu le bénisse, et prions pour Frère Vayle.Certains d’entre vous ne l’ont jamais entendu prêcher, et j’espèrebien que vous allez prier pour lui.”] Oui.69Je n’aurais pas dû prendre tout ce temps. Je m’excuseauprès de l’auditoire. Assis là, je ne savais pas qu’il^quec’était arrangé d’avance. Que Dieu vous bénisse, Frère Vayle.70[Frère Lee Vayle dit : “Ce n’était pas arrangé d’avance. Ilavait dit, si vous ‘ne parliez pas’, et vous êtes venu.” FrèreBranham et l’assemblée rient._N.D.É.] Tant mieux. C’est trèsbien.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI1171Ça va me permettre de l’écouter, moi aussi. Frère Vayle aparlé bien des fois, avant moi, dans les réunions, et_et ainsi desuite. Il a été l’organisateur des réunions pendant longtemps, etc’est un brave frère, il a fait un travail superbe. Et je suis sûrque cet auditoire est toujours content d’entendre Frère Vaylequand il parle. Que le Seigneur bénisse Frère Vayle.72[Frère Vayle parle pendant soixante-dix minutes sur Marc16.15-20 et sur d’autres passages de l’Écriture, ce qu’il aintitulé : Pourquoi Marc 16 n’a-t-il pas marché? Et comment lefaire marcher selon les Écritures._N.D.É.]73Il a dit tant de choses, que je_je_je ne pourrais rienajouter pour améliorer ça. Et je crois vraiment que c’est leSeigneur qui a manœuvré ça, pour que Frère Vayle apporte cemessage-là, après celui de ce matin. En effet, voyez-vous, ilfaut que ça fonctionne comme ça. Nous_nous acceptons çacomme venu de Dieu. Là, il a dit tant de choses; je_je_j’ai déjàvingt prédications de notées ici, en ce moment, ce qu’il a dit.74Il m’est venu à l’idée une petite illustration, pour appuyerce qu’il a dit. Nous regardons cette montre, là, pour voirl’heure qu’il est. Si tous les instruments de cette montren’œuvrent pas en coordination l’un avec l’autre, nous nesaurons jamais quelle est l’heure exacte. Pas vrai? [L’assembléedit : “Amen.”_N.D.É.] De même, il faut que nous tous, tousensemble, si nous voulons voir le Troisième Pull vraimentaccomplir quelque chose pour Dieu, il faut œuvrer tousensemble, en coordination, nous humilier devant Dieu etconfesser nos fautes, et prier, et croire en Dieu pour ces choses.75Je crois vraiment que ce que Frère Vayle a dit est la Vérité,que Dieu ne mettra jamais Son Esprit dans un temple malsain,inique, désobéissant. Non. Il doit venir en nous par la_la voiede la purification de nos cœurs, exempts de toute fraude et detoute iniquité, pour que nous soyons purs devant Dieu, pourqu’Il puisse faire agir à travers nous Son pur Saint-Esprit,pour accomplir ces choses. Je_je pense que, quand vousrentrerez chez vous ce soir, si vous lisez le petit Livre de Jude,vous y apprendrez beaucoup de choses sur ce que Frère Vayle adit. Et il a dit : “Je combats pour la Foi qui a été transmiseaux saints une fois pour toutes.” Ils s’En étaient éloignés. Làdes hommes corrompus d’entendement et tout, s’étaientintroduits et, par leur tromperie, ils les avaient éloignés des_des vraies choses de Dieu.76Et Dieu ne peut agir que dans la mesure où nous Lelaissons agir. Et il y a tant de choses merveilleuses que je^dire^77Vous savez, les gens veulent avoir de la puissance, mais enréalité ils ne savent pas ce qu’est la puissance. Voyez-vous, ils_ils ne savent pas, en réalité, ce_ce_ce que ça implique. La_la</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
12 LA PAROLE PARLÉEfaçon de monter, c’est de descendre, toujours. Si vous voulezavoir de la puissance, voyez jusqu’où vous pouvez voushumilier. Débarrassez-vous simplement de toutes vos penséesdu monde et humiliez-vous devant Dieu, et alors vous aurezplus de puissance que l’homme qui court partout dans la salleet qui fait beaucoup de bruit; voyez-vous, parce que vous aurezété capable d’avoir le dessus sur vous-même, et de vousremettre entre les mains de Christ, vous voyez, de voushumilier devant Lui. Voilà la véritable puissance.78Montrez-moi une église qui est humble, vraiment humble,sans aucune_aucune arrogance; une église, une église vraimentdouce et humble, et moi je vous montrerai une église qui a lafaveur et la puissance de Dieu en elle. C’est vrai. C’est ça qu’ilfaut : l’hum-^l’humilité, nous humilier devant Dieu, laissersimplement Dieu agir à travers nous. On n’a pas besoin de fairebeaucoup de bruit.79Quelquefois, comme ce que racontait le cultivateur, qu’ens’en allant au champ avec son chariot, à chaque cahot, çafaisait un bruit de ferraille et tout. Mais en revenant, il y avaitle même cahot, mais ça ne faisait pas de bruit du tout, parceque c’était chargé de bonnes choses.80Donc, je pense que c’est à peu près ça, voyez-vous : il s’agitd’être remplis des bonnes choses de Dieu, pour qu’on puissevoir le fruit de l’Esprit à travers nous. De même, il s’estbeaucoup référé à I Corinthiens 13, là, où il est dit : “Quand jelivrerais même mon corps pour être brûlé, et que j’aurais toutesces choses, si je n’ai pas la charité, cela n’est rien, cela ne mesert de rien.” Voyez-vous, c’est ça que nous voulons faire.81Par-dessus tout, c’est de notre âme à chacun de nous quenous sommes responsables devant Dieu. Voyez-vous, c’est_c’est vous qui allez au Ciel. La question n’est pas de savoir simoi j’y vais, ou si lui y va. C’est vous qui y allez, voyez-vous,c’est d’abord vous. Et vous devez rechercher ces choses, et êtredoux devant le Seigneur.82Et je l’ai toujours constaté, l’homme qui s’humilie, c’est cethomme-là que Dieu élève. Prenez une personne qui bombe letorse et qui sait tout, à qui vous ne pouvez rien dire, et qui estarrogante, et_et, eh bien, voilà_voilà la personne qui n’arrivejamais à rien. Mais prenez cette personne qui s’humilie et quimarche dans la douceur.83L’autre jour, je parlais à un homme qui est en traind’organiser une église à^qui s’est retiré d’une organisationoù il avait été. Eh bien, il s’agit de Frère Boze, et cette église oùils avaient été, ils avaient eu cette grande église-là pendantlongtemps, et le Seigneur bénissait. Et puis, les gens en sontvenus à vouloir se moderniser, comme les autres, et s’intégrer àune organisation. À ce moment-là, ça a simplement^ces</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI13Chrétiens humbles, qui étaient là, ils ne voulaient pas de ça.Toute leur vie, ils avaient reçu un enseignement contraire à ça,alors, ils sont partis. Maintenant, ils ont un groupe, et leSeigneur les a bénis, au point qu’ils vont maintenant denouveau s’installer dans un grand bâtiment, une église qui peutaccueillir environ quatre à cinq mille personnes, là, et ilsrecommencent.84Et ils sont venus me voir, ils disaient : “Frère Branham”,nous étions assis là, dans le bureau, le bureau de l’église,l’autre jour. Et il disait, l’un des conducteurs, Frère Carlson etles autres, ils disaient : “Qu’est-ce que nous devons faire?”85J’ai dit : “Trouvez un berger, un homme qui n’est réputédans aucune dénomination, qui est simplement un très bonfrère, véritable, doux, humble, qui mène la vie qu’il faut. Dieus’occupera du reste, voyez-vous.” J’ai dit : “Un bon pasteur,qui va simplement nourrir les brebis, et être humble et tout,Dieu fera le reste. Si vous^ Pas un gros je-sais-tout qui vavenir là, qui va mettre ceci en ordre, et ceci doit être commececi, et tout chambarder.” J’ai dit : “Ça, ça ne marcherajamais. Vous venez d’en arriver là.”86C’est ça, toutes les pièces dans l’église doivent œuvrerensemble, et vous devez continuer à jouer votre rôle, pourqu’on puisse voir à quelle heure nous vivons. Nous sommespeut-être plus proches que nous le pensons.87Donc, nous aimons Frère Vayle. N’est-ce pas? [L’assembléedit : “Amen.”_N.D.É.] Que le Seigneur vous bénisse, FrèreVayle. Merci. Et nous remercions le Seigneur, de nous avoirapporté ce grand message ce soir.88Et j’ai reçu une note, il y a quelques minutes. Une sœur, ily a quelque chose qu’elle voulait raconter, qu’elle a vu ensonge. Si vous voulez bien me l’écrire, sœur, je_je^ Il lui adéjà donné des songes qui ont été tout à fait vrais. Nousn’acceptons pas tous les songes. Non, non. Mais quand ils sontde Dieu, nous voulons savoir que c’est Dieu qui nous parle.89De même, nous ne croyons pas tous les parlers en langues;mais quand une interprétation vient, et qu’elle nous annoncequelque chose qui va arriver, et que nous le voyons arriver,alors nous remercions le Seigneur pour ça. Voyez?90Nous voulons faire en sorte que les choses se passent bien,en douceur et dans l’ordre du Seigneur. Donc, souvenez-voussimplement que la pièce que vous, vous êtes, c’est peut-être leressort principal, ou c’est peut-être la petite^une petiteaiguille, ou une petite pièce, ou le remontoir, quoi que ce soit,ou peut-être les aiguilles qui sont sur le cadran de l’horloge,qui indiquent l’heure. Mais quoi que ce soit, il faut que tous,nous œuvrions ensemble, en harmonie avec l’Évangile deJésus-Christ, pour accomplir ceci.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
14 LA PAROLE PARLÉE91Pensez un peu à ceci! Si les dons, c’est quelque chose de siglorieux, ce que nous, nous appelons la puissance; et Paul adit : “Quand j’aurais même la foi jusqu’à transporter unemontagne, si je n’ai pas la charité, je ne suis rien.” Pensez à ça.92Et quand, nous disons : “Eh bien, quand je_j’aurais lascience^je voudrais bien connaître la Bible.”93“Quand j’aurais la science de tous les mystères de Dieu,voyez-vous, encore là, quand bien même j’aurais tout ça, si jen’ai pas la charité, je ne suis rien. Voyez-vous, je ne suis encorearrivé à rien.” Voyez-vous, l’essentiel, c’est d’aimer Dieu, etavec ça, de vous humilier.94Maintenant, certainement qu’après toutes ces annéespassées sur le champ de travail et dans le monde entier, etaprès avoir vu différents peuples, je devrais en savoir un petitpeu au sujet de la porte par laquelle entrer. Alors si vousvoulez arriver quelque part avec Dieu, ne laissez jamais unesprit arrogant venir autour de vous. Ne laissez entrer aucuneméchanceté en vous. Peu importe ce que qui que ce soit peutfaire _ même si cette personne a tort, ne développez jamais uncomplexe contre elle. Voyez? Soyez doux et gentil. Souvenez-vous, Dieu vous a aimé alors que vous étiez dans le péché. Et sil’Esprit de Dieu est en vous, vous aimez l’autre personne alorsqu’elle est dans l’erreur. Voyez-vous, priez simplement poureux, et aimez-vous les uns les autres.95Par-dessus tout, aimez Dieu, et aimez-vous les uns lesautres. Et soyez humbles envers Dieu, et les uns envers lesautres; et Dieu nous bénira _ qui sait ce qu’Il fera! D’habitudequand une église commence à grandir en nombre, et à devenirun peu plus grande, ou quelque chose comme ça, alors ons’éloigne de ce qui est authentique, de la chose authentique.96Savez-vous ce qui a accompli ces choses, quand j’en étais àmes débuts, et que le Seigneur m’était apparu sur la rivière etqu’Il m’avait dit ça? Et Frère Vayle a vu ça, je crois, dans unjournal au Canada, il y a bien des années, quand l’Ange duSeigneur était apparu, là-bas sur la rivière, ç’avait été transmispar la Presse Associée : “Une Lumière mystique apparaît au-dessus d’un ministre pendant qu’il baptise.” Et_et savez-vousce qui a produit ça? Quand nous faisions des réunions sous latente juste de l’autre côté de la rue, sous une tente où pouvaients’asseoir environ, oh, deux mille cinq cents personnes, desministres venaient de partout, et ils disaient : “Frère, viens iciune minute.” J’étais encore tout jeune, oh, un petit jeunot, quoi.Et ils disaient : “Comment fais-tu pour garder ces gens-là d’unmême accord? Ils s’aiment les uns les autres, au point que^jen’ai jamais vu des gens qui s’aiment comme ça.”97C’est le Seigneur, ça. C’est ce sur quoi cette église a étéétablie : de l’amour fraternel, saint, les uns pour les autres. Je</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI15les ai même vus se serrer la main les uns les autres, au momentde quitter un lieu, ils pleuraient comme des enfants, parce qu’ilfallait qu’ils se séparent. Ils s’aimaient tellement les uns lesautres. Je pouvais aller en visite chez eux, et parfois la Bibleétait ouverte, tachée de larmes. J’arrivais là, le soir, et despères et des mères étaient rassemblés, avec leurs petits autourd’eux, par terre, agenouillés là; des pères et des mères àgenoux, à pleurer et à prier. Je restais debout à la porte, etj’attendais, j’attendais, j’attendais. Et s’ils n’arrêtaient pas deprier, je m’asseyais sur le perron, et je me mettais à prier, moiaussi, pendant que je les attendais, voyez-vous. Etc’était_c’était comme ça. Et ils s’aimaient les uns les autres. Ilss’aimaient les uns les autres. Nous avions l’habitude de nouslever et de chanter ce vieux cantique :Béni soit le lienQui nous unit en Christ,Le saint amour, l’amour DivinQue verse en nous l’Esprit.Si nous devons bientôtQuitter ces lieux bénis,Nous nous retrouverons là-haut,Pour toujours réunis.98Je dis ceci avec une grande joie dans mon cœur, pourChrist : Beaucoup d’entre eux dorment, aux alentours d’ici,dans des tombes marquées, ce soir, ils attendent cette granderésurrection où nous serons de nouveau réunis.99Que cet esprit ne quitte jamais ce lieu! Si, un jour, celaarrive, alors, peu m’importe, votre pasteur aura beau être trèséloquent, il aura beau apporter très bien la Parole de Dieu,l’Esprit de Dieu aura été attristé, Il s’en sera allé. Voyez?Quand nous pourrons tout partager dans la communionfraternelle, avoir tout en commun, et nous aimer les uns lesautres, alors Dieu œuvrera avec nous.100Alors nous indiquons l’heure, de sorte que les gens quiviendront, ils diront : “Si vous voulez voir une église qui estvraiment humble, une église qui aime vraiment Dieu, allezfaire un tour au tabernacle, là-bas, une fois, et observez. Voyezla sollicitude qu’ils ont les uns pour les autres, le respect;pendant qu’on prêche l’Évangile, comme ils sont respectueux;comme tout est en ordre.” Oui, alors on pourra regarder et voirà quelle heure nous vivons. Vous verrez l’Esprit de Dieu semouvoir parmi nous : il se fera de grands signes et de grandsprodiges, et tout. Si toute la chose œuvre ensemble, elleindique l’heure. Mais si elle n’œuvre pas comme ça, alors letemps s’arrête, elle n’indiquera plus l’heure. Donc, si nousvoulons savoir à quelle heure nous vivons, que tout le monde semette à œuvrer ensemble dans l’Évangile, à s’aimer les uns les</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
16 LA PAROLE PARLÉEautres, à aimer Dieu, alors les aiguilles, elles-mêmes,indiqueront l’heure où nous vivons. Le croyez-vous?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Bien sûr. Amen. Que leSeigneur vous bénisse, abondamment.101N’oubliez pas, là, allez un peu partout cette semaine. Et sivous connaissez des braves gens qui sont malades, qui doiventvenir, dites-leur, quand ils viendront, dites : “Bien-aimé, jevoudrais te demander quelque chose. Nous aurons de la prièrepour les malades, dimanche matin, au tabernacle. Et ça fait uncertain temps que tu es malade, maintenant je voudrais^_ Eh bien, je veux y aller. J’ai toujours voulu y aller.102_ Maintenant, j’ai entendu un message dimanche soir,d’un frère, là, comme quoi nous devons confesser nos fautes lesuns aux autres, et prier les uns pour les autres, pour que noussoyons guéris. Jacques 5.14, 13, 14, 15, vois-tu : nous devonsconfesser nos fautes les uns aux autres avant même de venirchercher la guérison. Oui. Confesser nos fautes les uns auxautres, et prier les uns pour les autres.” Voyez? Voyez-vous,c’est exactement de ça qu’il parlait ce soir; ça concilie lesbéatitudes avec Marc 16. Mettez ça ensemble, et vous avez cequ’il faut, alors les guérisons se produisent.103Regardez Jésus : rien d’autre qu’un paquet d’amour.Voyez? Il était Dieu manifesté. Il, Dieu S’est exprimé à traversLui, ce n’est pas étonnant que des miracles se soient produits ettoutes sortes de choses. Sa vie humble, Sa vie consacrée; deDieu qu’Il était, Il est venu ici sur terre, pour être un homme,pour exprimer Dieu à travers Lui-même. C’est ce qui faisait deLui ce qu’Il était. J’ai toujours dit : “Ce qui faisait que Jésusétait Dieu, selon moi, c’est la manière dont Il S’est humilié. Ilétait tellement grand, et pourtant Il a pu être tellement petit.”Voyez? C’est vrai.104Que le Seigneur vous bénisse, beaucoup. Maintenantlevons-nous, pour terminer la réunion. Essayons donc celui-là(il se peut que vous ne le connaissiez pas, sœur), ce chant Bénisoit le lien qui nous unit. Chantons-le une fois, le voulez-vous?Donnez-nous la note.Béni soit le lienQui nous unit en Christ,Le saint amour, l’amour DivinQue verse en nous l’Esprit.105Maintenant, pendant que nous chantons ce dernier couplet,serrons-nous la main les uns les autres, “Si nous devons bientôtnous quitter”, et disons simplement : “Que Dieu vous bénisse,mon frère, ma sœur. Je suis vraiment content d’être ici avecvous ce soir.” Voyez-vous, quelque chose comme ça, et ensuiteretournez-vous. Maintenant, chantons-le.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
HUMILIE_TOI17Si nous devons^ (Que Dieu te bénisse, FrèreNeville.)Quitter ces lieux bénis,Nous nous retrouverons là-haut,Pour toujours réunis.106Comme nous aimons le Seigneur Jésus! N’est-ce pas?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Comme^Jusqu’à ce que nous nous revoyions,Réunis aux pieds de Jésus; (jusqu’à ce quenous nous revoyions!)Jusqu’à ce que nous nous revoyions!Dieu soit avec vous, jusqu’à ce jour!Fermons les yeux, et chantons-le dans l’Esprit maintenant.Jusqu’à ce que nous nous revoyions,Réunis aux pieds de Jésus;Jusqu’à ce que nous nous revoyions!Dieu soit avec vous, jusqu’à ce jour!107Maintenant, pendant que nous avons la tête inclinée. Noussommes simplement des enfants, des enfants de Dieu.Fredonnons-le. [Frère Branham et l’assemblée commencent àfredonner Dieusoit avec vous._N.D.É.] Oh, comme cela amènel’Esprit de Dieu sur nous! Pouvez-vous vous imaginer, dans lespremiers jours, quand ils s’asseyaient sur des blocs de pierre?Dieu soit avec vous, jusqu’à ce jour!108Alors que nous avons la tête inclinée, je vais demander siFrère Allen, là au fond, un nouveau frère parmi nous, s’il veutbien terminer la réunion par un mot de prière. Frère Allen.`</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
Humilie-toi, vol. 12 no 5(Humble Thyself, Vol. 21 No. 1)Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais ledimanche soir 14 juillet 1963, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville, Indiana,U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été impriméintégralement en anglais.La traduction française de ce Message a été publiée en 2001 par Voice of GodRecordings.Cette brochure vous est offerte grâce aux offrandes volontaires des croyants.Publié en anglais en 1986.Publié en français en 2001.Veuillez adresser toute correspondance en français à :LA VOIX DE DIEUC.P.156, Succursale CMontréal (Québec) CANADA H2L 4K1VOICE OF GOD RECORDINGSP.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A.</Figure>

<Part>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
