<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN62-1104E Ordination</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN62-1104E Ordination</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN62-1104E Ordination VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 10.1.8 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2014-06-12T16:39:33-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:ModifyDate>2014-06-12T16:39:33-04:00</xmp:ModifyDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 18205</xmp:CreatorTool>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 18205</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>6/12/2014</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>6/12/2014</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:0685e162-b744-4946-ac3a-4b2b9241c8f6</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:06308d39-e312-480a-a6ef-f11b42291246</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION1Ordination`Il est Dieu, c’est tout. Il est omniprésent. Voyez? Il estpartout. Je me suis dit que j’allais laisser ça en suspens,comme ça, pour voir quel effet ça ferait, vous savez. Il estomniprésent. Il^ C’est ce qui fait qu’Il est Dieu, parce queseul Dieu peut être omniprésent. Alors, Il a dit : “Le Fils del’homme qui est maintenant dans le Ciel.” Voyez? “Personnen’est monté, si ce n’est Celui qui est descendu du Ciel, le Fils del’homme qui est dans le Ciel.” Il était là, sur un toit, etpourtant dans le Ciel. Voyez? Il est omniprésent, c’est ce quifait qu’Il est Dieu. Le seul qui peut être omniprésent, c’estDieu.2Maintenant, ce soir, je n’ai entendu que la fin dumerveilleux message que Frère Neville a apporté à l’église. Quele Seigneur le bénisse et y ajoute. Et, voyez-vous, il vous alaissés en suspens, à méditer là-dessus. C’est bien, ça. Gardezça dans votre cœur, tout le temps.3Et maintenant, nous allons avoir la communion ce soir. Etc’est le moment que nous apprécions tous, j’en suis sûr. Jepense que c’est ce qui fait les délices du cœur d’un chrétien,c’est de savoir qu’il vient pour observer un commandement queJésus nous a laissé. Il y a deux commandements que Jésus nousa laissés, deux choses matérielles. L’un d’eux, c’est le service decommunion, et l’autre, c’est le baptême d’eau. À part ça, iln’est pas question de “toucher, prendre”, plus rien de tout ça,voyez-vous, pas question de pénitence, de se traîner sur lesgenoux, et tout ce genre de choses. Il_il n’y a que le baptêmed’eau et la communion. Alors, ça nous fait toujours plaisir devenir pour ceci.4Je crois que la Bible dit : “Heureux celui qui observe Sescommandements, afin d’avoir droit d’entrer dans l’Arbre deVie, car, d’entrer dans la Ville, la Ville Sainte, car dehors leschiens, les impudiques, et ainsi de suite, qui seront jetésdehors.”5Et puis, le service de communion est toujours un servicetrès strict, parce qu’il nous amène à une confrontation, voyez-vous, comme nous le lirons tout à l’heure dans l’Écriture.6Nous avons un Frère Brown assis ici, ce soir; Frère Dauch,Frère Brown et Frère McKinney. Je n’arrive pas à me rappelerles noms des autres frères assis là. Mais nous sommes heureuxqu’ils soient avec nous, alors qu’ils sont venus de l’Ohio. Je voisFrère Pat Tyler ici, et Frère Stricker là au fond, les ministresde l’Évangile qui se trouvent derrière moi, Frère Collins, aussi,et Frère Hickerson.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
2LA PAROLE PARLÉE7Au fait, Frère Stricker, comment va le doigt de votrefemme? Il va bien. Ah oui. Elle a eu un accident, et elle m’aappelé l’autre soir. Quand je suis rentré, après être allé fairedes visites, c’était vers minuit, une heure du matin, alors je nel’ai pas appelée à cette heure-là; le lendemain matin. Elle étaiten train de coudre, et d’une façon ou d’une autre, elle s’estenfoncé l’aiguille dans les mains, et c’était bloqué contre l’os,ou quelque chose comme ça. Et elle a essayé de la sortir commececi, de la machine à coudre, une machine électrique. Et, enessayant de la sortir de là, elle l’a cassée de cette manière. Etelle a essayé de la saisir avec ses dents, cette petite dame, enessayant de l’arracher avec ça, elle l’a cassée à un autreendroit, dans sa main.8Et elle a dit : “Vous n’avez qu’à prier, et tout ira bien.”J’aime ça, une foi réelle : de s’en tenir à ça sans broncher.J’aime ça. Sœur Stricker est une petite Chrétienne charmante,et je ne la vois pas ici ce soir, alors je peux parler d’elle. Elleest là? Oh, eh bien, je ferais mieux de rester tranquille. Elle estici, elle aussi. Bien. Eh bien, c’est ce que nous pensons de vous,de toute manière, Sœur Stricker.9Maintenant, Frère McKinney a demandé, je crois, il y aquelque temps, ici, que^ Nous sommes désolés. Billy Paulvient de me rappeler ça, il s’agit d’une ordination, ou,autrement dit, d’une ordination Scripturaire reçue dans letabernacle. C’est bien ça, Frère McKinney? Est-ce que j’ai biencompris? Bon, pour ce qui est du permis pour ça, il a étéaccordé, déjà.10Maintenant, ce matin, je ne savais pas que je serais ici pourparler. Mais après mon arrivée, notre frère ici, plein de grâce etd’amour, il m’a demandé de venir parler. Et nous avons montréce qu’était l’église, et ce qu’était le baptême du Saint-Esprit, etqui L’a, et qui ne L’a pas, et comment le savoir, quand vousL’avez. Voyez? Donc, si vous n’avez pas eu le Message, alors lesfrères, ils ont là les bandes qui peuvent circuler dans notreéglise, parce que c’est strictement de la Doctrine, du début à lafin.11Et alors j’ai fait cette déclaration, que des dénominationsde l’Église, ça n’existe pas. Ça n’existe pas. C’est unedénomination de club. Dans l’Église, vous n’Y entrez que parune Naissance. Et quand quelqu’un dit : “Je suispresbytérien”, vous faites partie du club presbytérien. Voyez?Parce que vous naissez^ “Je suis baptiste.” Vous faites partiedu club baptiste, et non de l’église baptiste. Ça n’existe pas, ça.Et nous nous sommes tout de suite référés à la Bible, et nousavons vu que le fait même de dire une telle chose, c’est unblasphème. C’est vrai. Nous l’avons lu directement dans lemanuscrit original, d’après l’Emphatic Diaglott, que la Bibledit que la^que cette puissance, appelée l’église, “est pleine</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION3de noms blasphématoires”. Voyez? Ils se disent Chrétiens, ils seposent comme Chrétiens, et ils mènent simplement n’importequel genre de vie. Voyez? Et ça s’accordait certainement avecun songe qu’une sœur de l’église ici a eu, que nous avonsexpliqué ce matin. Bon, donc, aux temps de la Bible, la façond’ordonner un ministre, c’était de reconnaître un don de Dieudans ce ministre, ce ministère.12C’est là, je pense, que nos Saints des Derniers Jours, _ ou,pas les Saints des Derniers Jours, je vous demande pardon, _que les frères de la Dernière Pluie ont vraiment fait uneterrible erreur, en imposant les mains, et en disant : “Nousvous donnons le don de la guérison. Nous vous donnons le donde prophétie.” Ça n’existe pas, ça.13“Les dons et les appels sont sans repentir.” C’est Dieu quidonne. “Dieu a établi dans l’Église des apôtres, des prophètes”,et ainsi de suite. Voyez? Un homme qui donne un don à unautre, ça n’existe pas, ça. Les dons viennent de Dieu, et deDieu seul.14Et pour entrer dans l’Église, il faut que vous Y naissiez. Iln’y a pas d’autre moyen d’Y entrer. Et alors vous êtes unmembre de la famille, et, de Dieu, en étant un fils et une fillede Dieu. Pas une organisation, mais un_un membre de lafamille.15Or, aux temps de la Bible, comme il dit, ils prennentl’Écriture, le passage où Paul a dit à Timothée que le don luiavait été conféré.16“Eh bien,” il a dit, “c’est venu de sa grand-mère Loïs.Voyez? Ce don qui est venu de sa grand-mère Loïs lui a ététransmis.”17Ils avaient également remarqué en lui, ce Chrétien fervent,un don de parole. Et ils lui ont imposé les mains, c’était signequ’ils avaient reconnu cela. Les anciens de l’église lui ontimposé les mains, reconnaissant cet homme, et plaçant leministère apostolique, l’imposition des mains sur lui, afin qu’ilaille prêcher l’Évangile. Il était envoyé, par un témoignage deces frères, comme quoi ils croyaient que le don de Dieu était àl’œuvre en lui. C’est comme ça qu’ils procédaient aussi pour lesministres, en leur imposant les mains et en leur donnant lamain d’association; ce, afin de travailler ensemble, comme unaccord devant Dieu, montrant qu’ils avaient vu le don àl’œuvre dans ce frère, qu’il avait été appelé à quelque chose.“Et nous l’avons cru.” Et ils lui imposaient les mains, afin queDieu veuille bien le bénir. Et c’était une approbation.18Tout comme je ne pourrais pas être^ Quelqu’un m’atoujours accusé d’être un “Jésus seul”. Jésus seul, dans lebaptême, utiliser le Nom de “Jésus-Christ”, ça, je suiscertainement d’accord avec ça. Mais quand vous êtes baptisé</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
4LA PAROLE PARLÉE“pour la régénération”, je ne peux pas croire ça, que l’eaupardonne les péchés. Non. Je crois que le Sang de Jésus-Christexpie les péchés. Donc, pas le baptême pour la régénération,mais le baptême pour la confession. Votre baptême, c’est votreconfession, comme quoi vous croyez que cette œuvre de lagrâce a été accomplie à l’intérieur.19Par conséquent, je suis d’accord avec les baptistes, quandils disent qu’en entrant dans l’église baptiste, vous faites votreconfession, vous êtes baptisé dans la^dans leur église. Ça, ceserait en ordre, pour ce qui est d’être baptisé dans cette église,cette foi baptiste.Mais alors, pour entrer en Christ, vous êtes baptisé par leSaint-Esprit, vous naissez de nouveau.20Alors quand vous venez à l’église, la seule chose que lebaptême fait, c’est seulement un^c’est un témoignage,comme quoi vous croyez que_que Christ est mort et qu’Il estressuscité le troisième jour. Et vous L’avez accepté commevotre Sauveur personnel, et vous êtes mort à tout jamais auxchoses du monde. Vous montrez au monde que vous êtes mortavec Lui, et que vous êtes ressuscité avec Lui dans larésurrection. C’est une expression extérieure, qui indiquequ’une œuvre de la grâce a été accomplie à l’intérieur. Pour cequi est de vous donner le salut, ça n’a rien à voir, parce que leSang de Jésus-Christ^ La seule chose que vous auriez à faire,c’est simplement, disons, d’aller de l’avant et de vous fairebaptiser, et Jésus n’aurait pas eu besoin de mourir. Il faut lamort pour produire la Vie, toujours.21En effet, nous ne vivons que par la mort. Toute chose nepeut vivre que par la mort. C’est de substance morte que nousvivons, quand nous mangeons. Tous les jours où vous mangez,quelque chose doit mourir pour que vous puissiez vivrephysiquement. “Eh bien,” direz-vous, “je ne mange pas deviande.” Eh bien, peu m’importe ce que vous mangez, vous^quelque chose est mort. C’est vrai. Vous mangez une pomme deterre, elle est morte. Vous mangez du chou frisé, il est mort.Vous mangez du pain, le blé est mort, le maïs est mort, quoique ce soit. Une forme de vie meurt, parce que vous ne vivezque de substance morte.22Et alors, si vous devez vivre, sur le plan naturel, desubstance morte, à combien plus forte raison a-t-il fallu quequelque chose meure pour que vous viviez Éternellement?Christ est mort, pour que l’homme puisse vivre à nouveau. Etc’est uniquement là que se trouve la Vie : en Christ.23Bon, donc, ces expressions extérieures. Et nous voyonsFrère McKinney, qui est un ministre ordonné chez lesméthodistes, qui a vu la Lumière du Plein Évangile. Nouscroyons en lui, c’est un frère aimable, avec une famille</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION5charmante. Et il est venu vers nous. Et il essaie de maintenirun petit groupe ensemble, là dans_dans l’Ohio, avec Frère etSœur Dauch, et les autres frères de là-bas. Et ici nous l’aimons.Et nous croyons qu’il est un homme appelé de Dieu. Alors,comme nous l’avons fait pour Frère Jim Sink, pour FrèreGraham Snelling, pour Frère Junior Jackson, pour FrèreWillard Crase, tous ceux que nous envoyons à partir d’ici, nousles amenons devant cette assemblée, en donnant ce témoignage,nous procédons comme vous l’avez entendu. Nous leurimposons les mains, comme quoi nous croyons qu’ils sontappelés de Dieu, et nous donnons notre approbation à cela etdemandons que les bénédictions de Dieu les accompagnent.24Trouvez-moi donc quelque chose de différent de ça dans, endehors de la Bible; si vous le faites, ce sera en dehors de la Bible.C’est exactement de cette manière qu’ils procédaient du tempsde la Bible, c’était de leur imposer les mains, dans l’ordination.Ils imposaient les mains aux diacres, pour les placer dansl’église. Tout se faisait par l’imposition des mains, et non ensignant un tas de papiers et en adhérant à un certain credo, ouquelque chose comme ça. Ils lui imposaient les mains, et ils luidonnaient la liberté dans le Saint-Esprit, ils le laissaient partir.Amen. Que Dieu le conduise comme Il le veut. C’est tout.Voilà_voilà comment nous croyons qu’il faut procéder.25Frère McKinney, nous sommes heureux ce soir, de vousvoir suivre cette voie que vous avez suivie. Et la chose que vousessayez de faire, pour accomplir quelque chose pour Christ.26Et nous ne coupons pas la communion avec aucune église,avec aucun membre d’aucune église, méthodiste, baptiste,presbytérienne, catholique, quelle qu’elle soit. Nous croyonsque l’Esprit de Dieu traite avec l’individu. Et dans chaqueéglise il y a des Chrétiens, partout dans le monde des églises,comme on l’appelle aujourd’hui. Je crois qu’il y a desméthodistes, des baptistes, des presbytériens, des luthériens,qui aiment Dieu. Et tout ce qu’ils savent de Lui, ils vivent leplus près possible de ça, aussi près que possible selon ce qu’ilssavent, ou selon ce qui leur est enseigné. Il y a des gens quipensent que tout ce qu’ils ont à faire, c’est simplement demettre leur nom sur le registre, et d’adhérer à l’église, que c’esttout ce qu’il leur faut faire. Maman faisait partie de telleéglise. Papa faisait partie de telle église. Eh bien, ça, voyez-vous, c’est tout ce qu’ils savent faire.27Mais Jésus a dit à ce chef des Juifs, ce matin : “Si unhomme ne naît de nouveau, il ne peut même pas voir leRoyaume de Dieu”, quelle que soit l’église dont vous faitespartie. Et Il a dit, Il parlait de la nouvelle Naissance.28Il a dit : “Moi, un vieil homme, rentrer dans les entraillesde ma mère, et ainsi de suite, renaître?”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
6LA PAROLE PARLÉEIl a dit : “Tu es le docteur d’Israël, et tu ne sais pas ceschoses?”29Voyez-vous comme le monde des églises organise etembrouille toute la chose, au point que ce n’est qu’un tas decredos? Ce sont des théories faites de main d’homme,introduites dans des choses spirituelles. Et les chosesspirituelles vont se séparer de ça, chaque fois. Vous, _ selon levieux dicton, _ vous ne pouvez pas mélanger de l’huile avec del’eau. Ça ne se mélangera tout simplement pas. C’est tout. Il_iln’y a pas là d’ingrédients qui puissent se mélanger.30Et c’est pareil maintenant. Nous croyons que c’est le Saint-Esprit qui appelle des hommes. C’est le Saint-Esprit quiordonne des hommes. Peu importe, nous pourrions imposer lesmains à Frère McKinney, ou à n’importe quel autre ministre,pendant des heures et des heures, toute la journée, et luidonner de longues feuilles de papier qu’il pourrait signer, devœux d’obéissance à des credos, ça ne produira jamais aucuneffet sur lui. Mais que le Saint-Esprit descende sur lui, unefois. Voilà. Avec ça, ça y est. Personne n’a besoin de lui direautre chose. Il est parti. Voyez? C’est tout. Et alors, la seulechose que nous, nous pouvons faire, c’est d’être en communionavec lui, reconnaissant que notre frère tient cette place-là.31Que Dieu vous bénisse, Frère McKinney. Si vous voulezbien vous avancer, un petit instant.32Frère Neville, Frère Collins, les ministres, si vous voulezvenir vous mettre ici, nous serions heureux que vous vousavanciez, juste une minute.33Si vous voulez bien venir de ce côté et vous tourner versl’auditoire, Frère McKinney, juste comme ceci.34Combien connaissent Frère McKinney, ont faitconnaissance avec lui ici? Combien croient qu’il est un hommerempli de piété? Levez la main. Certainement.35Nous sommes heureux, ce soir, Frère McKinney, alors quenous nous tenons aux côtés de vous ici, à vos côtés, avec cetteassemblée, de savoir que vous avez accepté la_la communionde la prédication du plein Évangile, que vous êtes décidé, parla grâce de Dieu, à tenir bien haut l’étendard de la Bible. Quoiqu’on puisse En dire, vous prenez position pour la ParoleÉternelle de Dieu. Et alors, peu importe quelle organisationessaie de L’écarter sans ménagement, vous vous Y tenez,exactement telle qu’Elle est écrite. Vous vous en tenezstrictement à Elle. C’est comme ça. C’est comme ça que nouscroyons ici. N’est-ce pas? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.]Tous La croient comme ça. Que la grâce de Dieu soit toujoursavec vous.36Maintenant, faites chacun une prière personnelle, de sorteque Dieu prenne possession de notre frère.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION737En effet, les Lumières du soir brillent, et le soleil se coucherapidement. La Venue de Christ est proche. Ma prière sincère,c’est que Dieu sonne le réveil dans l’âme de ce garçon, par untel baptême de l’Esprit et une telle onction, qu’il ira là-bassauver des dizaines de milliers d’âmes avant la Venue duSeigneur. Dieu sait que nous avons besoin de lui dans leministère.38Nous voulons que vous sachiez, Frère McKinney, de mêmeque cette église et ce groupe de gens ici. Une église, c’est ungroupe de gens qui sont rassemblés, sans organisation. Ça nefait d’aucune personne qui est ici, ce n’est pas parce que vousvenez ici, ou dans toute autre église, que ça ferait de vous unmembre. Il n’y a qu’un seul moyen d’être un membre du Corpsde Christ, et ça, c’est d’Y naître, par le Saint-Esprit. Et nouscroyons que notre frère est né dans ce Corps, qu’il a reçu unappel dans sa vie pour prêcher l’Évangile. Nous sommestémoins de ceci, ce soir, alors que nous sommes derrière vous,avec notre prière. Que Dieu vous guide, mon frère.Courbons la tête.39Notre Père Céleste, ça fortifie vraiment mon âme, quand jevois un_un ministre s’avancer, en reconnaissant le pleinÉvangile. Ce que Christ a dit, que les cieux et la terrepasseront, mais que Sa Parole ne faillira jamais. Puis nousvoyons, Tu as aussi dit, quand Tu as eu fini d’écrire le Livre :“Quiconque ajoutera une seule parole à ce Livre, ou Enretranchera quoi que ce soit, celui-là sera retranché (sa part)du Livre de Vie.”40Notre Frère McKinney a vu Ceci. Et dans le groupe desfrères, là où il communiait, il a apporté une Vérité qu’il avaitvue dans l’Écriture. Personne n’a pu s’Y opposer, maispourtant l’organisation n’a pas pu tolérer Cela. Alors, il a àfaire son choix, de suivre soit ce que l’homme a dit, ou ce queDieu a dit. Ô Dieu, je_je Te remercie de lui avoir donné lecourage de prendre ce que Dieu a dit. En effet, la Bible dit :“Que toute parole d’homme soit un mensonge, et que celle deDieu soit la Vérité.” Et il est décidé à soutenir Cela.41Et pour montrer que nous sommes en communion avec lui,ou pour être avec lui dans son épreuve, pour nous réjouir aveclui dans sa victoire, nous sommes ici, ensemble, comme dessoldats. Le pasteur de ce tabernacle et moi-même, nous luiimposons les mains, dans le Nom de Jésus-Christ, afin que Tubénisses notre frère. Rends-le vivant dans l’Esprit. Remplis-lede puissance pour prêcher l’Évangile. Accorde-lui que dessignes et des prodiges accompagnent son ministère. Et puisse-t-il être un instrument dans Ta main, consacré à Toi, dans cesderniers jours, afin de sauver des milliers d’âmes perdues quis’égarent dans les ténèbres aujourd’hui. Accorde-le, Seigneur.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
8LA PAROLE PARLÉEC’est notre prière, et notre foi dans notre frère, et notreconfiance et notre foi en Toi, que Tu voudras bien exaucernotre prière, pour cette heure de grand besoin dans le ministèrede notre frère. C’est au Nom de Jésus que nous l’envoyons.Amen.42Que Dieu vous bénisse, Frère McKinney. Et que la grâce deDieu demeure toujours avec vous, et vous accorde le désirsincère de votre cœur. Que Dieu soit avec vous.43Voilà l’ordination que je connais, selon la Bible : la maind’association. Tous ceux qui donnent à Frère McKinney lamain d’association, dans cette église, levez la main. Nosprières, notre soutien, pour vous aider à vous en tenir à ce quiest la Parole Éternelle de Dieu.44En effet, “tous les cieux et la terre passeront, mais Elle,Elle subsistera encore”. Parce que : “Au commencement étaitla Parole, et la Parole était avec Dieu, et la Parole était Dieu.Et la Parole a été faite chair, et Elle a habité parmi nous.”45La Parole a dit : “Je suis le Cep, vous êtes les sarments.” Etla même Vie qui était dans le sarment, dans le Cep, monte dansle Cep par pulsations, et produit la même Vie, avec les mêmesfruits, avec les mêmes œuvres, avec la même chose. Je sais quec’est la Vérité, parce que j’ai vu Cela s’accomplir. Amen etamen. J’aime cette voie du bon vieil Évangile. Oui monsieur.46Bon, il se fait peut-être un peu tard, il est près de neufheures et demie, mais maintenant nous allons avoir le servicede la communion.47Or, nous, nous appelons ça la “communion”, mais unecommunion, ce n’est pas ça. Une communion, c’est de parler,de communier. Communier, c’est quand nous nous arrêtons etque nous parlons au Seigneur, que nous communiquons. Mais,maintenant, ceci, c’est ce qui s’appelle “le souper duSeigneur”. Je me demande comment certains de cesmodernistes, qui ne disent plus “souper”, et qui appellent ça“dîner”, comment vont-ils réussir à contourner ça? Voyez? Ah-ha. Voyez? Oui monsieur. C’est le souper du Seigneur. Nouscroyons ce que dit la Bible, tel quel.48Et nous voulons que vous le sachiez, _ que vous soyezméthodiste, baptiste, presbytérien, luthérien, quoi que ce soit,_ que vous êtes invité, et en tant que frère parmi nous, si vousêtes né de l’Esprit de Dieu, à vous avancer ici, pour prendre lacommunion avec nous.49Nous croyons que ceci représente le corps brisé de Jésus-Christ. Et nous croyons qu’il est du devoir d’un Chrétien de laprendre. Nous croyons qu’un homme qui ne mène pas une viedroite, qui vient et qui la prend sans mener une vie droite,mange et boit un jugement contre lui-même, ne discernant pas</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION9le Corps du Seigneur. C’est pour ça que ces églises qui se disentchrétiennes ont été trouvées, dans la Bible, “pleines de nomsblasphématoires”. Vous voyez? C’est parce qu’en prenant lacommunion, et en ressortant pour mener n’importe quel genrede vie, cela cause une plus grosse pierre d’achoppement quetous les débits d’alcool qu’il y a partout dans le pays.50Vous voyez une prostituée dans la rue, vous savez ce qu’elleest. Regardez la façon dont elle agit et dont elle s’habille, vousla reconnaissez. Mais une Chrétienne ne devrait pas faire ça_ça. Si vous voyez un_un_un_un endroit par ici, et ça dit“Magasin de vins et spiritueux! Des vins, du whisky”, et tout.Vous savez ce que c’est. C’est_c’est cet endroit-là. Ça, ça va.La danse, le bal, et tout, vous savez ce que c’est. Mais, vousvous attendez à ce que les gens qui sont là-dedans boivent,jouent à des jeux d’argent, mentent, volent, et tout le reste.C’est le_c’est le repaire des esprits impurs.51Mais quand vous voyez un endroit où l’on fait professiond’être des fils et des filles de Dieu. Vous entrez là-dedans, ettout à coup vous les voyez nier l’Écriture même, pour que çacadre avec^parce qu’Elle ne cadre pas avec leur credo. Vousles voyez se présenter là et parler de l’œuvre de Dieu quiaccomplit quelque chose, et rire de ça. Voilà où il est,l’hypocrite. Oui. C’est ça la chose qui est néfaste. Et de voir cesgens-là venir prendre la communion, et aussitôt après, repartirdans la rue et mener exactement la même vie que le reste dumonde, c’est ça la plus grosse pierre d’achoppement, là.52J’ai prêché ici, il n’y a pas longtemps, “Les désillusions auJugement”. Le contrebandier d’alcool, là, il ne sera pas déçuquand il entendra sa sentence, qu’il doit aller en enfer. Lui nesera pas déçu, ni le menteur, ni le voleur. Mais celui qui seradéçu, c’est celui qui pensait être dans le vrai. C’est celui-là. C’estsûr qu’il y en aura beaucoup, de ceux-là. Ça, nous le savons.53Et que Dieu ait pitié de nos âmes. Ceci, c’est quelque chosequ’on ne peut pas prendre à la légère. Il y a quelques semaines,quelqu’un était assis ici parmi nous, encore en vie, un très bonfrère, Frère Taylor. Ce soir, il est dans la Gloire, il est parti entrès peu de temps. Or, nous savons qu’un jour, nous aussi, nouspartirons, alors c’est maintenant le moment de mener une viedroite. C’est maintenant le moment.54Et vous vous souvenez de la leçon de ce matin? Ces vertusdoivent se trouver à l’intérieur, avant même que la Pierre defaîte puisse se poser dessus. Oh, vous pouvez pousser des cris.Vous pouvez chanter. Vous pouvez parler en langues, et danser.Ça n’a absolument aucun rapport. Jusqu’à ce que ces choses-ciaient été prouvées de façon Scripturaire et scellées en vous,que le Saint-Esprit vous ait scellé comme un individu, alorsvous êtes un fils et une fille.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
10LA PAROLE PARLÉE55Nous avons entendu des gens parler en langues, quin’avaient pas le Saint-Esprit. Vous savez ça.56J’ai entendu des sorcières parler en langues. Des sorciersguérisseurs parler en langues, et boire du sang dans un crânehumain, et invoquer le diable. Oui monsieur. Alors, vous, cen’est pas^ J’ai vu des sorcières, des magiciens, j’ai vu la foisoù un crayon avait été posé là, et il montait et descendait sur letuyau de poêle en jouant ce “Rasage et coupe de cheveux”[titre d’une chanson américaine_N.D.T.], et il a écrit dans deslangues inconnues. Et un individu qui se tenait là, ilgriffonnait dans tous les sens, il écrivait, et il a dit exactementce qui était dit. Or, ça, vous savez que ce n’est pas Dieu. Etvous savez toutes ces choses.57Donc, de parler en langues, ça ne veut pas dire que vousêtes_que vous êtes de Dieu. D’opérer des miracles, ça neprouve pas que vous êtes de Dieu.58C’est cette chose, les fruits de l’Esprit, qui prouvent quevous êtes en Dieu, quand vous voyez cette Vie scellée et mise àpart par le Saint-Esprit.Ô Dieu, qu’il en soit ainsi. Que ce soit notre cas. Si nousavons péché, puisse le glorieux Père Céleste nous le pardonner.59Je vais lire un passage de l’Écriture, ce que Jésus nous a dità travers l’Esprit. Donc, je vais lire dans I Corinthiens, auchapitre 11. Et je vais commencer au verset 23. “Car j’ai reçudu Seigneur^” Je parle maintenant comme parle Paul.^j’ai reçu du Seigneur ce que je vous ai aussienseigné; c’est que le Seigneur Jésus,^la nuit où ilfut livré, prit du pain,Et, après avoir rendu grâces, le rompit, et dit :Prenez, et mangez. Ceci est mon corps, qui est rompupour vous; faites ceci en mémoire de moi.De même, après avoir soupé, il prit la coupe, et dit :Ceci est la coupe de la nouvelle alliance en mon sang;faites ceci en mémoire de moi toutes les fois que vousen boirez.Car toutes les fois que vous mangez ce pain et quevous buvez cette coupe, vous annoncez la mort duSeigneur, jusqu’à ce qu’il vienne.C’est pourquoi celui qui mangera le pain ou boira lacoupe du Seigneur indignement, sera coupable enversle corps et le sang du Seigneur.Que chacun donc s’éprouve soi-même, et qu’ainsi ilmange le pain et boive^la coupe;Car celui qui mange et boit sans discerner le corps duSeigneur, mange et boit un jugement contre lui-même.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION11C’est pour cela qu’il y a parmi vous beaucoupd’infirmes et de malades,^qu’un grand nombre sontmorts.Si nous nous jugions nous-mêmes, nous ne serionspas jugés.Mais quand nous sommes jugés, nous sommes châtiéspar le Seigneur, afin que nous ne soyons pascondamnés avec le monde.Ainsi, mes frères, lorsque vous vous réunissez pour lerepas, attendez-vous les uns les autres.Si quelqu’un a faim, qu’il mange chez lui, afin quevous ne vous réunissiez pas pour attirer un jugementsur vous. Je réglerai les autres choses quand je seraiarrivé.60J’aimerais dire ceci au sujet de la communion. Or, c’est çaleur grand point de désaccord, c’est là-dessus qu’ils butent, _la raison pour laquelle, aujourd’hui, l’église catholique etl’église protestante ne peuvent pas se rejoindre, _ c’estprécisément sur ce sujet-là. Le catholique la prend, pour luic’est une messe. Et il espère que, par quelque mérite, quelquepratique légaliste qu’il aurait exécutée, et en observant cetteordonnance, qu’il sera pardonné de ses péchés. Le protestant laprend, avec action de grâces, de ce que ses péchés sontpardonnés, parce qu’il a obéi à un commandement.61Bon, le pain, le catholique dit que c’est le corps littéral. Etc’est ce passage-ci de l’Écriture qu’ils utilisent, dansCorinthiens ici, I Corinthiens 11.Ils disent : “Jésus a dit : ‘Prenez et mangez : ceci est Moncorps.’”Le protestant dit : “Ça représente le corps.”62Le catholique dit : “C’est le corps. Et, là, le_le prêtre areçu de Dieu le pouvoir de transformer l’hostie en corps littéralde Christ.”63Or, si vous remarquez, le corps de Jésus n’avait pas encoreété offert, quand Il a dit : “Ceci est Mon corps.” Il a rompu lepain et Il a dit : “Prenez et mangez : ceci est Mon corps.” Soncorps n’avait pas encore été brisé. Alors, le_le passage mêmede l’Écriture, la chose même qu’ils utilisent, condamne leurpropre doctrine. Voyez? Jésus a pris le pain, Il l’a rompu, et Ille leur a donné, en disant : “Ceci est Mon corps. Prenez etmangez.” Et Il était là, Il se tenait là dans Son corps. Celui-cin’avait pas encore été brisé. Hum! De toute façon, les Écrituresne mentiront pas. Elles resteront claires, en tout temps. Donc,nous croyons ça.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
12LA PAROLE PARLÉE64Et nous croyons que, quand nous nous réunissons, Il a dit :“Attendez-vous les uns les autres.” Autrement dit : “Patientezl’un pour l’autre.” Le mot attendre signifie “patienter”.“Patientez l’un pour l’autre.”65Alors, nous, ce que nous avons coutume de faire, nousappliquons ce passage de l’Écriture comme ceci. C’est-à-direque, quand nous faisons ceci, nous courbons simplement latête, et l’assemblée prie pour nous, les pasteurs. Nous, lespasteurs, nous prions pour notre assemblée. C’est comme çaque nous “patientons l’un pour l’autre”, en nous servant lesuns les autres, par la prière.66Vous priez : “Ô Dieu, pardonne à mon pasteur. S’il y aquelque chose dans sa vie, qu’ils_qu’ils ont fait, pardonne-leurça. Pardonne-leur. Ils ne voulaient pas faire ça.”67Et, de notre côté, nous les pasteurs, nous prions pour notreassemblée : “Ô Dieu, voilà le petit troupeau dont Tu nous asconfié la garde. S’il y a quelque chose de mauvais dans leurvie, enlève-le, Père. Ils^ Pour que nous puissions nous tenirlà tous ensemble, communier tout autour, en sachant que nousvenons ici, que nous observons une ordonnance de Dieu etprenons la communion.” Je pense que c’est un doux moment decommunion fraternelle.68Maintenant prions, alors que nous courbons la tête.Silencieusement, vous priez pour nous, nous prions pour vous.[Frère Branham et l’assemblée prient silencieusement pendantquarante secondes._N.D.É.]69Père, alors que nous prenons cette communion, _ commenous l’appelons, la communion, _ c’est en mémoire de Toi. Etquand ce petit morceau de pain battu touchera notre langue etira dans notre bouche, puissions-nous reconnaître qu’Il a étébrisé et écrasé, déchiré, pour nos péchés. Et il y avait ce voile quinous Le cachait, mais maintenant Il est en nous, le Saint-Esprit.70Et quand nous recevrons le vin, puissions-nous prendreconscience que c’est par Ses meurtrissures que nous sommesguéris, par Son Sang que nous sommes sauvés, la Vie qui étaitdans le Sang.71Maintenant, Père, rassemble-nous tous pour cette occasionsolennelle, en pardonnant nos péchés. C’est au Nom de Jésusque nous le demandons. Amen.72Maintenant je crois que les anciens, l’un d’eux va s’avancerici. Ça, je crois que c’était habituellement aussi la tâche deFrère Taylor (n’est-ce pas?), de s’avancer, d’appeler pour lacommunion. Je me demande qui voudrait prendre cette place?Frère Tony, voulez-vous faire ça? Frère Zabel, ici, s’avancera etdirigera, rangée par rangée, alors que nous nous avancerons,prendre la communion, retourner à nos places.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION1373Savez-vous qu’il y a la guérison Divine dans lacommunion? Quand les Israélites, en type, ont eu pris lacommunion, ils ont marché pendant quarante ans. Et quand ilssont sortis du désert, il n’y en avait pas un seul d’entre eux quiétait faible, sur deux millions et demi de personnes. Il y a lapuissance de guérison dans la communion.Tout le monde est le bienvenu maintenant.74Et notre sœur, si elle veut bien venir au piano, qu’elle jouece chant.Il y a une Source remplie du SangDes veines d’Emmanuel,Tout pécheur plongé dans ce flotEst lavé de tout péché.75Que vos péchés soient pardonnés, mes enfants. Que la grâcede Dieu soit toujours avec vous, pendant que nous sommesdans ce voyage. Que nous nous retrouvions tous de l’autre côté,heureux et jeunes à nouveau. Amen.76[La pianiste commence à jouer Il y a une Source remplie duSang, et Frère Branham et l’assemblée restent silencieuxpendant une minute, pendant que les premières personness’avancent pour recevoir le pain et le vin de la communion. Lapianiste arrête de jouer._N.D.É.]77Ce que je tiens, ce soir, dans ce petit récipient-ci, c’est lepain, qui représente la chair de notre Seigneur, du painkascher qui a été préparé par des mains chrétiennes. Etmaintenant il nous est présenté, comme un signe du corps briséde notre Seigneur.Courbons la tête.78Père Céleste, cette précieuse expiation, ce sacrifice que Tuas fait pour nous; nous voyons dans ce pain les souffrances etles déchirures de Ton corps. Oh, cela fait saigner nos cœurs,Seigneur, jusqu’aux larmes, dans l’humilité, quand nouspensons que Dieu a été fait chair, afin de Se mettre Lui-mêmeen pièces, pour faire l’expiation, pour accomplir la justicerequise. Et alors, par la grâce, sans rien du tout, nous sommesinvités à venir. Combien nous Te remercions, Père! Sanctifie cepain, maintenant, pour le but et la cause qui lui sont attachés.Et ceux qui en prendront, puissent-ils avoir la Vie Éternelledemeurant en eux. Puissent-ils ne jamais périr, mais qu’ilsvivent Éternellement avec Dieu. Donne-leur la santé et la forcepour le voyage. Nous le demandons au Nom de Jésus. Amen.79La Bible dit : “De même, après avoir soupé, Il prit lacoupe, et dit : ‘Ceci est le Sang de la Nouvelle Alliance.’ Toutesles fois que vous en buvez, vous annoncez la mort du Seigneur,jusqu’à ce qu’Il vienne.” Je tiens dans ma main le_le fruit de lavigne. Il représente le Sang du Seigneur Jésus.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
14LA PAROLE PARLÉE80Il a été dit par beaucoup de gens qu’ils ne voulaient pasprendre de vin, du vin ordinaire, parce que c’était alcoolisé,que c’était une boisson, et qu’ils ne devaient pas prendre le vin.Ils prennent du jus de raisin.81La raison pour laquelle nous prenons du vin, c’est parceque la Bible dit : “Du vin.” Toutes les traductions le rendentpar “du vin”. Une autre raison : plus le vin vieillit, meilleur etplus fort il devient. Le jus de raisin devient aigre en quelquesheures. Le Sang de Jésus-Christ devient toujours plus doux ettoujours meilleur au fil des années. Il ne devient jamais aigre etne se contamine jamais.82Notre Père Céleste, je tiens dans ce récipient, ce soir, lesang des raisins, ce qui représente le Sang de Jésus-Christ. Etmaintenant, par ceci, Ses meurtrissures, nous avons été guéris.Par Son Sang, nous avons été sauvés. Et le poète a dit :Depuis que par la foi j’ai vu ce flotQue Tes blessures ouvertes alimentent,L’amour rédempteur a été mon thème,Et le sera jusqu’à ma mort.83Dieu notre Père, c’est notre thème ce soir, l’amour de Dieuqui est répandu dans nos cœurs par le Saint-Esprit. Sanctifiece vin, Seigneur, pour le but qui lui est attaché. Et alors quenous le boirons, souvenons-nous, il représente ces souffrances,là-bas au Calvaire, quand des épines, cruelles et moqueuses, sesont enfoncées dans Son sourcil, jusqu’à ce qu’elles percent lapeau et que le Sang sorte. Quand un fouet, un chat à neufqueues avec des pointes de plomb à l’extrémité des lanières decuir, quand ces coups ont cinglé Son dos, jusqu’à ce que Sescôtes apparaissent. Les clous romains ont été enfoncés dansSes pieds et Ses mains. Et la lance a transpercé Son cœur.C’était l’amour, pour nous qui sommes indignes.84Seigneur, c’est avec honte que nous nous inclinons, de ceque cela ait coûté un tel prix au Fils de Dieu pour nousracheter. Et alors, combien, dans nos esprits, nous élevonsnotre adoration vers Toi, de ce que Tu nous aies donné Tagrâce, pour que nous puissions nous approcher, et cetteassurance. Tu as dit : “Celui qui mange Ma chair et qui boitMon Sang a la Vie éternelle; et Je le ressusciterai au dernierjour.” Comment cela peut-il faillir, une fois sorti de ces lèvres-là! Nous ressusciterons.85Ainsi, Père, ce soir, pendant nous nous tenons ici en bonnesanté, pour autant que nous le sachions, et que par Ta grâcenous sommes robustes et en bonne santé, et avec tout notre bonsens. Nous venons pour prendre ceci, pour Te montrer que nouscroyons à la mort, à l’ensevelissement et à la résurrection denotre Seigneur. Nous L’acceptons comme notre Sauveur. Nouscroyons en Lui, comme étant notre Dieu et notre Roi.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION1586Sanctifie ce vin maintenant, pour le but qui lui est attaché.Et toutes les personnes qui en prendront, puissent-ellesrecevoir la grâce Divine, le Saint-Esprit, une bonne santé et dela force, pour servir Dieu pendant toute la durée de leur vie.Par le Nom de Jésus-Christ. Amen.87[La pianiste commence à jouer Il y a une Source remplie duSang. Espace non enregistré sur la bande. Frère Branham etl’assemblée partagent le pain et le vin de lacommunion._N.D.É.]Toi, Agneau du Calvaire,Sauveur Divin;Écoute ma prière,Efface mon péché,Que je sois dès ce jourEntier à Toi!88Dans le passage de l’Écriture, dans le Livre de Jean, auchapitre 13, nous lisons, à partir du verset 2 du chapitre 13.^après le souper, lorsque le diable avait déjàinspiré au cœur de Judas Iscariot, fils de Simon, ledessein de le livrer,Jésus, qui savait que le Père avait remis touteschoses entre ses mains, qu’il était venu de Dieu, etqu’il s’en allait à Dieu,Se leva de table, ôta ses vêtements,^prit un linge,dont il se ceignit.Ensuite il versa de l’eau dans un bassin, et il se mit àlaver les pieds des disciples, et à les essuyer avec lelinge dont il était ceint.Il vint donc à Simon Pierre; et Pierre lui dit : Toi,Seigneur, tu me laves les pieds!Jésus lui répondit : Ce que je fais maintenant, tu nele comprends pas^, mais tu le comprendras bientôt.Pierre lui dit : Non, jamais tu ne me laveras lespieds. Jésus lui répondit : Si je ne te lave, tu n’auraspoint de part avec moi.Simon Pierre lui dit : Seigneur, non seulement lespieds, mais enc-^mais encore les mains et la tête.Jésus lui dit : Celui qui est lavé^a besoin que delaver ses pieds mais tu es entièrement pur;^vous êtespurs, mais non pas tous.Car il connaissait celui qui le livrait; c’est pourquoi ildit : Vous n’êtes pas tous purs.Après qu’il leur eut lavé les pieds, et qu’il eut prisson vêtement, il se remit à table, et leur dit :Comprenez-vous ce que je vous ai fait?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
16LA PAROLE PARLÉEVous m’appelez Maître et Seigneur; et vous ditesbien, car je le suis.Si donc je vous ai lavé les pieds, moi, le Seigneur etle Maître, vous devez aussi vous laver les pieds les unsaux autres;Car je vous ai donné un exemple, afin que vousfassiez comme je vous ai fait.89Je trouve que c’est l’un des plus beaux versets. “Je vous aidonné un exemple, afin que vous fassiez comme Je vous aifait.” C’est ce que nous devons faire les uns aux autres, encommémoration. Ç’a été une pratique de l’église, de ce groupe-ci de gens, aux réunions, depuis que nous avons commencé. Etavant même que ce tabernacle soit construit, quand nousfaisions encore les réunions de prière dans des foyers, nouspratiquions le lavement des pieds. Nos sœurs vont dans lapièce au fond. Nos frères vont dans la pièce sur la droite. Etnous observons le lavement des pieds. Les nouveaux venus, sivous êtes parmi nous, ce soir, nous ne demandons pas mieuxque d’avoir votre communion fraternelle avec nous, dans cesordonnances de Dieu.90Je ferais peut-être bien d’expliquer, ce que je disais il y aquelques instants, la chose que Dieu nous a laissée à faire. Lebaptême d’eau, un article; la communion. Et, souvenez-vous,avec ça, ça ne fait que deux. Dieu est rendu parfait en trois. Lelavement des pieds, c’est le troisième. Voyez? Et nous nousrappelons que, des années plus tard, même dans la Bible^91Il y a des gens qui essaient de dire que ce n’est pasnécessaire. Bien sûr, je ne veux pas dire que les pieds des gensont besoin d’être lavés. Ce n’est pas ça. Peut-être que les leursnon plus n’en avaient pas besoin. Mais c’était un acted’humilité. C’est un_c’est un acte à_à accomplir, tout aussiessentiel que le baptême d’eau. Parce qu’Il a dit, ici, que “Jevous ai donné un exemple, afin que vous fassiez les uns auxautres comme Je vous ai fait.”92Et nous voyons qu’une veuve ne pouvait pas être acceptéecomme telle parmi eux, à moins d’avoir logé des étrangers etlavé les pieds des saints _ nous montrant humbles.93S’il y a quelque chose que nous voulons être, c’est ça,humbles, parce que c’est le secret de la puissance, c’est dansl’humilité. Et vous êtes toujours heureux, quand vous ressortezde ces choses, de les avoir pratiquées; c’est une ordonnancebénie de communion fraternelle, que nous observons ici àl’église.94Et maintenant, je voudrais annoncer, là, que dimanche soirprochain il y aura culte ici. Au moment où j’arrivais, il y a eu</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
ORDINATION17quelques appels, des gens qui vont venir pour qu’on prie poureux, de Toronto, là-haut au Canada, ils seront ici dimanchesoir prochain.95J’ai une dédicace, de l’église de Frère L. G. Hoover. C’estsur le tableau_tableau d’affichage. Dimanche prochain, à onzeheures, à Elizabethtown, dans le Kentucky.96Ensuite, je reviendrai pour celui d’après, dimanche soirprochain. Après ça, nous allons à Shreveport, à partir de là.97Et nous sommes heureux de vous avoir tous parmi nous,tout au long de cette journée. Et les fois où nous^où, si vousêtes par ici, en ville, à proximité, venez donc. Nous voulonsnous réunir, nous rassembler. Nous voulons nous asseoir, etécouter l’enseignement de notre frère ici, Frère Neville, et_etavoir part aux choses de Dieu. À mesure qu’il reçoit ces chosesde Dieu, il les transmet. Et_et nous voulons apprendre deDieu. “Et en voyant s’approcher le Jour, nous devons nousassembler d’autant plus souvent.” Nous devons aimer, dansnotre cœur, venir à l’église. Si nous n’aimons pas l’église,n’aimons pas Dieu^ Nous réunir, ce que nous appelonsl’église, c’est nous réunir pour adorer. Voyez? Si nous aimonsChrist, nous adorons de nouveau.98Pouvez-vous imaginer un homme qui dit qu’il aime safemme; il ne l’aurait pas vue depuis longtemps, il passe par làsans s’arrêter, et il dit : “Eh bien, je la verrai une autre fois”?Voyez? Ce n’est pas ça. Ou une épouse qui dit qu’elle aime sonmari, ou des parents qui disent qu’ils aiment leur enfant, ehbien, ça_ça se voit, ça. Voyez?99Et je pense que, pour nous exprimer, nous devrions avoirconstamment cet ardent désir d’être dans l’adoration,n’importe où, pour adorer le Seigneur. Quand nous nousréunissons pour L’adorer, que nous L’adorons à la maison,que nous L’adorons au volant de notre voiture, où que noussoyons, que nous adorions le Seigneur, tout simplement, enpriant.100La Bible dit : “Que tout ce qui respire loue l’Éternel!” Etensuite il a dit : “Louez l’Éternel!” Même si vous n’avez pas desouffle, louez l’Éternel quand même. Voyez? Louez! “Que toutce qui respire loue l’Éternel!” Et ensuite : “Louez l’Éternel!”Je pense, Psaume 100, le Psaume 100.101Alors, que le Seigneur vous bénisse. Et maintenant, alorsque nous chantons, encore une fois, les frères iront dans cettepièce-ci, et les sœurs dans cette pièce-là, pour le lavement despieds, alors que nous nous levons maintenant pour terminer laréunion.102Et vous qui devez partir, eh bien, on vous_vous laisserapartir dans un instant. Par contre, nous vous invitons avec</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
18LA PAROLE PARLÉEplaisir à toutes nos réunions. Venez, et nous ferons tout ce quenous pourrons pour vous, pour guider votre âme au pied deJésus-Christ.Revêts-toi du Nom de Jésus,Ô toi, enfant de tristesse,Il va te procurer la joie,Prends-le partout où tu vas.Préci-^Maintenant tournez-vous et serrez-vous la main, chacun.^Nom si doux!Espoir de la terre, joie^103[Frère Branham parle avec quelqu’un pour que FrèreMcKinney prie._N.D.É.]^doux!Espoir de la terre, joie du Ciel.Maintenant, alors que nous courbons la tête, nouschantons.Revêts-toi du Nom de Jésus,Comme d’un puissant bouclier;Quand les tentations surviennent,Murmure ce^[Frère Branham parle à quelqu’un._N.D.É.]Préci-^Précieux Nom, Nom si doux!Espoir de la terre, joie du Ciel;Précieux Nom, Nom si doux!Espoir de la terre^104[Frère Branham dit à Frère McKinney : “Je vousdemanderais de terminer la réunion, si vous le voulezbien.”_N.D.É.]^du Ciel.105Maintenant, alors que nous courbons humblement la tête,nous allons demander à notre Frère McKinney ici, de terminerla réunion par un mot de prière. Et tout de suite après, vousqui devez partir, vous pourrez partir. Les autres serassembleront dans les pièces. Que Dieu vous bénisse.Frère McKinney.`</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
Ordination, vol. 12 no 3(Ordination, Vol. 33 No. 6)Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais ledimanche soir 4 novembre 1962, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville,Indiana, U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été impriméintégralement en anglais.La traduction française de ce Message a été publiée en 2001 par Voice of GodRecordings.Cette brochure vous est offerte grâce aux offrandes volontaires des croyants.Publié en anglais en 1998.Publié en français en 2001.Veuillez adresser toute correspondance en français à :LA VOIX DE DIEUC.P.156, Succursale CMontréal (Québec) CANADA H2L 4K1VOICE OF GOD RECORDINGSP.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A.</Figure>

<Part>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
