<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN60-0522M L’Adoption Partie IV</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN60-0522M L’Adoption Partie IV</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN60-0522M L’Adoption Partie IV VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 11.0 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2015-08-12T16:16:25-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 19184</xmp:CreatorTool>
         <xmp:ModifyDate>2015-08-12T16:16:25-04:00</xmp:ModifyDate>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 19184</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>8/12/2015</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>8/12/2015</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:712cb62b-57e5-3a47-abca-d07d0f3a7b3c</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:fcc768d4-c7d4-4a29-a045-907ff0b100d7</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>

<Part>
<H1>L’Adoption 
</H1>

<P>Partie IV </P>

<P>` ^Neville. Bonjour à mon auditoire. Nous sommes très </P>

<P>heureux d’être de retour pour vous saluer de nouveau dans ce Nom entièrement suffisant du Seigneur Jésus. J’espère que vous avez passé une semaine glorieuse, remplie de Ses louanges et de Ses bénédictions. </P>

<P>„ En arrivant ce matin, j’ai rencontré un petit garçon là-bas, et il m’a donné une petite plaque de l’Ange gardien veillant sur deux petits enfants. Et je ne savais pas que c’était le petit Daulton, le garçon des Daulton. </P>

<P>… Ici, il y a quelques semaines, ou quelques^ Il y a environ deux semaines, un père, un père chrétien, avait présenté une requête pour sa fille, une adolescente qui n’était pas encore chrétienne, alors qu’il était dans la ligne de prière. Et le Saint-Esprit a parlé, Il a dit½: “Je_Je te donne ton enfant.” Et la voilà, elle est ici ce matin, sauvée et baptisée au Nom du Seigneur Jésus, assise sur l’estrade, exactement comme le Saint-Esprit l’avait dit. Et les autres enfants sont tous assis là autour. Je sais que la famille Daulton est heureuse. </P>

<P>† Je vois la petite dame qui a fait prier pour son bébé dimanche passé, on pensait qu’il allait mourir. Je vois qu’il est toujours avec nous ce matin; nous sommes vraiment contents de ça, soeur. Ils pensaient qu’il avait une dystrophie musculaire, mais ce n’était pas le cas. Alors nous en sommes très reconnaissants. </P>

<P>‡ Je vois tous nos bons amis. Je me rappelle que cet homme, ici, est venu me voir en entretien particulier à_à Chatauqua une fois, je crois. J’ai pris le petit déjeuner avec vous et votre épouse, et vos enfants, je crois^ou, vous et votre épouse, ou, et les enfants aussi, oui. [Un frère dit½: “A Middletown.”_N.D.E.] A Middletown, à^ Mais nous, on^ Ce nom-là m’échappe, alors je dis toujours Chatauqua. Oui, monsieur. Beaucoup de mes bons amis. </P>

<P>ˆ Frère Charlie Cox et Soeur Nellie, ici, vous avez été pour moi comme un deuxième chez-nous, et c’est comme si vous étiez mes propres enfants. Je vais là-bas, c’est là que je passe la plus grande partie de mes moments de détente, là-bas. C’est le meilleur chasseur d’écureuils du Kentucky, quand je suis en Indiana. Et alors, en Indiana^ Et, Charlie, je te le dis, j’ai vraiment, vraiment hâte, j’ai terriblement envie d’aller attraper quelques perches d’Amérique ou quelques perches arc-en-ciel avant de partir pour là-bas. J’ai vraiment l’impression que ça ne me ferait pas de tort du tout. </P>

<P>‰ Frère Parnell^Par-^Arnett, de la Lou-^Caroline du Sud. Et Frère^ Eh bien, il y en a tellement qui sont ici, et de différents endroits, ce matin, qui sont venus nous voir. </P>

<P>Š Vous savez, ici, nous n’avons pas de membres comme tels. Nous avons simplement de la communion les uns avec les autres, tandis que le Sang de Jésus-Christ, le Fils de Dieu, nous purifie de toute iniquité. </P>

<P>‹ Maintenant, nous faisons une étude merveilleuse, c’est tout simplement glorieux. Et nous, du moins moi^je sais que moi, je l’apprécie, et je sais que vous l’appréciez tous, vous aussi. Je me mets parfois, dans le cours de la journée, à en parler ou à lire à ce sujet, je prends peut-être deux versets, et me voilà parti dans les Ecritures; tout à coup, je me rends compte que j’ai déjà parcouru de la Genèse jusqu’à l’Apocalypse, et je continue. </P>

<P>ƒ‚ Vous savez, j’aimerais consacrer une période de temps, pour que nous_pour que nous prenions l’Epître aux_aux Hébreux, et que nous prenions, disons^ Eh bien, quand ce sera la saison de la chasse à l’écureuil, disons, septem-^vers oct-^août, vous savez, et que nous fassions une étude suivie jusqu’à ce que ce soit le moment de partir outre-mer; chaque soir, sur l’Epître aux Hébreux, ou sur le Livre de l’Exode. De quelle façon Dieu, l’Exode, alors qu’Il fait sortir Son peuple de l’Egypte, un exode! C’est un très beau type de nous, qui nous préparons maintenant pour notre exode à nous. C’est, oh, c’est quelque chose de tellement beau. Tous les passages de l’Ecriture sont reliés, et ils forment ensemble un grand Récit. </P>

<P>ƒƒ Maintenant, ce matin, nous sommes_nous sommes encore dans l’Epître aux^ Nous nous étions proposés de prendre les trois premiers chapitres de_de l’Epître aux Ephésiens. La lettre de Paul aux Ephésiens, à Ephèse, alors qu’il essayait, qu’il plaçait l’Eglise dans sa position. Et juste avant de l’aborder, est-ce que nous pourrions prendre encore un instant ou deux pour prier, juste avant de commencer. </P>

<P>ƒ„ O Seigneur, notre Dieu, nous venons dans Ta Présence maintenant; si indignes que nous soyons, nous savons pourtant qu’il y a un Sacrifice sanglant qui est là, qui attend, qui nous purifie de toute espèce d’impureté, et qui nous fait paraître devant le Père, irréprochables, irrépréhensibles. Il n’y a rien que nous ayons pu faire pour mériter cela. Mais parce que Jésus l’a fait pour nous, nous nous inclinons humblement devant Sa Présence et devant Son Nom, et nous Te demandons d’envoyer le Saint-Esprit au milieu de nous ce matin. Je ne suis pas un théologien, et je ne sais pas mettre les Ecritures à leur place, mais je suis seulement rempli d’enthousiasme et reconnaissant de sentir le Saint-Esprit Se manifester à travers mon être. Puisse-t-Il nous bénir tous ensemble, alors que nous lirons Ta Parole écrite, et qu’ainsi Elle puisse devenir en nous la Vie Eternelle. Accorde-le, Père. Nous le demandons au Nom de Jésus et à cause de Jésus. Amen. </P>

<P>ƒ… Maintenant, je pourrais commencer par dire ceci½: si jamais il m’arrivait de dire quelque chose qui soit contrariant, qui ne s’aligne pas tout à fait, qui soit peut-être absolument faux par rapport à votre enseignement, ou quelque chose avec lequel vous ne soyez pas d’accord, je mets ma confiance dans le Saint-Esprit qu’Il arrangera tout ça d’une façon tellement accommodante, tellement douce, qu’il^il n’y aura personne qui sera offensé, voyez, que ça_que ça se passera dans l’amour et dans la communion fraternelle, et c’est ça que^ C’est dans cette intention-là que c’est fait. </P>

<P>ƒ† Tout ceci a commencé par la prédication de dimanche passé, je crois que c’était dimanche matin passé, le Roi rejeté. Est-ce que quelqu’un a déjà la bande? Je pense qu’ils les ont, vous pouvez vous les procurer si vous voulez, le Roi rejeté. </P>

<P>ƒ‡ Encore quelques jours seulement, et nous commencerons ^à Middletown, dans l’Ohio. Nous aimerions que tous ceux qui prennent leurs_leurs vacances pendant cette période-là s’assurent bien de venir nous retrouver là-bas, parce que nous nous attendons à passer de glorieux moments de communion, à Middletown, dans l’Ohio. C’est le docteur Sullivan qui est président, je crois, du comité. Et il y aura cinq soirs de réunions, où je prêcherai comme_comme prédicateur invité au congrès international de l’église interdénominationnelle. Et_et après, là, ce sera nos réunions à nous, passé ces dates. C’est prévu jusqu’au douze, mais avec une entente, comme quoi nous pourrions peut-être même continuer encore une autre semaine, tout dépendant de la façon dont le Saint-Esprit conduira. Nous voulons tous être conduits par l’Esprit; exactement ce que l’Esprit nous dit de faire, alors nous voulons le faire promptement. </P>

<P>ƒˆ Et souvenons-nous, alors que nous obéissons à l’Esprit, il y a une grande leçon que nous voulons apprendre, c’est de ne jamais être pressés. Voyez-vous, prenez votre temps, ayez la foi. Si nous avons demandé quelque chose à Dieu, souvenons-nous que Dieu exauce les prières. Il le fait en Son temps, de la façon la meilleure, Il fait concourir la chose parfaitement bien pour nous. Et si ce n’est pas le cas, alors qu’est-ce que nous faisons ici ce matin? Ça_ça nous donne quoi de nous prétendre chrétiens? Dieu^ Si Ceci n’est pas la Parole de Dieu, alors, si Elle n’est pas vraie, alors nous sommes les plus malheureux de tous les hommes. </P>

<P>ƒ‰ Je suis si content d’être de tout coeur avec un grand nombre de personnes ici, qui savent que Ceci est la Parole infaillible de Dieu. Et Elle_Elle est la Vérité, chaque Parole est la Vérité, chaque Mot, chaque point. Et, par la grâce de Dieu, j’ai eu le privilège de voir le Pays vers lequel nous irons un jour. </P>

<P>ƒŠ Hier. Les gens ne savent pas ce que c’est, les moments de dépression qui accompagnent ce genre de ministère. J’étais vraiment déprimé, et j’ai dit à mon épouse½: “Je voudrais pouvoir partir.” </P>

<P>Elle a dit½: “Pourquoi dis-tu ça, Bill?” </P>

<P>J’aidit½: “Oh, ici, j’ai des problèmes, et tout.” </P>

<P>ƒ‹ Alors c’est comme si le Saint-Esprit me disait½: “Est-ce que tu cherches à les contourner? Est-ce que, est-ce que tu cherches à les fuir?” Voyez? </P>

<P>„‚ “Non,” j’ai dit, “que je me tienne debout face à tout ça, que j’affronte la chose. Tu vois, que^” Voyez? </P>

<P>„ƒ C’est tellement mieux. Honnêtement, réellement, je dis ceci pour l’avoir vu moi-même, juste après cette vie-ci, nous entrons dans un Pays qui dépasse tout ce qu’on peut imaginer. Et s’il y a des nouveaux venus ici, j’espère que vous ne^je prie Dieu que vous ne me preniez pas pour un fanatique. Ce que je_je veux, par-dessus tout, c’est d’être honnête et de dire la Vérité. Qu’est-ce que ça me donnerait de dire quelque chose qui soit faux, alors qu’il y en a_qu’il y en a tellement ici qui est la Vérité? Nous^ Pourquoi faudrait-il dire quelque chose de faux à ce sujet? Voyez? Ce_c’est tout simplement la Vérité. </P>

<P>„„ Et, pas étonnant, je crois que Paul, il a été ravi au troisième Ciel, et il a vu des choses qu’il n’était pas utile pour lui d’exprimer; alors un jour, il a dit½: “Ce sont des choses que l’oeil n’a point vues, que l’oreille n’a point entendues, et qui ne sont point montées au coeur de l’homme, que Dieu a préparées pour ceux qui L’aiment.” </P>

<P>„… Oh, c’est bien simple, nous vivons^ Nous vivons au milieu d’un tas d’ordures, ici-bas, c’est tout, d’un dépotoir plein de_plein de fumée, c’est tout enfumé par la souillure. De^ Même si nous-mêmes nous n’en sommes pas contaminés, il reste que nous vivons au milieu de ça, de la fumée qui se dégage des charbons fumants du péché. Une des choses qui me donne le plus mal au coeur quand j’y pense, c’est un vieux dépotoir municipal où c’est en train de brûler. Avez-vous déjà passé près de là? Cette odeur infecte de contamination, de la fumée qui monte à travers toutes sortes de saletés. Et_et, une bouffée de ça, et vous avez l’estomac tout retourné. </P>

<P>„† Je me rappelle quand je devais aller à New Albany, sur^de l’autre côté de la Dix-huitième Rue, où se trouvait autrefois le vieux dépotoir; il fallait que j’aille faire des recouvrements et relever des compteurs là-bas. C’est bien simple, j’appréhendais le jour du parcours de la Dix-huitième, où il faudrait que je me retrouve dans ce coin-là, parce que j’aurais à respirer cette odeur infecte. Pourtant, et il y avait là-bas des corps de rats, de chiens, et tout, vous savez, et tout ça, ça fumait, avec cette fumée qui montait à travers. </P>

<P>„‡ Et pourtant, voilà à quoi est comparable cette vie-ci, à son meilleur. C’est tout enfumé, l’odeur du péché se fait sentir partout, pour ainsi dire, spirituellement parlant. Mais, oh, là où le vent souffle librement, et que tout est beauté, et paix, et joie, et Vie Eternelle, juste de l’autre côté du fleuve. Seulement nous sommes dans un combat, alors il ne faut pas se contenter de s’étendre et de dire½: “Dépêchons-nous d’arriver là-bas”, emmenons avec nous tous ceux que nous pouvons emmener. Oui. </P>

<P>„ˆ Et maintenant, le but de ces leçons, c’est d’ancrer ceux qui sont déjà traversés dans le Pays. Le but de cette étude de l’Epître aux Ephésiens, c’est de placer l’Eglise dans sa position, à sa place exacte en Christ. C’est un type de l’Ancien Testament, et du Livre de Josué, alors que Josué avait fait le partage, _ nous avons vu ça dimanche passé, _ alors que Josué avait fait le partage, donné à chaque homme sa part dans le pays. Et il l’avait fait par inspiration. </P>

<P>„‰ Moïse, qui^il avait fait sortir le peuple, de l’Egypte, de l’ail, du poireau, il les avait fait sortir et leur avait donné un lieu, celui que Dieu avait promis quatre cents ans plus tard^ou, quatre cents ans plus tôt, comme quoi Il les conduirait dans un lieu, un beau pays où coulaient le lait et le miel. Et Moïse a conduit les enfants d’Israël jusqu’au pays, mais il ne les a pas fait entrer. </P>

<P>„Š Et Jésus, au peuple spirituel, au peuple qui^ Le Saint-Esprit nous avait été promis dès le commencement. Jésus nous a conduit jusqu’à la promesse. Mais le Saint-Esprit est venu, comme Josué, pour prendre la relève, et conduire, et diriger, et prendre possession du pays, ou prendre possession de l’église. Nous voyons alors, en fait, que^ </P>

<P>„‹ Or, là-dessus, il se pourrait peut-être que des gens trouvent que je suis blessant et que je veux manquer d’égards envers les frères. Ce n’est pas ça! Dieu est mon juge, ce n’est pas ça. Voyez? Je veux simplement attirer votre attention sur quelque chose qui est la Vérité. Voyez? Nous avons choisi des hommes comme conducteurs, au lieu de la conduite^de conducteurs^de la conduite du Saint-Esprit. Nous avons voulu que ce soit l’homme qui nous donne notre part, et qui nous conduise; que des dénominations, comme les méthodistes, les baptistes, les presbytériens, les luthériens, l’Eglise de Christ, les pentecôtistes et différentes dénominations, que ce soit une organisation qui serve d’exemple, et nous suivons ça. Mais nous^ </P>

<P>…‚ Nulle part dans la Bible nous est-il dit de faire une chose semblable. Il n’y a pas un seul passage de l’Ecriture, dans toute la Bible de Dieu, où Il ait jamais organisé l’église, ni parlé d’une organisation, pas un seul endroit dans la Bible. Mais ça a toujours été le contraire. Il ne veut pas que nous nous conformions aux choses du monde. Il veut que nous soyons différents, à part. </P>

<P>…ƒ Mais je ne veux pas dire d’être “ridicules”, là, comme on dit. Je veux dire d’être un peuple appelé à sortir, oh, une nation sainte bénie, de mener des vies irréprochables, d’agir, de se conduire exactement comme Lui Il se conduirait, alors qu’Il oeuvre en nous, car nous sommes Son ouvrage, ayant été créés en Jésus-Christ pour de bonnes oeuvres. </P>

<P>…„ Maintenant, mercredi soir, beaucoup d’entre vous n’étaient pas là mercredi soir, mais nous avons vu^ Je crois que c’est le verset 3, ou le^ Non, c’est le verset 5. </P>

<P>^à l’adoption ou le placement des gens^ </P>

<P>…… Dieu, qui cherche à placer les Siens. Et quand Dieu en place un, alors, oh, l’église tout entière veut être comme celui-là, avoir le même genre de chose, faire la même chose. Nous sommes taillés différemment, nous sommes faits différemment, nous avons des natures différentes, et nous sommes placés dans des positions différentes, chacun pour un travail différent; peut-être que l’un, c’est pour un genre de travail plus petit, et l’autre, pour un travail de plus grande envergure. Je crois que c’est David ou l’un des prophètes, je ne me souviens plus lequel en ce moment, qui disait½: “Je préfère être un paillasson à la Maison du Seigneur, plutôt que d’être^que d’habiter sous les tentes avec les méch-^les méchants.” </P>

<P>…† Maintenant nous allons nous arrêter juste une seconde sur l’adoption, sur le verset 5, parce que nous voulons continuer à avancer le plus possible. Mais, maintenant, souvenez-vous du thème, c’est entièrement sur le placement. Combien le comprennent? Je voudrais vous l’entendre dire, en un seul mot. Placer [L’assemblée dit½: “Placer.”_N.D.E.] le Corps [“le Corps”] de Jésus-Christ [“de Jésus-Christ”] dans sa position [“dans sa position”] en Christ [“en Christ”], où c’est le Saint-Esprit [“où c’est le Saint-Esprit”] qui nous conduit. [“qui nous conduit.”] Et voilà, maintenant nous y sommes, voyez-vous. Nous placer dans notre position, c’est ce que l’Epître aux Ephésiens doit faire. </P>

<P>…‡ Et observez ce docteur remarquable, Paul. La première chose qu’il fait c’est d’éliminer toute idée de chute. D’éliminer de façon définitive toute idée du genre “je suis chrétien aujourd’hui, et demain je suis fichu, et le lendemain Dieu m’a condamné, et le jour suivant je suis de retour”. Ça ne tient pas debout, ça! Or ceci, c’est^ Cette Epître n’est pas destinée à un enseignement d’évangélisation, à des prédications d’évangélistes. Nous ne^ Je n’aborde pas ces choses-là quand je suis sur le champ missionnaire. Je les apporte à l’Eglise; en effet, Paul l’a adressée aux saints, à ceux qui sont appelés, et préservés, qui sont remplis, et mis à part, et dans le Saint-Esprit, déjà dans le Pays de Canaan. Il essaie de leur dire, la première chose½: débarrassez-vous de l’idée que vous allez être perdus, et que vous allez faire ceci, et que vous avez peur de ceci. N’ayez peur de rien; car il essaie de vous dire où vous en êtes, qui vous êtes, quelle est votre position. </P>

<P>…ˆ Bon, il pourra vous arriver de commettre des fautes, et chaque fois que vous ferez quelque chose de mal, vous en recevrez le salaire. Oui monsieur. Vous récolterez ce que vous aurez semé! Mais ça, ça n’a absolument rien à voir avec votre salut. Une fois que vous êtes né de l’Esprit de Dieu, vous avez la Vie Eternelle, et vous ne pouvez pas plus mourir que Dieu peut mourir. Vous êtes une partie de Dieu, vous êtes un fils de Dieu. </P>

<P>…‰ Je suis né un Branham. Vous aurez beau me donner un autre nom, un autre nom, ça n’empêchera pas le moins du monde que je sois toujours un Branham. Je suis né un Branham, je serai toujours un Branham. Je^ Il se peut qu’un jour je sois tellement défiguré, tout déformé par l’arthrite, que j’aie un accident d’automobile qui me mette en pièces, si bien que je ressemble à un animal, il reste que je serai toujours un Branham! Pourquoi? Il y a du sang de Branham en moi. </P>

<P>…Š C’est ce que vous êtes. Et, tant que Dieu a fait de vous^ Or, souvenez-vous, je ne parle pas à ceux qui sont en dehors de Christ. Je parle à ceux qui sont en Christ. Comment entre-t-on en Christ? “Par un seul Esprit!” E majuscule-s-p-r-^ce qui veut dire½: “Par un seul Saint-Esprit, nous sommes tous baptisés, pour former un seul Corps.” Comment est-ce que nous^ Comment y entrons-nous? Par le baptême d’eau? Je suis vraiment en désaccord avec vous, les baptistes, et avec vous, de l’Eglise de Christ; ce n’est pas par le baptême d’eau, absolument pas! Dans I Corinthiens 12, il est dit½: “C’est un seul Esprit, le Saint-Esprit, qui nous fait entrer dans ce Corps.” Et nous sommes autant en sécurité que ce Corps-là est en sécurité. Dieu^l’a promis. </P>

<P>…‹ Comment Dieu pourrait-Il Le juger de nouveau, alors qu’Il est allé au Calvaire? Il est monté à Golgotha, Il a été battu, meurtri, Il ne pouvait pas guérir, Il ne pouvait même pas prononcer un mot, presque. Pourquoi ça? Il portait les péchés du monde. Non pas parce qu’Il était un pécheur, mais parce qu’½“Il a été fait péché” pour moi et pour vous. Tous les péchés du monde, à partir d’Adam jusqu’à Sa venue, reposaient sur Son épaule. Ce n’est pas Son Fils que Dieu punissait, Il punissait le péché. Vous voyez comme c’était horrible? Il était en train de faire l’expiation. Il était en train de pourvoir d’un moyen d’échapper, pour tous ceux dont Dieu savait, par Sa prescience, qu’ils allaient venir. Nous allons en parler dans quelques minutes. </P>

<P>†‚ Bon, donc, quand vous êtes, “d’un seul Esprit, nous sommes baptisés pour former ce Corps-là, un seul Corps, qui est Christ”, alors nous sommes en sécurité pour toujours. </P>

<P>†ƒ Or, voilà ce qui semble faire un effet bizarre, surtout aux_ aux_aux croyants arminiens, qui croient qu’ils ont^qu’ils doivent faire quelque chose, qu’ils doivent avoir quelque mérite personnel, faire quelque chose de méritoire. Comment est-ce que ça peut être par deux choses à la fois? C’est soit par la grâce, soit par les oeuvres, l’un ou l’autre. Ça ne peut pas être par la même chose, c’est^par deux choses différentes; ce doit être par une seule chose. C’est^ </P>

<P>†„ Je, oh, moi, je n’arrive pas à voir autre chose que la grâce de Dieu. Je suis fait comme ça. J’ai toujours cru à la grâce. Pour moi, tout est grâce, d’un bout à l’autre, simplement. Ce n’est pas, je_je^même, au cours de ma vie, quand j’étais un petit garçon, je ne voyais rien d’autre que la grâce, la grâce. Ils disent½: “Je_je vais^ Gratte-moi le dos, et je te gratterai le dos.” Eh bien, c’est terrible comme expression. Mais moi, que vous me grattiez le dos ou pas, ça m’est égal, si vous avez besoin qu’on vous gratte le dos, je vais vous le gratter de toute façon. Voyez-vous, la grâce. Oui monsieur. Voyez-vous, la grâce est agissante par l’amour. Si vous en avez besoin, peu importe que vous n’ayez jamais rien fait pour moi, que je_je n’aie absolument rien à voir avec vous, si vous en avez besoin, je vais le faire quand même. La grâce! Parce que vous en avez besoin! </P>

<P>†… J’avais besoin du salut. Il n’y avait rien qui puisse me sauver. Il n’y avait rien que je puisse changer à mon sort, je ne pouvais pas me sauver du tout. Mais j’avais besoin du salut, parce que je croyais qu’il y avait un Dieu. Et Dieu a envoyé Son Fils dans une chair semblable à celle du péché, pour qu’Il souffre à ma place, et j’ai été sauvé, c’est par la grâce, et par elle seule, que j’ai été sauvé. Il n’y a absolument rien que j’aurais pu, ou que vous auriez pu faire pour vous sauver vous-mêmes. Et ceux qu’Il a connus d’avance, avant la fondation du monde^ </P>

<P>†† Nous en avons parlé mercredi passé. Nous nous sommes représentés Dieu, quand Il était Elah, Elohim, et nous avons montré qu’Il existait par Lui-même. Mais en Lui il y avait la Paternité, en Lui il y avait différentes qualités, telles que d’être un Sauveur, telles que d’être un Guérisseur. Tout ça, c’était en Dieu, et Dieu existait par Lui-même. Mais, étant donné qu’Il était un Sauveur, qu’Il était le Pè-^ Il n’y avait aucun Ange avec Lui, il n’y avait rien avec Lui. Il n’y avait que Lui, tout seul. Il existait par Lui-même. Rien d’autre n’existait, que Dieu. </P>

<P>†‡ Seulement, étant donné qu’Il était Dieu, alors il fallait qu’il y ait quelque chose pour L’adorer, parce qu’Il aimait l’adoration. Et c’est par Son propre Etre qu’Il a créé des créatures, pour qu’elles L’adorent. Maintenant, pendant un instant, revenons un peu là-dessus, pendant un instant, là, on ne va pas tout revoir, mais, vous l’aurez sur la bande. Seulement, parce qu’Il était Dieu, là, Il a fait les Anges, et les Anges L’adoraient. Les Anges L’adorent toujours. Mais, les Anges qui sont dans la Présence de Dieu ont six, paires d’ailes, six ailes. Ils en ont deux dont ils se couvrent la face, deux dont ils se couvrent les pieds, et deux dont ils se servent pour voler, dans Sa Présence, ils crient jour et nuit½: “Saint, saint, saint est le Seigneur Dieu Tout-Puissant.” C’est ce qui est dit dans l’Ecriture. Ils L’adoraient, là, quelque chose avait été créé pour L’adorer. </P>

<P>†ˆ Ensuite, à l’intérieur de Lui, il y avait l’attribut d’être un Sauveur. Comment une de ces créatures-là, alors qu’il n’y avait aucun péché, ni aucune idée du péché, comment l’une d’elles aurait-elle pu être perdue? Impossible. Alors, quelque chose qui pourrait être perdu devait être créé, pour qu’Il puisse être un Sauveur. En Lui, il y avait un Guérisseur. Croyez-vous qu’Il est un Sauveur? [L’assemblée dit½: “Amen.”_N.D.E.] Croyez-vous qu’Il est un Guérisseur? [“Amen.”] Mais alors, qu’en serait-il s’il n’y avait rien à sauver, ni rien à guérir? Voyez-vous, il fallait que quelque chose soit créé comme ça. </P>

<P>†‰ Alors, mais Il ne l’a pas créé comme ça, là, seulement Il a donné à l’homme le libre arbitre½: “Si tu choisis ceci, tu vivras, si tu choisis cela, tu mourras.” Et chaque homme qui vient au monde est placé devant le même choix encore aujourd’hui. Dieu, par Sa prescience, savait qui accepterait, et qui n’accepterait pas. Si Dieu, qui est^ </P>

<P>†Š La question m’a été posée hier, par un théologien qui a assisté aux réunions, ou écouté la bande, il disait½: “Une question.” Il disait½: “Dans ce cas-là, Dieu est-Il omniprésent? Dans ce cas-là,” il disait, “Il pourrait être partout?” </P>

<P>†‹ J’ai dit½: “Il n’est pas omniprésent au sens propre du mot omniprésent. Il ne peut pas être un Etre, tout en étant omniprésent. S’Il est omniprésent, pourquoi prierait-on pour recevoir le Saint-Esprit? S’Il est omniprésent, Il remplit chaque fente, chaque coin, chaque fissure, chaque cellule, chaque fibre, et tout le reste.” J’ai dit½: “Pourquoi a-t-Il cherché Moïse, à la fin, s’Il est omniprésent? Pourquoi a-t-Il parcouru le jardin d’Eden dans tous les sens, en criant½: ‘Adam, Adam, où es-tu?’, s’Il est omniprésent?” </P>

<P>‡‚ Il est omniprésent, du fait qu’Il est omniscient. Il sait tout parce qu’Il est infini; Il est infini, c’est ce qui fait qu’Il est omniprésent. Comme Il est omniprésent, alors, comme Il est infini, alors, Il est dans les Cieux. Il habite dans un lieu, puisqu’Il est un Etre. </P>

<P>‡ƒ Mais, comme Il est infini, alors Il connaît toutes choses. Chaque fois qu’un moucheron cligne des yeux, Il le sait. Il connaît chaque bourdon, où il va dans le rayon pour chercher son miel. Il connaît chaque moineau qui est perché dans l’arbre. Il connaît chaque pensée qu’il y a dans votre esprit, parce qu’Il est infini et qu’Il est omniscient. C’est-à-dire qu’Il est non seulement infini, mais Il est omniscient, Il sait tout. Seulement Il est un Etre, Dieu est un Etre, et c’est de cet Etre que ces choses se sont mises à émaner. </P>

<P>‡„ Et le péché, comme je le disais l’autre soir, le péché n’est pas une création. Rien n’a été créé, si ce n’est la perfection. Toutes les choses que Dieu a créées étaient bonnes. Le péché n’est pas une création. Ils disent½: “Eh bien, voilà une création même du péché.” Vous avez déjà entendu ça. Mais c’est une erreur. Le péché^ Il n’y a qu’un seul Créateur, c’est Dieu. Dieu ne pouvait pas créer le péché, parce qu’Il est saint, et il n’y a rien en Lui qui puisse créer ça. Le péché est une perversion; non pas une création, mais une perversion. Un adultère, c’est l’acte juste perverti. Un mensonge, c’est la vérité racontée de travers. Tout péché, tout péché, c’est la justice pervertie. </P>

<P>‡… Par conséquent, voilà maintenant Dieu. C’est fait, Il S’est manifesté comme Dieu. C’est fait, Il S’est manifesté comme Sauveur½: les hommes étaient perdus, et Il les a sauvés. C’est fait, Il S’est manifesté comme Guérisseur. Ce que les gens peuvent dire, ça ne change rien, Il l’est; Il l’est quand même, de toute façon. Il est un Guérisseur, Il est un Sauveur, Il est Dieu, Il est Eternel. Et Il a un but. Et Son but, c’était, au commencement, de faire des créatures qui L’aimeraient et qui L’adoreraient. </P>

<P>‡† Alors Il a fait des créatures, et ces créatures sont tombées. Et là, Dieu, comme Il est infini, Il a parcouru du regard le cours du temps, et Il a vu tous les hommes qui seraient sauvés. Tous les hommes, Il le savait par Sa pres-^par Sa prescience. Par conséquent, s’Il savait, par Sa prescience, qui serait sauvé et qui ne serait pas sauvé, Il était donc en mesure de prédestiner. Alors, le mot n’est pas si terrible que ça, après tout, n’est-ce pas? Il était en mesure de prédestiner, puisqu’Il savait qui serait sauvé et qui ne le serait pas. Par conséquent, pour s’approprier ceux qui allaient être sauvés, Il devait fournir une_une offrande propitiatoire pour leurs péchés. Oh, on voudrait bien, si possible, voir ça, c’est seulement quelques versets plus loin. Il nous a prédestinés à la Vie Eternelle, car Il savait qu’il y en aurait qui renonceraient à tout; peu importe combien les enfants du monde considéreraient la chose avec indifférence, pour eux ça ne changerait rien du tout, parce qu’ils étaient des enfants de Dieu. Et ceux-là, Il les a appelés. </P>

<P>‡‡ Et Il a envoyé Jésus, afin que Son Sang serve d’expiation, de Sang d’expiation, agisse comme offrande propitiatoire, ou comme_comme acceptation, ou comme purification. Un processus de purification, qui, continuellement^ Pas seulement une fois, à une réunion de réveil, mais “Il est toujours vivant pour intercéder”, ce qui fait que le chrétien reste pur jour et nuit. Il y a le Sang de Jésus-Christ qui fait que_que nous sommes acceptés, par la croix, là-bas^dans la Présence de Dieu, et qui nous purifie continuellement, jour et nuit, de tout péché. Et nous sommes gardés, bien à l’abri. Gardés comment? Par le Saint-Esprit, dans le Corps du Seigneur Jésus, en sécurité. “Celui qui écoute Mes Paroles, et qui croit à Celui qui M’a envoyé, a la Vie Eternelle et ne viendra jamais en jugement, mais il est passé de la mort à la Vie.” Plus de jugement! Le chrétien n’ira jamais en jugement. Christ y est allé pour lui. Mon Avocat a pris ma place. Il a plaidé ma cause, comme quoi j’étais ignorant. Il a dit au Père que je n’étais pas digne, que j’étais ignorant, mais qu’Il m’aimait, et qu’Il avait pris ma place; et Il a plaidé ma cause, et aujourd’hui je suis libre! Oui monsieur. Et Il a versé Son Sang, là-bas, comme offrande pour notre péché. </P>

<P>‡ˆ Vous vous souvenez, mercredi soir passé½: aucun chrétien^ Les chrétiens pèchent, mais un pécheur ne peut pas pécher. Un pécheur ne pèche pas, parce qu’il est un pécheur. Il est simplement un pécheur au départ, un point, c’est tout. Tenez, par exemple, prenons le_le dos de ce livre, il est noir, dans quelle proportion est-il noir? Il est tout noir. Il n’y a aucune partie blanche dessus, il est noir. Vous dites½: “Cette partie-ci.” Non, pas du tout, il est tout noir, au complet. Il est tout noir. C’est comme ça qu’est un pécheur. Il est simplement condamné au départ. Eh bien, vous dites½: “Oui, mais disons qu’il commette adultère? Disons qu’il viole une femme? Disons qu’il_disons qu’il_qu’il joue à des jeux d’argent? Disons qu’il abatte quelqu’un?” Ça, ce n’est pas notre affaire. Ça, ce n’est pas notre affaire, il y a des lois chez nous, pour s’occuper de ça. Nous ne sommes pas des réformateurs, nous sommes des prédicateurs de l’Evangile. Nous ne le condamnons pas à cause de ce qu’il a fait, nous ne le condamnons pas parce qu’il a commis adultère. Nous le condamnons parce qu’il est un pécheur! S’il était un chrétien, il ne ferait pas ça. C’est exact. S’il a été changé, il ne fera pas ça. Mais c’est parce qu’il est un pécheur qu’il fait ces choses-là. </P>

<P>‡‰ Voilà où les légalistes perdent leur_leur point d’appui. Oui monsieur. Frère, permettez-moi de vous le dire½: “Ce n’est pas par les oeuvres, mais par la grâce, que nous sommes sauvés, et cela par le moyen de la foi.” Oui monsieur. Or là, je ne condamne pas les frères légalistes, ce sont mes frères. Et ils seront là, tout autant que tous les autres y seront, parce que Dieu a prédestiné Son Eglise à y être. Mais ce qu’il y a, c’est que vous_vous tenez les gens dans un état de déchirement continuel, si bien qu’ils ne savent pas. “Aujourd’hui, eh bien, peut-être que si je_je^” Faites-leur donc savoir que, tant qu’ils ont le désir des choses du monde, ils ne sont pas dans la course, pour commencer. </P>

<P>‡Š Si je suis fidèle à mon épouse, ce n’est pas parce que je pense qu’elle divorcerait d’avec moi. Je suis fidèle à mon épouse, parce que je l’aime. C’est une position légale que nous avons prise, car nous nous aimons. D’abord, avant que cela ait pu se faire, il devait y avoir de l’amour. Je l’aime. Bien que je croie qu’elle me pardonnerait si je faisais quelque chose de mal, il reste que je ne le ferais pas quand même. Je l’aime. </P>

<P>‡‹ C’est la même chose pour Christ. Si je_si je vivais^ J’ai cinquante ans, si je vivais jusqu’à quatre-vingt-dix ou cent ans, qu’il me restait encore cinquante ans comme prédicateur, et que je ne prêche plus une seule fois, que j’aille m’asseoir au bord de la rivière, je suis sauvé de toute façon. Dieu m’a sauvé par Sa grâce, je n’ai aucun mérite, il n’y a rien que j’aurais pu faire, que j’ai pu faire, ni rien. Je prêche, parce que je L’aime et que j’aime Son peuple. Et, c’est ce qui me fait savoir que je suis passé de la mort à la Vie, parce que je les aime et que je vais à leur recherche. Peu importe dans quel état ils peuvent être, je vais à leur recherche de toute façon. Allez les chercher de toute façon, ramenez-les de toute façon. Que des prédicateurs ne soient pas d’accord, que les autres ne soient pas d’accord, que les dénominations ne soient pas d’accord, ça ne m’arrête pas, ça. Il y a quelque chose! Lui, ça ne L’a pas arrêté! Il est arrivé au sein même de l’incrédulité, et ça ne L’a pas arrêté, Il a continué à avancer de toute façon. C’est ce que nous faisons, nous allons les chercher, nous les rattrapons, de toute façon. Peu importe, tendez la main, saisissez-les, agrippez-vous à eux de toutes vos forces. Vous ne savez pas qui ils sont. Sauvez-les. C’est par amour que vous le faites. Non pas parce que “je suis obligé de le faire”, mais parce que j’aime, parce que vous aimez. </P>

<P>ˆ‚ Vous dites½: “Il faudrait que j’aille redresser la situation avec cette femme, mais, je vais te le dire tout de suite, je pense que, parce que je vais à l’église, il faudrait que j’aille redresser ça.” Non, c’est vous qui devriez vous redresser d’abord. Voyez? Voyez? Si vous n’avez pas l’amour de Dieu dans votre coeur, quelque chose qui vous fait savoir que vous avez tort, alors allez_alors allez redresser la situation avec Dieu. Ensuite vous irez redresser la situation avec votre prochain. </P>

<P>ˆƒ C’est ce que Jésus a enseigné. Il a dit½: “Si tu viens à l’autel, et qu’il y a^que tu te souviennes que tu as quelque chose contre un voisin, ou contre ton frère, va d’abord redresser la situation avec lui.” </P>

<P>ˆ„ Maintenant, maintenant, dans les âges à venir. Mercredi soir, nous avons vu “les manifestations”. Nous en parlerons encore ce matin, de “la manifestation des fils de Dieu”, là, Dieu qui attend. Et ensuite, au temps de la fin, quand nous nous tiendrons tous devant Lui. Les Anges n’ont pas été perdus. Ils ne sauront pas apprécier les bénédictions comme nous, ils n’ont jamais été perdus. Mais moi, je sais d’où je viens, je sais de quelle pierre j’ai été taillé, un pécheur. Vous, vous savez à partir de quoi vous avez été taillés. Alors, une fois retrouvés, là, nous pouvons nous tenir devant Dieu. Oh, quel beau jour ce sera! </P>

<P>ˆ… Ensuite, l’adoption, le placement. Maintenant, Dieu est à l’oeuvre, à faire ceci. Bon, si je peux vous montrer ceci, ensuite nous allons nous y mettre; maintenant le verset 5, je veux le lire. </P>

<P>Nous ayant prédestinés dans son amour à être ses enfants d’adoption par Jésus-Christ, selon Son propre bon plaisir de sa volonté, </P>

<P>ˆ† Dieu prend plaisir à faire Sa volonté, à l’adoption, au placement. Or, qu’est-ce qu’Il fait? Il place Son Eglise. D’abord, Il a appelé Son Eglise, les méthodistes, les presbytériens, les luthériens, les baptistes, Il les appelle. Ensuite, qu’est-ce qu’Il a fait? Il a envoyé le Saint-Esprit, et Il leur a donné le baptême du Saint-Esprit. </P>

<P>ˆ‡ Vous les pentecôtistes, je voudrais que vous sortiez ça de votre coeur. La pentecôte n’est pas une dénomination, la pentecôte est une expérience. C’est le Saint-Esprit. Ce n’est pas une organisation. Vous ne pouvez pas organiser le Saint-Esprit. Il ne le permettra pas. Bon, vous avez une organisation à laquelle vous donnez ce nom-là, mais le Saint-Esprit se retire et vous laisse là, à l’endroit où vous êtes, alors que Lui, Il continue tout simplement à avancer. Voyez? La pentecôte n’est pas une organisation, la pentecôte est une expérience. </P>

<P>ˆˆ Et donc, Dieu a donné la nouvelle Naissance à Ses enfants, par le baptême du Saint-Esprit. Ils En sont venus tout près, quand ils se sont purifiés, chez les nazaréens, les pèlerins de la sainteté. Ensuite ils ont fait l’expérience de la pentecôte, ou du baptême du Saint-Esprit, de la restitution des dons. Ils sont allés de l’avant, en parlant en langues et en interprétant les langues, et ils ont reçu des dons de guérison, et des miracles, des signes et des prodiges ont commencé à les accompagner. Maintenant ils sont des enfants, ils sont les enfants de Dieu. Ils ont une position en Christ. Ils sont devenus des enfants par Naissance. Et la nouvelle Naissance, et la conversion elle-même, c’est le Saint-Esprit. </P>

<P>ˆ‰ Vous n’êtes même pas encore convertis avant d’avoir reçu le Saint-Esprit. C’est ce qui est dit dans l’Ecriture. Jésus a dit à Pierre, demandez à n’importe qui, lisez l’Ecriture, il avait été justifié en croyant au Seigneur Jésus, il était devenu un disciple, un apôtre. Jésus lui a donné les clés du Royaume. Et, Jean 17:17, Il les a sanctifiés, _ Il leur avait donné le pouvoir, les avait envoyés chasser les démons, et tout, _ Il les a sanctifiés. “Sanctifie-les, Père, par Ta Vérité. Ta Parole est la Vérité. Je Me sanctifie Moi-même à cause d’eux.” </P>

<P>ˆŠ Voilà bien une des paroles les plus douces que j’aie jamais entendues. “Père, Je Me sanctifie Moi-même pour eux.” Savez-vous qu’Il avait le droit d’avoir un foyer? C’était un être humain. Savez-vous pourquoi Il avait le droit d’avoir une épouse? C’était un homme. Il avait le droit d’avoir toutes ces choses-là, mais Il a dit½: “Père, Je Me sanctifie Moi-même pour eux. Je Me sanctifie Moi-même.” </P>

<P>ˆ‹ Hier, je parlais à un jeune prédicateur, je vais aller prêcher à son église dans quelques soirs, là-bas, sur la route nationale. Je m’informais au sujet de quelque chose, et il m’a dit½: “Oui, Frère Branham, mais ceux de mon assemblée, la plupart ne croient pas à ça.” </P>

<P>J’ai dit½: “Est-ce que la plupart d’entre eux sont légalistes? </P>

<P>‰‚ _½Oui.” Le frère, lui, ne le croit pas comme ça. “Mais”, il a dit, “pour eux!” Oh, j’avais envie de lui sauter au cou. “Pour eux, voyez-vous, je me sanctifie moi-même pour eux.” </P>

<P>‰ƒ Oh, Jésus formait douze hommes, pour que ces douze hommes-là puissent porter l’Evangile au monde. Et Il a dit½: “Je Me sanctifie Moi-même pour eux.” Faites-le pour votre voisin, pour quelqu’un d’autre. “Ne faites pas de votre liberté un voile,” a dit Paul, “mais sanctifiez-vous!” Conduisez-vous dans le voisinage comme un vrai chrétien devrait se conduire. Dans vos rapports, si vous rencontrez votre ennemi, sanctifiez-vous pour lui, vous ne savez pas ce que vous pourriez faire. </P>

<P>‰„ Maintenant, donner la place d’un fils. D’abord, après que le fils était arrivé, alors il était un fils, mais ensuite, nous avons vu que c’est sa conduite qui le mettait en position d’être adopté, c’est-à-dire s’il se conduisait comme il faut ou pas. </P>

<P>‰… Et c’est, le_le pentecôtisme^ Maintenant permettez-moi de vous démontrer que la pentecôte n’est pas une dénomination. Combien y a-t-il de baptistes ici, qui étaient baptistes, et qui ont reçu le Saint-Esprit, levez la main. Voyez? Combien y a-t-il de méthodistes ici, qui ont reçu le Saint-Esprit, levez la main. Combien y a-t-il de nazaréens ici, qui ont reçu le Saint-Esprit, levez la main. De presbytériens, qui ont reçu le Saint-Esprit? Voyez? De luthériens? D’autres dénominations, qui ne faisaient pas partie de la pentecôte du tout, qui faisaient simplement partie d’une dénomination, qui ont reçu le Saint-Esprit, levez la main. Voyez? Alors, la pentecôte n’est pas une dénomination, c’est une expérience. </P>

<P>‰† Donc, Dieu vous a fait entrer dans le Corps de Christ. Maintenant qu’est-ce qu’Il fait? Après que vous avez fait vos preuves, que vous vous êtes sanctifiés par votre bonne conduite, que vous obéissez au Saint-Esprit, sans tenir compte de ce que le monde peut dire. </P>

<P>‰‡ Je_je vais frotter très fort, là, vous voyez, parce que^ Je ne veux pas être blessant. Je_je^je vous en prie, ne_ne_ne, vraiment, là, voyez-vous, vraiment, ne pensez pas que je suis_que je suis malveillant. Je ne veux pas l’être. Ce qui me mine, c’est quand je prêche aux gens cette Vérité qui a été envoyée de Dieu, et qu’ils font demi-tour et continuent à faire exactement la même chose, tout en prétendant qu’ils ont le Saint-Esprit. C’est bien simple, ça vous ravage presque, voyez-vous. Qu’est-ce qu’il y a? Ils retournent tout de suite à la même chose, exactement comme les enfants d’Israël, ils voulaient avoir un roi, pour que ce roi puisse dominer sur eux et les faire agir comme les Amoréens, les Amalécites et les Philistins. </P>

<P>‰ˆ Savez-vous, mesdames, que c’est mal de porter des pantalons? Le savez-vous? Savez-vous que c’est mal de couper votre chevelure? Savez-vous, monsieur, que vous agissez mal, en continuant à fumer et à vous conduire comme vous le faites? Savez-vous que vous agissez mal, en n’étant pas le mari dans votre foyer½: votre femme pique une petite crise, elle vous met à la porte, et vous dites½: “Oui, mon trésor, sois bénie, je vais revenir tout de suite.” Savez-vous que vous^ Comment pouvez-vous vous occuper de la Maison de Dieu si vous ne pouvez même pas diriger votre propre foyer? C’est tout à fait exact. Savez-vous, soeur, que votre mari est non seulement votre mari, mais il est aussi votre chef? Dieu l’a dit. En effet, le mari n’a pas été séduit, c’est la femme qui a été séduite. Et vous, les prédicateurs, qui continuez à nommer des femmes pasteurs et des femmes prédicateurs dans vos églises, alors que vous savez que la Parole de Dieu le condamne. </P>

<P>‰‰ Continuellement, vous allez prendre le nom de “Père, Fils et Saint-Esprit” pour baptiser, alors qu’il n’y a pas la moindre Ecriture à l’appui, dans la Bible. Je voudrais qu’un archevêque ou quelqu’un d’autre me montre un endroit où quelqu’un, dans la Bible, a déjà été baptisé au nom de “Père, Fils, SaintEsprit”. Je voudrais que quelqu’un me montre où quelqu’un a déjà été baptisé autrement que dans le Nom de Jésus. Celui de Jean n’était pas^ Baptisés, ils s’étaient fait baptiser, en croyant qu’Il allait venir, seulement ils ne savaient pas qui Il était. Mais, dès qu’ils ont vu ce qu’il en était, il a fallu qu’ils viennent se faire rebaptiser, au Nom de Jésus-Christ. Je voudrais que quelqu’un^ Je_j’ai demandé aux Assemblées de Dieu, aux autres prédicateurs, aux baptistes, aux presbytériens, et tout. Ils refusent, ils refusent d’en parler. Je voudrais voir l’Ecriture. </P>

<P>‰Š Et après, c’est moi le “fanatique”, hein, après, je suis “fou”, j’ai perdu la raison, je suis “dingue”, rien que parce que j’essaie de vous dire la Vérité? Là, je_je parle franchement, les frères. Si un homme se donne à Dieu, il faut vous donner au complet, de A à Z. Vous_vous_vous_vous êtes_vous êtes mis à part, vous êtes_vous êtes une créature différente. </P>

<P>‰‹ Il y a beaucoup d’appelés, mais peu d’élus. Oui, il y a beaucoup de gens qui sont appelés; on a un appel dans son coeur½: “Oui, je crois que Dieu m’aime. Je le crois.” </P>

<P>Š‚ Mais, frère, ça^vous serez tout aussi perdu que les autres. En effet, ils vont se présenter là ce jour-là, ils vont même dire½: “Seigneur, j’ai chassé les démons en Ton Nom. J’ai fait tout le reste en Ton Nom. J’ai fait des services de guérison. J’ai prêché l’Evangile. J’ai chassé les démons.” </P>

<P>Šƒ Et Jésus dira½: “File d’ici, Je ne te connais même pas, hypocrite. C’est celui qui fait la volonté de Mon Père!” Pourquoi est-ce que les gens ne le voient pas? Bon, je sais que c’est froissant. Et je ne_je ne fais pas exprès de vous blesser, je ne le fais pas exprès. Mais, frère, je_je^ </P>

<P>Š„ Il me semble que nous sommes_nous sommes au temps de la fin, et Dieu est en train d’adopter, de placer en position, dans l’Eglise, dans le Corps de Christ, les Siens. Or, Il ne va pas en placer beaucoup là, je peux vous le dire tout de suite. Vous dites½: “Oh, eh bien, il y en aura un si grand nombre!” Oui, mais ça fait déjà six mille ans qu’Il les fait sortir. Souvenez-vous, la résurrection a lieu, et nous sommes enlevés avec eux. Il n’y en aura que quelques-uns, voyez-vous. Voyez ce qu’il en est de votre salut, dépêchez-vous, examinez-vous pour voir ce qui ne va pas. Voyez? Pour voir ce qu’il y a au_au juste. Je sais que c’est_que c’est dur à entendre, mais, frère, c’est la Vérité. C’est la Vérité de Dieu. L’adoption! </P>

<P>Š… Nous devrions être tellement remplis d’ardeur pour Dieu, nous devrions être à l’oeuvre jour et nuit. Rien ne devrait nous arrêter, et nous devrions être tellement gentils et tellement aimables, et tellement bons et tellement semblables à Christ par nos vies. C’est une vie de tous les jours. Jésus a dit½: “Considérez comment croît le lis des champs, il travaille et il file; cependant Je vous dis que Salomon, dans toute sa gloire, n’a pas été vêtu comme l’un d’eux.” Salomon était revêtu de somptueux habits de soie, brodés, et tout, mais ce_ce n’est^ce n’était pas de ça qu’Il parlait. Pour qu’un lis puisse croître, il doit travailler la nuit comme le jour. Pourquoi est-ce que vous préférez aller vous accrocher au petit bout de la corde? Si le juste se sauve avec peine, que deviendront le pécheur (c’est-à-dire l’incroyant) et l’impie (l’homme qui entend la Parole mais qui refuse d’Y marcher)? Et maintenant, qu’est-ce que nous allons faire? Voyez? Or, ça^ </P>

<P>Š† Ici c’est, bon, ici c’est notre église. Il y a peut-être quatre ou cinq nouveaux venus parmi nous. Mais c’est l’église, je suis en train de vous donner un enseignement. Et c’est enregistré. Je veux que les gens qui écouteront les bandes se rappellent que ceci s’adresse à mon église. Quand je suis en dehors, parmi les gens, là-bas, je tâche d’être assez gentleman pour leur parler de, pour suivre un peu, les dorloter un peu dans leurs petites idées de lait écrémé. Mais quand il s’agit de vraiment déclarer la Vérité, déclarons-La. </P>

<P>Š‡ L’adoption, le placement en position! Où sont-ils? Montrez-moi où ils sont. Dieu, qui appelle Ses enfants, les met à part, par la manifestation. Ils n’ont pas besoin d’en dire un mot, vous voyez qu’il s’est passé quelque chose. Il place Son fils dans sa position, Il lui donne sa place, exactement les mêmes choses. Il_il a autant d’autorité, sa parole a autant de poids que celle d’un Archange, et même plus. Le fils était adopté, placé à un endroit élevé, on le conduisait là-bas, on lui mettait un vêtement nouveau, d’une couleur nouvelle. Le père célébrait ça par une cérémonie, il disait½: “Voici mon fils, dorénavant c’est lui qui gouverne. C’est lui qui dirige. Il est à la tête de tout mon héritage. Tout ce que j’ai lui appartient.” C’est exact. Ensuite, nous pourrions reprendre encore Elah, Elah, Elohim, Elohim, voyez-vous, alors qu’Il existait par Lui-même. Et revenir ensuite à Jéhovah, qui a créé quelque chose, Il a donné à l’homme l’autorité sur la terre. Qu’est-ce que nous attendons? Les manifestations. La terre soupire. Allons-y, on va le lire. Bien. </P>

<P>^prédestinés dans son amour à être ses enfants d’adoption^selon Son bon plaisir de sa volonté, </P>

<P>A la lou-^à la louange de la gloire de sa grâce^ </P>

<P>Šˆ Sa grâce, qu’est-ce que c’est? Il y a bien longtemps, avant, quand Il n’était pas un Père; Sa grâce, Son amour, par lequel Il a fait un enfant pour Lui-même, pour que nous puissions être prédestinés à être Ses enfants d’adoption, à la louange de Sa grâce. Voyez? </P>

<P>^par laquelle il nous a acceptés par son_son (la Personne) bien-aimé, qui est Christ. </P>

<P>Š‰ Il nous a acceptés, comment? Par Lui. Comment entrons-nous en Lui? D’un seul Esprit, nous sommes tous baptisés pour entrer en Lui. Ecoutez. </P>

<P>En lui nous avons la rédemption, nous avons la rédemption par (le) son sang, la rémission des p-é-c-hé-s^ </P>

<P>ŠŠ Comment pouvez-vous prêcher la prédestination, de Dieu qui établit d’avance et place, sans qu’il y ait quelque part une expiation pour le péché? Pourquoi donc? Chaque jour vous faites une erreur, chaque jour vous faites quelque chose de mal. Seulement, si vous êtes un homme né de nouveau, ou une femme née de nouveau, aussitôt que vous faites cette erreur, Dieu sait que vous la regrettez. Vous pourriez vous tenir dans la présence du_du président Roosevelt, ou de n’importe qui d’autre, et dire½: “J’ai tort, que Dieu me pardonne d’avoir fait cette chose.” Pourquoi? C’est là que le Sang de l’expiation^ </P>

<P>Š‹ Vous remarquez, c’est “p-é-c-h-é-s”. Un pécheur est un pécheur, il ne commet pas de péchés. Mais l’église commet des péchés, elle agit mal, elle a une mauvaise pensée, une mauvaise impression, elle fait des fautes, elle marche d’un pas chancelant, comme un petit enfant qui marche, qui essaie d’apprendre à marcher. Il ne sait pas encore comment marcher comme il faut, parce qu’il est un petit garçon. Mais il y a une Main qui descend vers nous, qui se tend vers nous, si nous^ Il nous attrape, et nous stabilise, et Il dit½: “Fais ton pas comme ceci, fiston.” Il ne va pas nous prendre et nous donner une fessée parce que nous avons fait une erreur, Il ne nous frappe pas à mort parce que nous essayons de marcher. Il nous aime, comme nous aimons nos enfants. </P>

<P>‹‚ Un vrai vrai papa ne donnera pas une correction à son enfant, s’il tombe par terre en essayant de marcher. Il va lui tendre la main, une grande main forte, il va le relever, et il va le prendre avec ses deux mains, et lui dire½: “C’est comme ceci que tu dois faire, fiston. Marche comme ceci.” </P>

<P>‹ƒ C’est comme ça que Dieu fait pour Son Eglise! Il lui tend la main, Il le prend dans Ses bras, Il le relève et dit½: “Marche comme ceci, fiston. Ecoute, ne_ne_ne le dis pas comme ça, dis-le comme Ceci. Bon, peu importe ce que l’église dit, ce que celui-ci dit, ce que celui-là dit, toi, dis-le comme Ceci. Comme Ceci; c’est Ceci qu’il faut! Si Ma Parole le prêche, tiens-t’en strictement à Elle, marche avec Elle. Tiens-t’en strictement à Elle! Peu importe ce que tous les autres peuvent dire, toi, tiens-t’en strictement à Elle. Marche comme Ceci. C’est comme ça que tu dois faire tes pas.” </P>

<P>‹„ Nos péchés; un amour qui a expié nos péchés, sinon nous n’aurions jamais eu une chance. Nous pourrions vraiment nous ancrer à ces Paroles-là! </P>

<P>^selon la richesse de sa grâce, </P>

<P>Que Dieu_Dieu a répandue abondamment^ </P>

<P>‹… “Abondamment”, ça veut dire quoi? Oh! la la! Il l’a répandue abondamment, “des tas, beaucoup”. </P>

<P>^a répandue abondamment sur nous par toute espèce de sagesse et d’intelligence, </P>

<P>‹† “D’intelligence; toute la sagesse qu’Il a répandue abondamment sur nous.” Par toute espèce de “sagesse”, pas celle du monde. La sagesse du monde est une folie pour Lui, et la sagesse de Dieu est une folie pour le monde. C’est comme le jour et la nuit, l’un ne peut pas s’entendre avec l’autre. Mais quand le soleil commence à se lever, et que le jour paraît, alors la nuit se disperse dans tous les coins. De même, quand la Lumière de l’Evangile commence à pénétrer, les choses du monde se mettent toutes à disparaître. Alors qu’est-ce qui se passe? Il répand abondamment la Lumière du Soleil sur Ses enfants, qui marchent dans l’Esprit, conduits par l’Esprit de Dieu, remplis de l’abondance de sa grâce, par toute espèce d’intelligence et de sagesse, d’entendement, et avec de la perspicacité pour savoir de quelle façon marcher. Si vous voyez que c’est mal, alors soyez prudents dans ce que vous faites, dans votre façon de^ Si c’est mal, soyez même prudents dans votre façon de l’aborder. Prudents! Regardez-y de très près, assurez-vous bien que vous savez comment l’aborder. Prudent comme le serpent, simple comme la colombe. C’est ce que Jésus a dit. </P>

<P>‹‡ Oh, ce sont là des pépites, mes amis! On pourrait tout simplement rester là-dessus des jours et des jours. Ce sont des choses merveilleuses, n’est-ce pas? La prudence, la sagesse, qu’Il a répandues abondamment sur nous, qu’Il a déversées! Il ne nous en a pas donné une cuillerée, mais Il a pris une grande pelle, et Il en a envoyé, comme ça, continuellement. Il a répandu abondamment sur nous la sagesse et aussi la prudence de Sa grâce! Oh, grâce infinie de notre Dieu! </P>

<P>Donc, que Dieu a répandue abondamment sur nous par toute espèce de sagesse^d’intelligence, </P>

<P>Nous faisant connaître le mystère de sa volonté,^ </P>

<P>‹ˆ A qui parle-t-Il? Aux dénominations? Je vous en prie, mes frères, ne pensez pas que je déprécie votre dénomination, ce n’est pas ça. Ce que j’essaie de vous dire, c’est que la chose était fausse dès le départ. Jésus a dit½: “Allez prêcher l’Evangile”, et nous sommes allés former des dénominations. C’est pour cette raison-là que nous ne L’avons pas, nous marchons selon la sagesse de l’homme. Si Calvin pouvait ressusciter! </P>

<P>‹‰ Tiens, il n’y a pas longtemps, je me suis trouvé près de la tombe d’un grand homme, d’un grand réformateur. Et je songeais½: quel grand homme il a été! Assurément! Eh bien, ce^ Je ne^ C’était John Wesley. Et je me suis dit½: Si John Wesley pouvait sortir de cette tombe aujourd’hui, et qu’il voie l’état de son église, il aurait honte de son nom. John Wesley était un homme rempli de piété, un tison arraché, comme il le disait. John Wesley était un homme saint, qui croyait en Dieu et qui Le suivait pas à pas. Mais après que John est mort, ils ont dit½: “Nous allons former une église en l’honneur de John. Nous allons former notre église et nous allons l’appeler l’église méthodiste, à cause de sa méthode, de la sanctification comme seconde oeuvre de la grâce.” </P>

<P>‹Š Alors, ils ont formé une église, et aujourd’hui ces hommes d’église là renient tout ce que John Wesley représentait. John Wesley prêchait la guérison Divine. John Wesley croyait au baptême de l’Esprit. John Wesley croyait à la restitution complète des dons. John Wesley, Martin Luther, et beaucoup de ces grands hommes-là parlaient en langues et interprétaient. Et, aujourd’hui, si vous parliez en langues dans une église méthodiste ou dans une église luthérienne, on vous mettrait à la porte. Qu’est-ce qui se passe? En plein au temps où nous devrions placer des fils, qu’est-ce qui se passe? Ils ont adopté autre chose, parce qu’ils ne connaissent pas le mystère de Dieu. Et ils ne le connaîtront jamais par le moyen d’un séminaire! </P>

<P>‹‹ Je vais vous lire quelque chose ici. Vous êtes d’accord? Bien. Prenons donc, j’ai quelque chose de noté ici. Voyons la façon dont Paul^ Maintenant, il s’agit ici de celui qui a enseigné ce même Message. Prenons Actes 9:5 pendant un petit instant. [espace non enregistré sur la bande_N.D.E.] Prévenez-moi quand je serai^?^ </P>

<P>Cependant Saul, respirant encore la menace^ (Oh, ce petit Juif méchant et colérique au nez crochu!) ^les meurtres contre les disciples du Seigneur, se rendit chez le souverain sacrificateur, </P>

<P>Et lui demanda des lettres pour la synagogue de Damas, afin que, s’il trouvait^ </P>

<P>ƒ‚‚ “Je vais aller à leur recherche! Si seulement je peux les trouver, oh! la la! qu’est-ce que je vais leur faire! Voyez, si seulement je peux les trouver!” Mais il était prédestiné! </P>

<P>ƒ‚ƒ Qu’est-ce qui vous dit que le vendeur d’alcool, là-bas, n’est pas prédestiné à la Vie? Qu’est-ce qui vous dit que la prostituée, là-bas, à qui vous ne voulez même pas adresser la parole, qu’est-ce qui vous dit qu’une petite poignée de main et une invitation à venir à l’église ne ferait pas d’elle une sainte de Dieu, là-bas dans la Gloire? Quand^ Qu’est-ce qui vous dit qu’elle n’en est pas une? C’est ce que nous ne savons pas. </P>

<P>Mais c’est notre devoir. Comme le pêcheur qui a jeté son filet dans la mer, et qui en a retiré, il en a ramené des grenouilles, des poissons, des lézards, des araignées d’eau, et tout le reste, mais il y en avait là-dedans qui étaient des poissons. Il ne savait pas, tout ce qu’il a fait, c’est de jeter le filet. C’est ce que nous faisons. Observez Paul. </P>

<P>^demanda des lettres pour les synagogues de Damas, afin que, s’il trouvait des partisans de la nouvelle doctrine, hommes ou femmes, il les liât et les amenât à Jérusalem. (Frère, il était vraiment impitoyable!) </P>

<P>Comme il était en chemin, et qu’il approchait de Damas, tout à coup^ </P>

<P>ƒ‚„ Un prêtre est arrivé sur la route, le docteur F. F. Jones, et celui-ci lui dit½: “Il te faut une_une expérience de séminaire, maintenant, mon garçon, après ça je pense que Dieu pourrait t’utiliser”? Ce serait terrible de voir un verset comme celui-là, de lire ça, vous ne trouvez pas? Bon, mais ça tient autant debout que^ Je ne dis pas ça pour plaisanter. C’est ce que nous, ça tient autant debout que ce que nous en faisons aujourd’hui. “Tu sais, ta mère était une brave femme, je crois que tu ferais un bon prédicateur.” Regardez bien ce qui s’est passé. </P>

<P>Comme_comme il était en chemin, et qu’il approchait de Damas, tout à coup une lumière^ (Fiou, c’est surnaturel dès le départ.) ^une lumière venant du ciel resplendit autour de lui. </P>

<P>Il tomba par terre, et il entendit une voix qui^ disait½: Saul, Saul, pourquoi me persécutes-tu? </P>

<P>Il répondit½: Qui es-tu, Seigneur? Et le Seigneur lui dit½: Je suis Jésus que tu persécutes. Il te serait dur de regimber contre les aiguillons. </P>

<P>Il était tremblant et saisi d’effroi, et il dit½: Seigneur, que veux-tu que je fasse? Et le Seigneur lui dit½: Lève-toi, entre dans la ville, et on te dira ce que tu vas faire. </P>

<P>ƒ‚… Et les hommes qui l’accompagnaient, continuèrent la route avec lui, et ils trouvèrent un homme, Ananias, là-bas, qui avait eu une vision. C’est surnaturel d’un bout à l’autre! Et ce vieux Saul, cette espèce de méchant personnage! Ananias, là, avait eu une vision, il avait vu, dans sa maison. C’était un prophète, il était dans sa maison, il priait, et il a eu une vision. Il^ Le Seigneur lui a parlé, et Il a dit½: “Il y a un homme qui vient là-bas, sur la route, il est aveugle comme une taupe, et il s’appelle Saul, c’est Saul de Tarse.” </P>

<P>ƒ‚† Il a dit½: “Seigneur, j’ai entendu dire beaucoup de choses. Ne m’envoie pas, je suis un petit homme. Ne m’envoie pas après lui.” </P>

<P>ƒ‚‡ Il a dit½: “Mais, voici, en chemin, Je lui ai montré une vision. Je lui suis apparu dans la Colonne de Feu. Je l’ai rendu aveugle, mais alors, complètement. Il M’a fallu le rendre aveugle et le démolir, avant que J’arrive à faire quelque chose de lui. Tu vois, il M’a fallu le débarrasser de toute sa théologie. Tu sais, il était_il était_il était un grand homme dans une des églises là-bas. Il avait toutes sortes de diplômes, il n’avait aucun besoin de parfaire son éducation en quoi que ce soit, mais”, Il a dit, “ce qu’il M’a fallu faire, c’est de sortir tout ça de lui.” </P>

<P>ƒ‚ˆ C’était ça qu’il fallait. Il ne s’agissait pas de lui donner plus de la chose, mais de la faire sortir de lui. Je trouve que c’est là le problème, aujourd’hui, pour beaucoup de membres du clergé de chez nous; il faut sortir ça de vous, pour que Dieu puisse mettre le Saint-Esprit à l’intérieur. Sortir ça! Là, il disait qu’il^ </P>

<P>ƒ‚‰ Il disait½: “Seigneur, mais cet_cet_cet homme-là, c’est un homme terrible.” </P>

<P>ƒ‚Š Il a dit½: “Mais, voici, il prie. Maintenant, tu vas descendre telle rue, et tu vas arriver à une fontaine. Passé cette fontaine, qu’il y aura à gauche, tu vas continuer. Il y aura une maison blanche, vas-y et frappe à la porte. Il sera étendu juste là dans le vestibule, ils n’ont pas réussi à l’amener plus loin. Impose-lui les mains, emmène-le à la rivière de Damas, et baptise-le au Nom de Jésus. En effet, Je vais te dire ce que Je vais faire, il devra souffrir beaucoup pour Moi, car il est Mon messager à ceux des nations.” Amen! </P>

<P>ƒ‚‹ “Eh bien, attends une minute, là, Seigneur! Mais, quelle école devrais-je lui conseiller?” Je vais vous dire ce que nous allons faire, lisons dans Galates, et voyons ce qu’il en est. Le chapitre juste après_après, un peu plus loin. Voyons dans Galates 1, en commençant au verset 10, voyons à quelle école Paul est allé, à quel séminaire, et quelles sont les mains qui lui ont été imposées, et, oh, tout ce qui s’est passé. Galates, chapitre 1. Pour ne pas prendre trop de temps, commençons où il est question de sa conversion, au verset 10. </P>

<P>Et maintenant, est-ce la faveur des hommes que je désire, ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche à plaire aux hommes? Si je cherchais encore à plaire aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ. </P>

<P>ƒƒ‚ Oh! la la! la la! Permettez-moi de dire un petit quelque chose ici, avant. Galates 1, prenez le chapitre 8. Combien savent que c’est Paul qui a exigé de ces gens-là qu’ils se fassent rebaptiser au Nom de Jésus, dans Actes 19? Assurément. Prenons juste un peu plus haut, ici, le_le verset 8. </P>

<P>^quand nous-mêmes, quand un ange du ciel vous annoncerait un autre Evangile que celui que nous vous avons prêché, qu’il soit anathème! </P>

<P>ƒƒƒ D’où l’as-tu eu, cet Evangile-là, Paul? Le verset 9. </P>

<P>Nous l’avons dit précédemment, et je le répète à cette heure½: si quelqu’un vous annonce un autre Evangile que celui que vous avez entendu, reçu, qu’il soit anathème! </P>

<P>ƒƒ„ Que ce soit un archange, que ce soit un évêque, que ce soit un surveillant général, que ce soit le docteur Untel, qui que ce soit, s’il ne prêche pas le baptême d’eau au Nom de Jésus-Christ, le baptême du Saint-Esprit, s’il ne prêche pas la restitution des dons, la Venue de Christ, toutes ces choses-là, qu’il soit anathème! S’il cherche à prendre une partie de la Parole, ici, et à dire que c’était pour une autre époque, et à y ajouter quelque nouvelle idée absurde qui nous a été enseignée par un séminaire, qu’il soit anathème! </P>

<P>ƒƒ… Continuons à lire, pour voir comment Paul l’a reçu, voir comment, ce que j’essaie de vous dire ce matin. </P>

<P>Et maintenant, est-ce la faveur des hommes que je désire, ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche à plaire aux hommes? Si je plaisais encore aux hommes, alors je ne serais pas serviteur de Christ. </P>

<P>ƒƒ† Comment puis-je m’attendre à quoi que ce soit, comment un homme qui aime Dieu, et surtout un prédicateur, peut-il s’attendre à quoi que ce soit d’autre qu’à être haï des hommes? Les hommes vous haïront. Eh bien, ils disaient^ Jésus a dit½: “Si Moi, le Maître de la maison, ils M’appellent^ Je suis le Maître, le plus grand parmi vous tous. Je suis Celui qui peut faire plus de miracles, et accomplir plus de choses que vous tous, par le Saint-Esprit, parce que J’ai toute la plénitude en Moi. Et s’ils M’ont appelé Béelzébul, à combien plus forte raison vous appelleront-ils ainsi? Mais”, Il a dit, “ne vous inquiétez pas de ce que vous direz, car ce ne sera pas vous qui parlerez, ce sera le Père qui demeure en vous qui parlera au moment même. Tenez-vous-en simplement à la Parole.” Et Il, quand Il a eu achevé d’écrire le Livre, Il a dit½: “Quiconque retranchera un seul Mot de ce Livre ou Y ajoutera un seul mot, il sera retranché du Livre de Vie, celui-là.” Que Dieu nous aide à nous Y tenir! </P>

<P>ƒƒ‡ Maintenant, le verset suivant, je vais lire, là, lire rapidement maintenant. </P>

<P>Je vous déclare^ C’est-à-dire que je vous retrouverai au jugement avec ceci. Je vous déclare, frères, que l’Evangile qui a été annoncé par moi n’est pas de l’homme; </P>

<P>Bon, je ne suis ni méthodiste, ni baptiste, ni presbytérien, ni pentecôtiste; ce n’était pas de l’homme. Ni^ </P>

<P>Car je ne l’ai ni reçu ni appris d’un homme,^ </P>

<P>ƒƒˆ “Je ne l’ai jamais reçu d’un homme, d’aucun séminaire, d’aucun docteur, d’aucun théologien, d’aucune maison d’enseignement. Je ne l’ai jamais reçu comme ça, je ne l’ai jamais enseigné comme ça, je ne l’ai jamais trouvé comme ça, il ne m’est jamais venu comme ça.” Alors, comment est-il venu, Paul? </P>

<P>^ni appris d’un homme, mais par une révélation de Jésus-Christ. </P>

<P>ƒƒ‰ “Quand Christ S’est révélé à moi, m’a révélé qu’Il était le Fils de Dieu, quand cette Colonne de Feu est descendue sur moi ce jour-là, j’ai dit½: ‘Qui es-Tu, Seigneur?’ Il a dit½: ‘Je suis Jésus.’” </P>

<P>ƒƒŠ Maintenant, je vais vous montrer ce_ce qui lui est arrivé. A l’heure actuelle, là, si un homme recevait une expérience, ils voudraient lui faire apprendre le grec pendant dix ans, puis lui faire apprendre autre chose pendant dix autres années, et après tout ça, il serait fini. Regardez. </P>

<P>^ni reçu ni appris d’un homme, mais par une révélation de Jésus-Christ. </P>

<P>Vous avez su, en effet, quelle était autrefois ma conduite dans le judaïsme,^ </P>

<P>ƒƒ‹ “J’étais un grand docteur, oh! la la! J’avais tout ce qu’il fallait.” Il avait été l’élève de Gamaliel, le plus grand docteur qu’il y avait dans le pays. Combien savent que Gamaliel était l’un des plus_des plus éminents docteurs? Oui monsieur. “Ma religion judaïque, oh! la la! je la connaissais par coeur; je savais tout ça, réciter le Credo des Apôtres, et toutes ces choses-là, vous voyez. Je savais réciter toutes les prières du matin et bénir les gens.” Voyez? </P>

<P>^comment je persécutais alors à outrance et ravageais l’Eglise de Dieu, comment j’essayais d’arrêter cette bande d’exaltés! Voyez? Voyez? </P>

<P>Et comment j’étais plus avancé dans le judaïsme^ </P>

<P>ƒ„‚ “J’étais un homme important. Oh! la la! vraiment, je^j’étais avancé, je leur ai montré que je pouvais les écraser, car j’ai tué Etienne et j’ai fait tout un tas d’autres choses. Vous voyez, ce que moi, j’ai fait!” Comment il persécutait à outrance! </P>

<P>Comment j’étais plus avancé dans le judaïsme que beaucoup de ceux de mon âge et de ma nation, étant animé d’un zèle excessif pour la tradition de leur père. </P>

<P>ƒ„ƒ Maintenant, souvenez-vous, pas pour la Parole de Dieu, mais pour “la tradition de leur père”, la tradition de l’église, autrement dit. “J’imagine que j’étais méthodiste jusqu’à la moelle, que j’étais baptiste jusqu’à la moelle, que j’étais pentecôtiste jusqu’à la moelle.” Ah oui? Moi, je veux être Dieu jusqu’à la moelle. Oui, c’est ça. Voyez? Bien. </P>

<P>^traditions de mes pères. </P>

<P>Mais, lorsqu’il plut à celui^ (oh, oh, Paul, tu y viens, là) ^qui m’avait mis à part dès le sein de ma mère, qui m’avait même fait naître dans ce monde, et qui m’a appelé par sa grâce, </P>

<P>De révéler en moi son Fils,^ </P>

<P>ƒ„„ Comment ça? “Le Saint-Esprit en moi! Il plut à Dieu de me prendre, Lui qui m’avait mis à part dès le sein, et de me donner le Fils, c’est-à-dire le Saint-Esprit sous la forme de l’Esprit en moi, pour qu’Il Se révèle en moi.” Oh! la la! Fiou! Je_je_je crois que j’ai envie de crier un peu. </P>

<P>ƒ„… Regardez, je vais vous dire, frère. Lorsqu’il plut à Dieu! Oh, alléluia! Lorsqu’il plut à Dieu! Un père ivrogne. Une mère, _ que Dieu te bénisse, maman, je ne dis pas de mal de toi, là, _ mais une mère qui ne connaissait pas plus Dieu qu’un lapin ne saurait ce que c’est que des raquettes à neige. Et un père qui se retrouvait étendu, ivre, dans la rue. Et je n’avais même pas de chaussures pour aller à l’école, de longs cheveux qui me recouvraient la nuque, et tout le monde d’ici en Indiana me détestait parce que je venais du Kentucky. Et, comme, oh, comme c’était dégoûtant à voir. Mais il plut à Dieu! Amen! Il plut à Dieu, qui m’avait mis à part dès le sein de ma mère, de révéler en moi Son Fils, en faisant de moi un ministre de la Parole qui s’en tiendrait strictement à Elle, par lequel Il montrerait des visions, des signes, des prodiges et des miracles. Et, oh! la la! </P>

<P>ƒ„† Vous voyez ce qu’il était en train de dire? Il plut à Dieu de faire ça! Comment? Ecoutez bien. “De ré-^” Prenez le verset 16 maintenant. </P>

<P>De révéler en moi son Fils, afin que je l’annonçasse parmi les païens, aussitôt je ne consultai point l’église, </P>

<P>ƒ„‡ “Je ne suis pas du tout allé voir un évêque pour lui demander quoi faire. Je n’ai pas du tout consulté, ni la chair et le sang, ni aucune organisation, ni rien d’autre. Je n’ai absolument rien eu à voir avec eux. Je n’ai pas du tout consulté ni la chair ni le sang. Je ne suis pas monté à Jérusalem non plus, vers tous les grands et saints sacrificateurs, et les saints pères, et tous ceux-là, pour leur dire½: ‘Maintenant, savez-vous, j’ai eu une vision, que dois-je faire à ce sujet? J’ai vu en vision le Seigneur Jésus béni.’ Ils auraient dit½: ‘File d’ici, toi! Qu’estce qui^ Espèce d’exalté! Voyons, qu’est-ce qui t’est arrivé?’ Non, tous leurs diplômes, je les avais déjà. Il m’a fallu^” </P>

<P>ƒ„ˆ Et Paul a dit ici, je peux vous le montrer dans l’Ecriture, il a dit qu’il lui a fallu oublier toutes les choses qu’il avait apprises, et les considérer comme sans valeur, pour pouvoir connaître Christ. Oh! </P>

<P>Et je ne montai point à Jérusalem vers ceux qui </P>

<P>furent apôtres avant moi, mais je partis pour l’Arabie. </P>

<P>Puis, je revins encore à Damas. </P>

<P>Et trois ans plus tard, je montai à Jérusalem pour </P>

<P>faire la connaissance de Céphas, et je demeurai quinze </P>

<P>jours chez lui. </P>

<P>ƒ„‰ Et en continuant à lire, nous voyons que lui et l’apôtre Pierre ne s’étaient encore jamais vus auparavant, ils n’avaient jamais fait connaissance, ils ne s’étaient jamais vus, mais quand ils se sont rencontrés, ils prêchaient le même Evangile. Dieu a une école. Voyez? Oui! </P>

<P>ƒ„Š Ici, il y avait Pierre, qui était là le Jour de la Pentecôte, disant½: “Repentez-vous, chacun de vous, et soyez baptisés au Nom de Jésus-Christ, pour la rémission de vos péchés, et vous recevrez le don du Saint-Esprit.” </P>

<P>ƒ„‹ Philippe a dit½: “Oh, comme c’est glorieux! Moi aussi, je dois faire quelque chose. En^ J’ai reçu un appel à aller en Samarie.” Il y est allé et il s’est mis à témoigner dans la rue. Tout à coup une personne malade est arrivée, il lui a imposé les mains, et la voilà qui se met à sauter et à bondir. Il dit½: “Gloire à Dieu, ça y est!” Il s’est mis à avoir une réunion glorieuse. Il a dit½: “Il vous faut tous le Saint-Esprit.” Il a dit½: “Ce que vous devez faire, c’est d’être baptisés au Nom de Jésus.” Alors il les a tous emmenés là-bas, et les a tous baptisés au Nom de Jésus. Il a dit½: “Viens, Pierre, impose-leur les mains maintenant.” Et ils ont reçu le Saint-Esprit. </P>

<P>Pierre, là-bas, dans la maison de Corneille, même chose. </P>

<P>ƒ…‚ Paul ne l’avait même jamais vu et il n’avait jamais entendu parler de lui. Mais il a traversé les contrées supérieures d’Ephèse, et il y a rencontré quelques disciples. Il a rencontré un prédicateur baptiste, _ c’est bien ce qu’il était, _ Apollos, un homme de loi qui s’était converti, un homme intelligent, brillant, qui se servait de l’Ancien Testament pour prouver que Jésus était le Fils de Dieu. Oui monsieur, c’était un homme intelligent. Et ils jubilaient, ils étaient dans la joie. La Bible le dit. Lisez les chapitres 18 et 19 des Actes, et vous verrez que c’est bien vrai. Ils étaient dans la joie, ils dansaient dans l’Esprit, ils couraient partout, vous savez. Paul a dit½: “Mais avez-vous reçu le Saint-Esprit depuis que vous avez cru?” </P>

<P>ƒ…ƒ Et vous, les frères baptistes, qui essayez de faire avaler ça aux gens, de leur dire que le texte grec original dit½: “Avezvous reçu le Saint-Esprit depuis^ou, quand vous avez cru?” </P>

<P>Je vous mets au défi de m’apporter le texte grec! J’ai le texte grec original en ma possession. J’ai aussi l’araméen, et l’hébreu. Dans chacun d’eux, il est dit½: “Avez-vous reçu le Saint-Esprit depuis que vous avez cru?” </P>

<P>ƒ…„ C’est par la foi que vous êtes sauvés, c’est par votre foi en Dieu. Le Sang vous garde purs du péché, parce qu’il agit comme sacrifice. Le Sang ne vous sauve pas, le Sang vous garde purs. Vous êtes sauvés comment, dites-vous? C’est par la foi que vous êtes sauvés, et ce, par la prescience de Dieu, qui vous a appelés. Vous êtes sauvés, et le Sang fait l’expiation, il vous garde continuellement purs. Et puis, d’un seul Esprit vous êtes baptisés, pour entrer dans le Saint-Esprit, dans la communion avec les croyants et dans la communion avec le Saint-Esprit, afin d’être conduits par l’Esprit, accomplissant des signes, des prodiges. </P>

<P>ƒ…… Attendant, continuant à avancer, attendant quelque chose; on va voir ça dans un petit instant, je l’espère en tout cas. (C’est à cette heure-ci que je t’avais demandé de me faire signe, n’est-ce pas?) Je viens justement de regarder l’heure. Juste un_juste un mot ou deux de plus. Juste^ Il_il y en a encore un peu plus. </P>

<P>ƒ…† Combien de temps dure-t-il, ce salut, combien de temps? Quel genre de salut est-ce? D’une église à l’autre? De^ Prenons Hébreux 9:11 une minute, on va juste_juste aller voir combien de temps, prendre seulement quelques minutes. Prenez l’Epître aux Hébreux, et on va_on va voir combien de temps au juste il dure, ce salut, voir de quel genre de salut il s’agit. Lisons maintenant, Hébreux 9:11. </P>

<P>Mais Christ est devenu souverain sacrificateur des biens à venir; il a traversé le tabernacle plus grand et plus parfait, qui n’est pas construit de main d’homme, c’est-à-dire^ (Or, ici, c’est encore Paul qui enseigne, voyez-vous.) ^qui n’est pas de la création^cette création; </P>

<P>Et il est entré une fois pour toutes (Combien de fois? Une fois pour toutes!) dans le lieu très saint, non avec le sang des boucs ou des veaux, mais avec son propre sang, ayant obtenu^(le salut pour une semaine, le salut jusqu’au prochain réveil? Quel genre?)^une rédemption éternelle. </P>

<P>ƒ…‡ Le mot “Eternel”, qu’est-ce que ça veut dire? En Christ, après que j’ai cru^ Nul ne peut appeler Jésus “le Christ”, si ce n’est par le Saint-Esprit. C’est pour ça, il y a trois catégories de gens½: les incroyants, les soi-disant croyants et les croyants. Mais ceux qui ont cru jusqu’à recevoir la Vie Eternelle, ils sont entrés dans les parvis. </P>

<P>ƒ…ˆ Prenez l’ancien tabernacle, quelle était la première chose qu’ils faisaient? Ils entraient dans les parvis; ceux des nations. Ensuite, il y avait l’autel d’airain, où on lavait le sacrifice, à la cuve d’or. Ensuite, on tuait le sacrifice, et on faisait l’aspersion du sang sur l’autel. Et puis, une fois chaque année, Aaron, oint (de quoi?) du parfum de la Rose de Saron, d’une huile précieuse composée de parfum; on la versait sur sa tête et elle descendait jusqu’au bord de son vêtement. Regardez bien, une fois chaque année, cet homme devait aller au-dedans du voile, là, en portant devant lui le sang pour le Propitiatoire. Une année, il était entré avec son bâton, et il l’avait oublié là. Quand ils sont retournés le chercher, il avait déjà poussé des boutons et produit des fleurs. Un vieux bâton qu’il avait eu avec lui dans le désert pendant peut-être quarante ans, il est resté là dans le Lieu Saint! Regardez bien, quand ils apportaient le sang de l’alliance, le sang, il fallait être oint. Et il portait des vêtements avec des petites clochettes, une grenade et une clochette. Et cet homme devait marcher de manière à ce que, chaque fois qu’il déplaçait la jambe, qu’il se déplaçait comme ceci, pour faire un pas, elles faisaient de la musique½: “Saint, saint, saint est l’Eternel. Saint, saint, saint est l’Eternel. Saint, saint, saint est l’Eternel.” Oh! la la! </P>

<P>ƒ…‰ Qu’est-ce que je suis en train de dire? Ecoutez Ceci, Branham Tabernacle! Vous avez eu votre chance. Une fois qu’un homme a été oint du Saint-Esprit, _ pour être adopté dans la famille de Dieu, pour être placé dans sa position par le Père et établi à Son service ici, avec un but à atteindre dans cette vie, ou ce à quoi Dieu l’a appelé, _ sa marche doit être½: “Saint, saint, saint est l’Eternel. Saint, saint, saint!” </P>

<P>“Oh, tu dois te détourner, de ce côté-ci, et^ </P>

<P>_½Saint, saint, saint est l’Eternel. </P>

<P>_½Oh, tu dois croire tout ce que l’ancien a dit, ceci.” </P>

<P>ƒ…Š Mais½: “Saint, saint, saint est l’Eternel.” Que Sa Parole passe avant, qu’Elle soit tout pour vous, enfouie, bien établie dans votre coeur! Votre marche doit se faire dans la Parole. “Saint, saint, saint est l’Eternel.” </P>

<P>ƒ…‹ “Oh, si tu acceptais seulement de venir ici! Je vais te dire ce qu’on va faire, on va organiser, te prendre dans notre organisation, tu seras un homme important. </P>

<P>ƒ†‚ _½Saint, saint, saint est l’Eternel. Saint, saint, saint est l’Eternel”, vous continuez à avancer. Ce que les gens peuvent dire, ça ne change rien! </P>

<P>ƒ†ƒ “Retire ces bandes! Fais ceci, fais ceci, fais ça, fais ça, autre chose. </P>

<P>ƒ†„ _½Saint, saint, saint est l’Eternel.” Vous avez les yeux fixés sur le Calvaire, et rien ne vous arrêtera! La façon même dont vous marchez, votre vie, vous marchez sur le Chemin du Roi, oint de la précieuse Huile de l’onction, vous vous avancez dans le Lieu très saint. Fiou! Amen. Bien. </P>

<P>ƒ†… Paul a dit qu’il n’avait pas reçu Ceci d’un homme. Or qu’est-ce qu’il dit, on en revient à Galates, à notre leçon½: “Nous ayant fait connaître le mystère de Sa volonté.” Sa volonté, qu’est-ce que c’est? “Fait connaître les mystères de Sa volonté.” Pour vous qui notez, c’est le verset 9. Là, je vais vraiment me dépêcher d’exprimer ça, parce qu’il se fait tard. </P>

<P>ƒ†† Oh, chaque Parole est tellement^ Oh, chaque Parole est une pépite. Vous pouvez tout simplement La prendre et continuer comme ça à La polir. Vous pouvez creuser, je peux^ Vous pouvez prendre une seule Parole de là, vous reporter à la Genèse et la polir, vous reporter à l’Exode et la polir encore, vous pouvez vous reporter au Lévitique et la polir encore, et quand vous arrivez à l’Apocalypse, tout Cela, c’est Jésus! Amen. Vous pouvez la polir autant que vous voudrez, ce sera Jésus quand vous arriverez_quand vous arriverez à l’Apocalypse. En effet, Il a dit½: “Je suis Celui qui était, qui est, et qui vient. Je suis le Rejeton et la Postérité de David, l’Etoile du Matin. Je suis Alpha, Oméga.” C’est-à-dire A et Z dans l’alphabet grec. “Je suis de A à Z. JE SUIS! Je suis le Tout en tout.” C’est exact. “Je suis Celui qui était vivant, et, qui était mort, et qui est vivant aux siècles des siècles. Je tiens les clés de la mort et du séjour des morts.” Oh! la la! Chaque pépite que vous ramassez ici, et que vous vous mettez à polir, en la polissant, vous y retrouverez Jésus. </P>

<P>ƒ†‡ Bon, on va prendre encore un peu de temps, et après on va_on va_on va_on va, on va s’arrêter. Oui. Alors, qu’est-ce que nous attendons? Pourquoi êtes-vous ici à la réunion? Quel en est le but? Après quoi le monde soupire-t-il? Pourquoi la bombe atomique est-elle suspendue là-bas, pourquoi les molécules et les atomes? Et, oh, de quoi s’agit-il? </P>

<P>ƒ†ˆ Prenez Romains, chapitre 8, juste un instant. Qu’est-ce que tout cela attend? Qu’est-ce que toutes ces choses attendent? Quelle heure est-il? Romains, chapitre 8, et commençons à lire vers le, oh, je dirais, le dix-hui-^ Commençons vers le dix-neu-^le 19e verset, et on va simplement_simplement le lire, ici, pour que ce soit, pour que ce soit très doux. C’est ça, je sais à quoi vous voulez en venir, là. Bien. Romains, chapitre 8, je crois que c’est bien ça, là. Oui, monsieur. Le chapitre 8, et commençons ici vers le verset </P>

<P>18. Commençons donc au verset 14. </P>

<P>Car tous ceux qui sont conduits par l’Esprit de Dieu sont fils de Dieu. C’est exact. </P>

<P>Et vous n’avez point reçu un esprit de servitude, pour être encore dans la crainte;^ </P>

<P>ƒ†‰ “Oh, je me demande si je pourrai tenir le coup. Oooh, si je peux seulement tenir le coup, là!” Tenir le coup, pas du tout! La question n’est pas de savoir si j’ai tenu le coup, mais si Lui a tenu le coup. Je suis en Lui maintenant, voyez-vous. </P>

<P>ƒ†Š Eh bien, vous dites½: “Eh bien, si je suis en Lui!” Maintenant, vous_vous les presbytériens, vous dites½: “Ah, ça, nous L’avons toujours cru.” Mais votre vie prouve que vous ne l’êtes pas, si vous ne menez pas le genre de vie que Lui a mené, si vous ne croyez pas le même Evangile que Lui a prêché. </P>

<P>ƒ†‹ Vous dites½: “Ah,” les baptistes disent, “bien sûr que je crois à la sécurité Eternelle.” Et vous sortez, et vous fumez le cigare, et vous allez danser, et les femmes se coupent les cheveux, se maquillent, et se conduisent comme je ne sais quoi? Vos fruits prouvent que vous n’Y croyez pas. </P>

<P>Quand je dis½: “Croyez-vous à la guérison Divine? </P>

<P>_½Oh, le docteur Jones a dit que c’était comme ça, que c’était pour une époque passée.” ƒ‡‚ Ah, espèce d’hypocrite! Qu’est-ce que vous avez? Pauvre enfant illusionné. Vous êtes tellement loin de l’Evangile que ça en fait pitié. On vous a entraîné vers une route boueuse, vers un dépotoir qui brûle. Ne voyez-vous pas ce qu’Il a dit, ici? Que tout esprit qui confesse que Jésus n’est pas venu en chair en ce moment même, est d’un mauvais esprit. La Bible dit que Jésus-Christ est le même hier, aujourd’hui et pour toujours. Ce qu’Il a dit à l’époque, Il l’est maintenant, Il est comme ça pour toujours. Ecoutez bien. </P>

<P>Et vous n’avez point reçu un esprit de servitude, pour être encore dans la crainte; mais vous avez reçu un esprit d’a-^ [L’assemblée dit½: “Adoption.”_N.D.E.] </P>

<P>ƒ‡ƒ Après que vous avez été adoptés, là, d’accord, après que vous avez été adoptés, que vous avez été placés, à ce moment-là vous comprenez, après que la cérémonie a été prononcée, et que vous avez été placés correctement dans le Corps. Vous êtes un fils, bien sûr, une fille, quand vous êtes nés de nouveau, vous l’êtes, ça, c’est votre naissance. Mais maintenant vous êtes placés dans votre position. </P>

<P>Nous n’avons point reçu un esprit de crainte; mais nous avons reçu un esprit, nous avons reçu un esprit d’adoption, par lequel nous crions½: Abba! Père! Ce qui veut dire “mon Dieu”. Bien. </P>

<P>L’Esprit lui-même rend témoignage à notre esprit que nous sommes_nous sommes enfants de Dieu. </P>

<P>ƒ‡„ Comment le fait-il? Vous dites½: “Gloire à Dieu! Alléluia! Ça ne me dérange pas, je suis un enfant de Dieu”, alors vous sortez faire les choses que vous faites? L’Esprit de Dieu fera les oeuvres de Dieu. </P>

<P>ƒ‡… Jésus a dit½: “Celui qui croit en Moi fera aussi les oeuvres </P>

<P>que Je fais.” Voyez? Voyez? ƒ‡† Si_si_si_si ce cep, en poussant, il a donné une grappe de raisin, et que celui qui a poussé à côté, lui, il a donné des citrouilles, il y a quelque chose qui cloche. Voyez? C’est une église qui a été rattachée, c’est un cep qui a été rattaché, c’est une personne qui a été greffée. [Frère Branham donne vingt coups sur la chaire._N.D.E.] Si une personne fait partie d’une dénomination, qu’elle est membre d’une dénomination et qu’elle se dit chrétienne, mais qu’elle n’a pas le Saint-Esprit, et qu’elle n’a pas le Puissance de Dieu et toutes ces choses^ </P>

<P>ƒ‡‡ Maintenant, si vous sortez, là, et que vous vous conduisez comme cette bande de gens qui étaient ivres, pour la simple raison que vous avez parlé en langues. J’ai vu des démons parler en langues. Oui monsieur. J’en ai vu danser dans l’esprit, et pousser des cris, et avoir l’écume aux lèvres, et tout le reste, et tout ça. J’ai vu ça. Je suis^ Ce n’est pas de ça que je parle. Je parle de l’Esprit de Dieu. </P>

<P>L’Esprit lui-même rend témoignage à notre esprit que nous sommes enfants de Dieu. </P>

<P>Or, si aussi nous sommes enfants, nous sommes^ héritiers½: héritiers de Dieu,^cohéritiers de Christ, si toutefois nous souffrons avec lui, afin d’être glorifiés avec lui. </P>

<P>J’estime que la souffrance^ ƒ‡ˆ Ecoutez bien ceci. Oh, c’est vraiment beau, ça! J’estime que la souffrance du temps présent ne sauraient être comparées à la gloire à venir qui sera révélée pour nous. En nous! Aussi la création attend-elle avec un ardent désir^ </P>

<P>ƒ‡‰ Il y a un renvoi, ici, il y a un petit_il y a un petit mot, là, une petite note en marge, c’est “création” qui est le bon mot, selon le grec. </P>

<P>^la création attend-elle avec un ardent désir, la </P>

<P>création attend les manifestations des fils de Dieu. ƒ‡Š Tout est dans l’attente de quoi? Qu’est-ce que toute la création attend? Les manifestations des fils de Dieu. Elle attend que l’Eglise prenne sa position. Qui était le fils de Dieu, quand Adam^où était son empire? La terre. Il_il avait son empire sur la terre. Pas vrai? Il n’était pas Elah, Elah, Elohim, à ce moment-là, Il était Jéhovah. Voyez? C’est-à-dire½: “Je suis Dieu et J’en ai créé des plus petits qui Me sont assujettis. Et Je leur ai donné autorité. Et leur empire, ce sur quoi ils ont autorité, c’est sur la terre.” L’homme avait autorité sur la terre. Et la création tout entière attend que les fils de Dieu soient manifestés. </P>

<P>Nous attendons la venue du Millénium, jour béni Où notre Seigneur viendra chercher Son Epouse qui L’attend; Oh, la terre crie, soupire après ce jour de délivrance Où notre Sauveur reviendra sur la terre. </P>

<P>ƒ‡‹ Pas vrai? Dans l’attente. Dieu, qui essaie de placer Son église dans sa position, pour qu’Il puisse Se manifester; Il s’en approprie un à travers lequel Il peut agir, comme ceci, Il dit½: “Il y a Mon Esprit qui circule librement là. Le voilà. Voilà, voilà, Je_Je peux agir.” Tiens, prends-en un autre ici, et place celui-là, “celui-là Je peux le placer”. L’adoption, le placement, la manifestation, l’amener ici et lui faire une cérémonie, le visiter par un Ange, lui dire quelque chose. Mais s’il a dit la vérité! Mais s’il est seulement en train d’inventer quelque chose, ça ne marchera pas. Non, non, ça_ça ne marchera pas; de ça, on en a eu beaucoup. Mais je parle_mais je parle des manifestations des fils de Dieu, quand Dieu Se manifeste et qu’Il l’envoie. Et à ce moment-là, il va de l’avant, et ce qu’il dit est la Vérité. Ce qu’il fait est la Vérité. Ce qu’il fait, il manifeste Christ. Comment en jugez-vous? A la façon dont il s’en tient à la Parole, strictement à la Parole. Voyez-vous, c’est à cela que vous reconnaissez tout homme, à la façon dont il s’en tient à la Parole. “S’ils ne parlent pas selon la Parole, il n’y a pas de Vie en eux”, dit la Bible. Voyez? Laissez-les. </P>

<P>ƒˆ‚ Maintenant lisons, ensuite on_on va devoir s’arrêter, parce que le temps file. Très bien, le verset 10, ou plutôt le verset 9. </P>

<P>Nous faisant connaître le mystère de sa volonté, de nous adopter, selon le bienveillant dessein qu’il avait formé en lui-même. </P>

<P>ƒˆƒ Il avait formé Lui-même ce dessein, avant la fondation du monde. Combien le comprennent? Voyez? </P>

<P>Pour le mettre à exécution lorsque^ </P>

<P>ƒˆ„ Oh! la la! voilà encore autre chose! Ah! Oh, ne_ne_ne nous arrêtons pas cette fois, voyez-vous. </P>

<P>^lorsque les temps seraient accomplis^ </P>

<P>ƒˆ… Croyez-vous aux dispensations? La Bible le dit½: “Dans la dispensation [version anglaise du roi Jacques_N.D.T.] de la plénitude du temps.” La plénitude du temps, qu’est-ce que c’est? Il y a eu la dispensation de, eh bien, il y a eu la dispensation de la loi mosaïque. Il y a eu la dispensation de_de_de Jean-Baptiste. Il y a eu la dispensation de Christ. Il y a eu la dispensation de l’organisation des églises. Il y a eu la dispensation de l’effusion du Saint-Esprit. Maintenant il y a la dispensation de l’adoption, ce que le monde attend, ce après quoi il soupire. “Et lorsque les temps seront accomplis, dans la dispensation de la plénitude du temps.” Cette plénitude du temps, qu’est-ce que c’est? C’est quand les morts ressuscitent, quand la maladie cesse, quand la^quand toute la terre cesse de soupirer. “La plénitude de la dispensation du temps.” Regardez bien ceci. </P>

<P>^lorsque les temps seraient accomplis, de réunir toutes choses en Christ,^ </P>

<P>ƒˆ† N’êtes-vous pas heureux? Comment va-t-Il le faire? Il va réunir toute choses en Qui? [L’assemblée dit½: “Christ.”_N.D.E.] Comment entrez-vous en Christ? [“Par un seul Esprit.”] D’un seul Esprit nous sommes tous baptisés, pour former [“Un seul Corps.”] un seul Corps. Et ce Corps est le Corps de Qui? [“Christ.”] Déjà jugé. [“Amen.”] Il a pris notre jugement. Alors, qu’est-ce que nous sommes? “Quand Je verrai le [“Sang.”] Sang, Je passerai par-dessus vous.” Et chaque fois qu’Il Le regarde, le Corps est là, Il est assis, tout sanglant. Et moi, je suis dans ce Corps, par quoi? Par le Saint-Esprit. Il passe par-dessus. Oh! la la! </P>

<P>Et dans la plénitude de la dispensation du temps, afin de réunir toutes choses en Christ, celles qui sont dans les cieux^ </P>

<P>ƒˆ‡ Maintenant, si vous voulez parler d’un nom, allons-y tout de suite, on va en parler pendant un moment. Toute la famille dans le Ciel se nomme comment? [L’assemblée dit½: “Jésus-Christ”._N.D.E.] Toute la famille sur la terre se nomme comment? [“Jésus-Christ.”] </P>

<P>ƒˆˆ Il y a des femmes très bien ici, vraiment bien, de grande valeur, une vraie, des vraies dames. Il y a une seule Mme Branham, Mme William Branham, c’est mon épouse. C’est elle qui rentre à la maison avec moi. Voyez-vous, toutes les autres, vous rentrez avec vos maris. </P>

<P>ƒˆ‰ Il n’y a qu’une glorieuse Eglise vivante du Dieu vivant, Elle porte Son Nom, Elle est remplie de Son Esprit. C’est exact. Je ne dis pas^ </P>

<P>ƒˆŠ Je ne condamne pas les bonnes oeuvres, je ne condamne pas leurs hôpitaux et les bonnes choses qu’ils font. Je trouve que c’est merveilleux, que ce sont des bénédictions de Dieu envers cette pauvre humanité souffrante. Je ne condamne pas toutes ces autres choses qu’ils font. C’est bien, c’est tout à fait ce qu’il faut. Et leurs grandes organisations, et les millions de dollars, bien sûr, je préfère de beaucoup voir ça plutôt que des bars au coin de la rue. Certainement que j’honore ces hommes, en tant que prédicateurs qui se tiennent en chaire. </P>

<P>ƒˆ‹ Mais pour ce qui est de réunir toutes choses, à la fin de la dispensation, pour ça, il faudra attendre la manifestation des fils de Dieu, dans cette dispensa-^alors qu’Il réunira tout, tous ceux qui auront été amenés en Christ. Qu’est-ce que Christ? Combien^ Comment entrons-nous en Lui? Corinthiens 12 : “D’un seul Esprit, nous sommes tous baptisés, pour former un seul Corps, qui est le Corps de Christ, et nous avons part à tous les dons et à toutes les bonnes choses qu’Il possède.” Pas vrai? “Et toute la terre soupire, gémit, elle attend les manifestations, le moment où Christ et Son Eglise s’uniront. </P>

<P>Lorsque les temps seraient accomplis, de réunir^ tout en Christ, celles qui sont dans les cieux et celles qui sont sur la terre^terre. </P>

<P>En lui nous sommes^devenus héritiers^ </P>

<P>ƒ‰‚ Oh, Frère Neville, pardonne-moi de prendre tout ce temps. Je^ Ce mot “héritage”. Oh, oh, oh, oh! Oh, c’est inévitable! Oh, oh, oh, oh! Je sais qu’Il^ C’est mon parent, mon Frère. Je ne^ J’espère que je ne suis pas fou. Je_je_je^ Je ne le pense pas. Mais, oh! la la! Un quoi? “Un héritage.” Nous avons obtenu un héritage. Quelqu’un doit vous léguer quelque chose. Dieu, avant la fondation du monde, vous a légué quelque chose. Un nom écrit dans le Livre, afin que, lorsque l’Agneau serait immolé, vous soyez identifiés avec Lui. Oh! Retenons ça jusqu’à ce soir. Continuons à lire encore un petit peu. Oh! la la! la la! Comment allons-nous arriver au verset 3 ce soir, ou, au chapitre 3? Nous n’avons même pas vu quatre ou cinq versets de celui-ci. Bon, mais nous allons quand même terminer, là, il va falloir que je me contente de lire, sans plus. </P>

<P>En lui nous sommes aussi devenus héritiers, ayant été^ </P>

<P>ƒ‰ƒ Quoi? Comment le recevons-nous, cet héritage-là? Comment l’avons-nous reçu? Parce que nous avons marché droit? Comment avons-nous reçu cet héritage-là? Parce que nous étions prédestinés. Amen. Fiou! Mes frères arminiens, je sais que c’est vraiment dur à entendre. Mon but n’est pas de vous blesser, mais ça me fait tellement de bien de savoir que^ Vous_vous_vous l’avez, vous l’avez, frère, oui, vous l’avez. Mais vous ne le voyez pas, c’est tout. Vous l’avez quand même. Voyez? Tout va bien pour vous, voyez, tout va bien. Voyez? Mais, oh, mais c’est tellement bon d’y plonger le regard. Oui. C’est comme ce que Frère Neville disait une fois, au sujet de la fête foraine½: “Trouvez-vous un escabeau et faites le tour pour voir ce que vous avez.” Oui monsieur. C’est à ça que ressemble Ceci. Le Saint-Esprit de Dieu est notre escabeau, Il nous dit ce que nous avons. Voyez? </P>

<P>ƒ‰„ Vous voyez, un héritage. Oh! la la! “Ayant été^” Quel genre d’héritage? </P>

<P>^ayant été prédestinés suivant la résolution de celui qui opère toutes choses d’après le conseil de sa volonté, </P>

<P>ƒ‰… Quand Il était^ Avant qu’Il soit un Papa, avant qu’Il soit Dieu, avant qu’Il soit un Sauveur, avant qu’Il soit un Guérisseur, avant tout ceci, Il a prédestiné, Il a mis le Nom de l’Agneau dans le Livre, Il a parcouru du regard le cours du temps, par Sa prescience, et Il a vu votre nom et l’a aussi mis dans le Livre. Qu’est-ce? Alors, au bout d’un certain temps, nous venons au monde, nous naissons de parents pécheurs; nous nous promenons sur cette terre, vous savez. Tout à coup, _ comme pour ce petit Juif au nez crochu, Paul, vous savez, qui_qui s’acquittait de sa tâche, _ tout à coup, il y a Quelque Chose qui dit½: “Hé! hé! hé! hé! hé!” </P>

<P>Vous dites½: “Oh, Abba, Père!” </P>

<P>ƒ‰† Et voilà que nous nous sommes mis à venir, vous voyez. Il nous a prédestinés à recevoir en Lui notre héritage, qui nous avait été prédestiné. Vous voyez, nous avons hérité de cela avant la fondation du monde. Voyez? Oh! Selon Sa propre résolution, afin d’accomplir Son bon vouloir, exactement, d’être un Dieu et un Sauveur. </P>

<P>En lui vous aussi, après avoir entendu la parole de la vérité,^ </P>

<P>ƒ‰‡ Et Qui est la Vérité? Jésus est la Vérité, la Vérité de l’Evangile. Quel Evangile? Il n’y a qu’un Evangile. Dans Galates 1, il est dit½: “Quand un ange annoncerait un autre Evangile, qu’il soit anathème.” Ceci est l’Evangile, l’Evangile de votre salut; aucun autre, il n’y en a aucun autre. “Il n’y_n’y a sous le Ciel aucun autre nom qui ait été donné, par lequel vous deviez être sauvés”, que le Nom de qui? [L’assemblée dit½: “Du Seigneur Jésus-Christ.”_N.D.E.] Oh! la la! </P>

<P>^en lui vous avez cru et vous avez été scellés^ </P>

<P>ƒ‰ˆ Oh! “Après avoir cru!” Comment pouvons-nous nous contenter de voir ça en vitesse, frère? Retenons donc ça jusqu’à ce soir, qu’est-ce que vous en dites? Oh! la la! Je_je ne peux tout simplement pas aller plus_plus loin. Retenons ça jusqu’à ce soir. Je n’arrive simplement pas à me défaire de ce mot “scellés”, la façon dont on y entre, vous voyez. </P>

<P>ƒ‰‰ Un héritage par prédestination. J’ai hérité de quelque chose. Quel héritage? Il faut que quelqu’un m’ait laissé un héritage. Eh bien, vous dites½: “Jésus vous a laissé un héritage.” Pardon? Jésus ne m’a jamais laissé d’héritage, Jésus ne vous a jamais laissé d’héritage; Il est seulement descendu payer le prix de votre héritage, Il vous a transmis votre héritage. Mais votre nom avait été mis dans le Livre de Vie de l’Agneau avant la fondation du monde. C’est Dieu qui vous a donné votre héritage. Votre héritage était là d’abord. Jésus est seulement venu^ Beaucoup, voici de quelle façon ils cherchent à l’expliquer½: “Dieu qui dit½: ‘Eh bien, il y a beaucoup de gens qui sont perdus. Il n’y en aura pas un seul de sauvé, alors Je vais faire descendre Jésus, et peut-être que Lui, Il^que quelqu’un regrettera, qu’il saura ce que J’ai fait et qu’il sera sauvé.’” Oh, miséricorde! Je ne gérerais même pas mon bureau comme ça, et il y a des fois où je le gère vraiment mal, pourtant. Voyez? Je_je ne ferais pas comme ça. Et Dieu, alors? </P>

<P>ƒ‰Š Dieu, par Sa prescience, Il a vu précisément qui serait sauvé et qui ne serait pas sauvé. Il a envoyé Jésus sauver ceux qu’Il avait déjà élus. Paul n’a-t-il pas dit, cinq versets plus haut, qu’½“Il nous avait élus en Lui avant même que le monde existe”? C’est ça notre héritage. Dieu nous a élus, et Il a envoyé Jésus payer le prix. Pour que quoi? Il a versé Son Sang, pour qu’aucun péché ne nous soit imputé. Rien de ce que vous faites. Mais si vous^ </P>

<P>ƒ‰‹ “Pour celui qui pèche volontairement après avoir reçu la connaissance de la Vérité, il ne reste plus de sacrifice.” </P>

<L>
<LI>
<Lbl>ƒŠ‚ </Lbl>

<LBody>Bon, et là, vous allez m’arriver avec une autre question½: “Et ça, alors, Frère Branham?” </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠƒ </Lbl>

<LBody>Mais souvenez-vous, voyez½: “Qui ont reçu la connaissance de la Vérité.” Ils n’ont jamais reçu la Vérité, ils En ont seulement reçu la connaissance. Voyez? Il est impossible que ceux qui ont été une fois éclairés et qui ont eu part au Saint-Esprit, qui ont goûté la puissance de la bonne Parole. C’est comme ces croyants frontaliers, là-bas. Tellement de gens m’ont écrit à ce sujet-là. </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠ„ </Lbl>

<LBody>Ces croyants frontaliers, ils sont allés jusque-là. Josué et Caleb se sont rendus là-bas. Pourquoi? Maintenant, nous allons appeler ça le Saint-Esprit, le pays là-bas. Eux, ils sont ici. Ou, ici en avant, disons que ceci, c’est le Saint-Esprit, et eux ils sont là-bas, vous voyez. C’est là que la promesse est, elle est là. “‘Eh bien, s’ils envoyaient dix espions, un de chaque tribu, comme ça nous, les tribus, nous pourrions toutes savoir ce qu’est notre héritage, où tous seront placés là-bas, où nous serons placés.’ Alors je vais envoyer des espions.” </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠ… </Lbl>

<LBody>Ils sont tous arrivés là-bas½: “Oh! la la! Non. On se ferait traiter d’exaltés, après ça. Non, non-non, on ne peut pas faire ça.” Voyez? </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠ† </Lbl>

<LBody>Josué et Caleb se sont dit½: “Je vais voir de quoi ça a l’air.” Alors ils sont venus de ce côté, et ils ont regardé ce qui se passait chez ces gens-là. Oh, ils ont tendu le bras, et ils ont coupé une grosse grappe de raisin de là-bas et ils sont retournés. Ils ont dit½: “Oh! la la! C’est beau, c’est très beau! Voici, prenez-en, ils sont vraiment bons! </LBody>
</LI>

<L>
<LI>
<Lbl>ƒŠ‡ </Lbl>

<LBody>_½Oh, c’est bon, mais, oh, regardez donc ces grands^ Oh, on ne pourra pas y arriver. S’opposer à toutes ces grandes dénominations, à toutes ces grandes choses? Oh, c’est vraiment </LBody>
</LI>

<LI>dommage, on ne peut pas y arriver. Non monsieur! Peu importe qui, on n’y arrivera pas. Non monsieur.” Et ils se sont mis à dire½: “Oh, retournons aux pots de viande de l’Egypte. On aurait mieux fait de rester là-bas. On ne peut pas y arriver, ce chemin est trop étroit. On sait qu’on ne peut pas faire ceci, qu’on ne peut pas faire cela.” </LI>
</L>

<LI>
<Lbl>ƒŠˆ </Lbl>

<LBody>Le brave Caleb a dit½: “Restez tranquilles, tous!” Josué a dit½: “Taisez-vous, tous! Laissez-moi parler. </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠ‰ </Lbl>

<LBody>_½Oh, hélas, hélas, hélas, on ne peut pas y arriver! Oh, on ne pourrait pas. Mais, s’il faut que je renonce à mes parties de cartes, Frère Branham! S’il faut que je laisse pousser mes cheveux comme une vieille femme, je ne sais vraiment pas ce que je ferais. S’il faut que j’enlève mes petits shorts, je_je_je, oh, ça, je ne pourrais vraiment pas, vous savez. Et, s’il faut que je cesse de fumer le cigare, s’il faut que je fasse ça!” Pauvre spécimen de délivrance que vous êtes! Oui. “Je ne peux vraiment pas.” </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠŠ </Lbl>

<LBody>Josué a dit½: “Oh, c’est beau là-bas. Alléluia! Nous pouvons nous en emparer.” Comment ça? Ceux-là, ils regardaient les grandes villes qui étaient fortifiées. Alors que Josué et Caleb regardaient une promesse que Dieu avait faite. Tenez-vous à la Parole, qui que vous soyez. Tenez-vous à la Parole! </LBody>
</LI>

<LI>
<Lbl>ƒŠ‹ </Lbl>

<LBody>Car, Pierre a dit½: “Repentez-vous, chacun de vous, et soyez baptisés au Nom de Jésus-Christ, pour la rémission de vos péchés; car la promesse est pour vous,” (quel Pays promis?) “pour vos enfants, et pour ceux qui sont au loin, en aussi grand nombre que le Seigneur notre Dieu les appellera.” </LBody>
</LI>
</L>

<P>ƒ‹‚ Ne vous vexez pas, là, je vous en prie, et je termine avec ceci. Voyez? Vous, les pèlerins de la sainteté et les nazaréens, vous êtes venus jusque dans la sanctification, vous vous êtes avancés jusqu’ici, même, jusqu’au point où vous voyiez les raisins, puis vous avez fait demi-tour, vous êtes retournés. Vous voyez ce qui s’est passé? C’est ça le problème, vous n’êtes jamais entrés dans le pays. Montrez-moi un seul nazaréen, ou un seul pèlerin de la sainteté, ou un seul de ceux qu’ils ont sur le terrain aujourd’hui, qui a de grandes campagnes de guérison avec des signes et des prodiges qui s’accomplissent. Montrez-m’en un seul. Vous vous êtes adaptés à l’Egypte, vous êtes retournés aux pots d’ail. Vous vous êtes arrêtés à Kadès-Barnéa. C’est exact. </P>

<P>ƒ‹ƒ Regardez bien, et je vais vous montrer dans quelle position vous vous trouvez; dans Hébreux, chapitre 6. “Car il est impossible que ceux qui ont été une fois éclairés”, vous saviez à quoi vous en tenir. Si vous ne le saviez pas, vous le savez maintenant. Voyez? “Qui ont eu part et qui ont goûté les dons Célestes.” </P>

<P>ƒ‹„ Goûté, vous voyez. Les gens vont à l’église, ils sont assis là, et ils disent½: “Vous savez, il se pourrait qu’ils_qu’ils aient raison. Il se pourrait que ce_ce_ce soit vrai. Ça se pourrait, tout de même, mais je vais vous dire, oh, il faut avoir beaucoup de foi pour faire ça.” </P>

<P>ƒ‹… “Goûté les dons Célestes; et tenu pour profane le Sang de l’alliance, par lequel vous aviez été sanctifiés.” </P>

<P>ƒ‹† Par exemple, un prédicateur, sa mère l’envoie quelque part. Il dit½: “Je me sens appelé à devenir serviteur du Seigneur. </P>

<P>ƒ‹‡ _½Très bien. La première chose à faire, je vais me mettre à faire des lessives, mon chéri, et je vais t’envoyer étudier.” La pire chose qu’elle ait jamais faite. C’est exact. Ils vont faire sortir de lui tout ce que Dieu essaie de mettre en Lui. Ensuite, maintenant regardez bien. </P>

<P>ƒ‹ˆ “Car si nous péchons volontairement, que nous péchions volontairement après avoir reçu la connaissance de la Vérité, la connaissance. L’avoir vu dans l’Ecriture, et savoir que la Bible dit qu’Il est le même hier, aujourd’hui et pour toujours. De voir Cela, c’est la connaissance de la Vérité. De le voir, et que nous nous détournions et tenions pour profane le Sang de l’alliance^” </P>

<P>ƒ‹‰ Un homme qui dit½: “Oh oui, je crois en_en Dieu.” Très bien, vous faites le premier pas. </P>

<P>ƒ‹Š “Bien sûr, je crois à la sanctification.” D’accord, vous êtes à la frontière, vous êtes venus jusqu’ici, vous êtes prêt à recevoir le Saint-Esprit. Mais vous regardez, et vous dites½: “Ça, je_je_je ne suis vraiment pas sûr. S’il faut que je me conduise comme^ Non. Je ne suis vraiment pas sûr. Vous savez comment ils appellent ces gens-là? Hum, je ne sais pas si je pourrais faire ça ou pas. Non, je crois que je vais simplement aller adhérer à^?^” Voyez? Voyez? </P>

<P>ƒ‹‹ Et savez-vous ce qui arrive? Il a dit½: “Il est impossible que ceux-là y entrent un jour.” Par leur péché, ils ont laissé passer leur jour de grâce. La Bible le dit. Je sais que c’est dur à entendre, mais la Bible dit½: “Ont goûté les dons Célestes, et ont tenu pour profane le Sang de l’alliance, par lequel^” </P>

<P>„‚‚ Ils disent½: “Je crois à la sanctification, à une bonne vie propre, sainte.” </P>

<P>„‚ƒ Bien sûr, mais vous^quand vous avez vu le baptême du Saint-Esprit, le baptême et toutes ces autres choses qu’il y a dans la Bible, et qu’ensuite vous avez fait quoi? Que vous avez tenu pour profane le Sang de l’alliance, par lequel vous avez été sanctifiés. Voyons, mais qu’est-ce qui vous avait fait monter jusque-là, l’ami? Qu’est-ce qui^?^ Qu’est-ce qui vous a gardé, empêché d’être un vil pécheur? Qu’est-ce qui a retiré le péché de votre vie, la cigarette, l’alcool, les femmes, retiré de votre vie les choses qui ne devaient pas y être? Qu’est-ce qui a fait ça? Le Sang de l’alliance! Ensuite, vous êtes venus assez près pour goûter les raisins de l’autre Pays, et vous avez honte de l’Evangile, vous craignez votre dénomination! Que Dieu ait miséricorde! Oui monsieur. “Tenu pour profane le Sang de l’alliance, et outragé les oeuvres de la grâce. Il est impossible que celui-là entre un jour dans le Pays.” </P>

<P>„‚„ Qu’est-ce qui s’est passé? Je vous pose la question. Or, moi, je suis un typologue, et tout homme qui connaît la Bible est un typologue. Est-ce qu’un seul de ces hommes-là est entré dans le Pays promis? Pas un seul. Qui l’a fait, qui y est entré? Ceux qui sont allés les premiers et qui sont revenus en disant½: “Nous pouvons nous en emparer, nous pouvons recevoir le Saint-Esprit, parce que Dieu l’a dit! Pierre a dit, le Jour de la Pentecôte, que si je me ‘repentais et que j’étais baptisé au Nom de Jésus-Christ’, je recevrais le Saint-Esprit, que la promesse est pour moi. Je suis prêt à le faire. Elle m’appartient, la promesse m’appartient.” Vous saisissez? “Maintenant la promesse m’appartient. Je la reçois, elle m’appartient. Assurément.” Ils ont été les seuls. </P>

<P>„‚… “Oh,” vous dites, “mais, Frère Branham, à la résurrection!” Ils n’y seront pas. “Ah non?” Non monsieur. Jésus a dit^ </P>

<P>„‚† Ils disaient½: “Et Tu prétends être aussi grand que Moïse, et Tu as dit que Tu étais, que Tu avais ‘vu Abraham’.” Et il disait½: “Alors que_que_que_qu’Abraham est mort! Voyons, Tu n’as_Tu n’as pas plus de cinquante ans, et Tu dis que Tu as vu Abraham?” </P>

<P>„‚‡ Il a dit½: “Avant qu’Abraham fût, JE SUIS.” Oh! la la! Le “JE SUIS”, le Dieu Eternel, toujours présent. Pas hier, pas demain, “JE SUIS”. Voyez? Le Dieu toujours présent, l’Elohim, “JE SUIS”. Alors ils prirent^ Ils ont voulu Le tuer, à ce moment-là. </P>

<P>„‚ˆ Il disait½: “Eh bien, nos pères ont mangé la manne dans le désert pendant quarante ans. Dieu a fait descendre du pain directement du Ciel et les a nourris. Ils allaient à l’église et ils ont été de bons membres d’église pendant quarante ans. Ma vieille maman est morte dans cette église-ci”, et tout le reste. “Mes pères ont mangé la manne dans le désert pendant quarante ans.” </P>

<P>„‚‰ Et Jésus a dit½: “Et ils sont tous morts.” Morts, ça veut dire “la séparation Eternelle”. “Ils sont tous morts. Mais Moi, Je vous dis que Je suis le Pain de Vie qui est descendu du Ciel, d’auprès de Dieu. Si un homme mange de ce Pain, de l’Esprit, il a la Vie Eternelle, et il ne peut pas périr. Et Je le ressusciterai au dernier jour.” Oh, frère, n’est-Il pas merveilleux? </P>

<P>N’est-Il pas merveilleux, merveilleux, </P>

<P>merveilleux? </P>

<P>Jésus, notre Sauveur, est merveilleux. </P>

<P>Je l’ai vu, entendu, dans la Bible je l’ai lu, </P>

<P>Jésus, notre Sauveur, est merveilleux. </P>

<P>„‚Š Pas vrai? Nous voyons Son Esprit de discernement qui se déplace au milieu de nous. Nous Le voyons accomplir des miracles, des signes et des prodiges. Nous L’entendons, c’est écrit, tiré directement de la Parole, ici, et vous En voyez la confirmation directe, là. Oh! la la! </P>

<P>Je l’ai vu, entendu, dans la Bible je l’ai lu, Jésus, mon Sauveur, est merveilleux. </P>

<P>„‚‹ Encore deux ou trois minutes, et il y aura un service de baptêmes d’eau ici. Et maintenant, pour ceux qui vont être baptisés, que les femmes aillent de ce côté-ci, et les hommes par ici, de ce côté-ci. Donc, les hommes, à ma gauche, par ici, de ce côté-ci. Et les femmes, de ce côté-ci. Il y a des soeurs qui vous attendent là avec les vêtements appropriés. Alors s’il y a un homme ou une femme ici ce matin, et vous êtes convaincu, vous croyez à la Parole de Dieu et vous croyez que Dieu tient Sa promesse, qui dit que si un homme se repent complètement de tout son péché! A ce moment-là, le Sang n’a encore rien accompli. Non, c’est seulement votre foi en Dieu. Dieu appelle, Il [Frère Branham souffle dans le microphone½: “Wououhh! wououhh! wououhh!”_N.D.E.] vous appelle, simplement. C’est ça qui se passe en ce moment. [“Wououhh! wououhh!”] “Je n’ai jamais été baptisé.” [“Wououhh! wououhh!”] “Mais, mais, si seulement je pouvais commencer à agir différemment.” [“Wououhh!”] C’est, c’est justement ça, commencez, et après_après vous agirez différemment, après que vous aurez pris le départ. Voyez? Vous devez faire demi-tour, prendre le départ, vous voyez. </P>

<P>Vous dites½: “Eh bien, je_je_je ne l’avais jamais vu tout à fait comme ça.” </P>

<P>„ƒ‚ Eh bien, cher frère, je voudrais que vous me montriez un seul passage de l’Ecriture où quiconque, _ c’est ce que je propose depuis trente et un ans de ministère, autour du monde, devant des évêques et tout, _ où une seule personne, une seule personne ait déjà été baptisée autrement que dans le Nom de Jésus-Christ. Et tous ceux qui n’avaient pas été baptisés dans le Nom de Jésus devaient venir se faire rebaptiser dans le Nom. </P>

<P>„ƒƒ Dieu n’a eu qu’un seul Nom, et Son Nom est Jésus. C’était Son Fils, Il a pris le Nom de Son Fils. Dieu! Or, Jésus, le corps, c’était un homme. Ça, nous le savons. C’était le Fils de Dieu, qui avait été couvert de Son ombre. Or, nous ne croyons pas à une unité comme celle dont parlent les gens qui disent que Dieu est comme votre doigt. Nous croyons qu’il y a trois attri^attributs de Dieu, trois attributs de Dieu, dans lesquels Il s’est manifesté. Mais il y a un seul Dieu. Voyez? C’est exact. Nous ne croyons pas^ Nous croyons^ Je vais l’exprimer comme ceci½: nous croyons que Dieu a existé en trois fonctions. Il a eu une fonction sur terre, à un moment donné. </P>

<P>„ƒ„ Maintenant, les femmes, allez de ce côté-ci, et les hommes, allez de ce côté-ci, ceux qui ont à se préparer. Ils se préparent pour le service de baptêmes en ce moment. </P>

<P>„ƒ… Donc, Dieu a eu trois fonctions. L’une d’elle s’appelait la Paternité, ou la dispensation du Père; l’autre s’appelait la Filiation; et l’autre s’appelait le Saint-Esprit. Or, aujourd’hui, dans_dans quelle dispensation oeuvre le Père, aujourd’hui? [L’assemblée dit½: “Le Saint-Esprit.”_N.D.E.] Le Saint-Esprit. Qu’est-ce qu’Il a été dans le passé? [“Jésus.”] Jésus. Qu’est-ce qu’Il a été avant ça? [“Le Père.”] Mais il s’agissait d’un seul Dieu. Pas vrai? Il est Père, Fils et Saint-Esprit. Ces trois-là, ces trois fonctions d’un seul Dieu. Un seul Dieu! </P>

<P>„ƒ† Bon, mais Père n’est pas un nom, n’est-ce pas? Je voudrais vous poser une question. Là, je veux vous citer Matthieu 28:19, où Jésus a dit½: “Allez, faites de toutes les nations des disciples, les baptisant au Nom,” (N-o-m), “Nom du Père^” </P>

<P>„ƒ‡ Maintenant je veux voir si vous connaissez bien l’Ecriture. Dites-moi quand je vais dévier. Puis Il leur dit½: “Allez par tout le monde, prêchez l’Evangile à toute la création. Celui qui croira et qui sera baptisé sera sauvé. Celui qui ne croira pas sera condamné. Voici les signes qui accompagneront ceux qui auront cru½: en Mon Nom, ils chasseront les démons,” (Jusquelà, est-ce conforme?), “ils parleront de nouvelles langues, ils saisiront des serpents.” Bon, je vais vous citer Matthieu^ </P>

<P>„ƒˆ Maintenant écoutez. Je demande à n’importe quel historien, _ or, ceci est enregistré, ça va partout dans le monde, _ je demande à n’importe quel historien de venir me voir avec un texte Biblique, un texte^pas Biblique, un texte Biblique ou une preuve historique, une citation tirée de l’histoire, qui indiquerait qu’un protestant, ou que qui que ce soit ait déjà baptisé dans le nom de “Père, Fils, Saint-Esprit” avant que l’église catholique décrète cette chose-là au concile de Nicée. Et maintenant, c’est enregistré, ça va dans le monde entier, les bandes sont traduites dans trente-sept langues différentes. Je suis même prêt à vous faire traverser l’océan à mes frais. C’est exact. “Père, Fils et Saint-Esprit”, c’est un dogme catholique faux, une fausseté, ce n’est pas un baptême chrétien. Exact! Luther a pris ça de l’église catholique, avec le catéchisme, et Wesley l’a adopté, et ça a continué. Mais c’est maintenant le jour de la manifestation des fils de Dieu, où les mystères qui avaient été cachés depuis la fondation du monde doivent être révélés. C’est maintenant l’heure. Certainement. </P>

<P>„ƒ‰ Rappelez-vous, dans la Bible, pas une seule personne n’a été baptisée dans le nom de “Père, Fils, Saint-Esprit”. Pendant les trois cents ans qui ont suivi la mort du dernier apôtre, personne n’a jamais été baptisé dans le nom de “Père, Fils, Saint-Esprit”. Ils^ J’ai lu les deux, les Pères avant Nicée et le Concile de Nicée; c’est là qu’ils ont organisé ce qu’ils appellent l’½“église chrétienne universelle”, et ils en ont fait une organisation et l’ont imposée à tout le monde, et c’était l’église catholique. Le mot même catholique veut dire “universel”, une église chrétienne universelle, mondiale, une seule église qui couvrirait le monde. Et ce christianisme, ils l’imposent aux gens. C’est là qu’ils ont adopté, ils ont enlevé Vénus pour mettre Marie. Ils ont enlevé Paul^ou, Jupiter pour mettre Paul. C’est encore du paganisme! Exact. L’église catholique, c’est de là qu’elle est sortie, et, cinq cents ans plus tard^ </P>

<P>„ƒŠ En ce moment, à Louisville, il y a Ben Hur à l’affiche. Il n’y a pas longtemps il y a eu les Dix Commandements. J’aimerais vraiment, un jour, qu’ils puissent mettre en scène les quinze cents ans de l’âge des ténèbres, si possible. J’aimerais vraiment qu’ils affichent ça. Quinze cents ans de persécution païenne, alors qu’ils s’imposaient à tout le monde, qu’ils les tuaient, les massacraient, les pendaient. Ils leur attachaient un boeuf à une main, et un boeuf à l’autre main, et ils les obligeaient à baiser le crucifix, sinon ils faisaient avancer un boeuf dans un sens ou dans l’autre. J’ai été en Suisse, là, et j’ai mis ma main derrière les montants, à l’endroit où ils les installaient, et on leur coupait la langue et on les traitait de sorciers et tout le reste. C’est tout à fait exact. Exact! </P>

<P>„ƒ‹ Et c’est le même esprit qui existe aujourd’hui. C’est seulement la loi qui l’empêche de se manifester. Attendez qu’il reçoive sa liberté. La Bible l’a dit. Attendez seulement qu’il se montre sous son vrai jour, qu’il en ait la possibilité. Il se pourrait bien que vous l’élisiez dans peu de temps, pour autant que je sache. Voyez? Ça viendra, ça viendra. Il n’y a aucun moyen de l’empêcher, ça doit venir. C’est exact. Ça doit venir, ça va venir. Alors, et quand ça viendra, faites bien attention. Mais, frère, la chose qu’il vous faut savoir, c’est ceci½: je sais en Qui j’ai cru. Alléluia! Nous continuons notre marche. Voyez? C’est ça. </P>

<P>„„‚ Une fois, quand_quand celui qui a écrit, quand j’ai dit à celui qui a écrit la Bible Lam-^Lamsa_Lamsa, quand il a regardé, en voyant cet ancien signe de Dieu (exactement celui-là, exactement), avec les trois petits points. J’ai dit½: “Qu’est-ce que c’est?” </P>

<P>Il a dit½: “C’est Dieu en trois attributs. </P>

<P>J’ai dit½: “Tels que Père, Fils et Saint-Esprit?” </P>

<P>Il m’a regardé, il a dit½: “Vous croyez ça?” </P>

<P>Et j’ai dit½: “Oui, monsieur.” </P>

<P>„„ƒ Il a dit½: “Quand j’ai vu opérer ce discernement l’autre soir, j’y ai pensé, que vous étiez un prophète du Seigneur.” Il a dit½: “Que Dieu vous bénisse.” Il a passé son bras autour de mes épaules, et il a dit½: “Maintenant, je le sais.” Il a dit½: “Les Américains, ils ne savent même pas,” il a dit, “ils ne savent rien du tout.” Il a dit½: “Ils essaient de prendre un Livre oriental et d’En faire un Livre occidental. Ils ne connaissent même pas leur Bible.” Il a dit½: “Il n’y a sous le Ciel aucun autre Nom, aucun autre Nom, car tous ceux qui ont été baptisés, ont été baptisés au Nom de Jésus-Christ. Trois personnes en un seul Dieu, ça n’existe pas, ça.” Et lui, c’est Frère Lamsa, le docteur Lamsa, le traducteur de la Bible Lamsa, qui est un ami intime d’Eisenhower et de tous les grands diplomates du monde, et tout; il m’a entouré de ses bras, et il a dit½: “Un jour, ils vont vous abattre à cause de ça. Mais,” il a dit, “souvenez-vous, tous ces gens-là meurent pour une cause.” </P>

<P>„„„ J’aimerais être comme le vieux Pierre, quand il était là, en prison. Il y avait un jeune homme là-bas, il était tout inquiet. Et il a dit½: “Oh, qu’est-ce qu’il y a?” </P>

<P>Il a dit½: “Es-tu au courant qu’on va t’exécuter?” </P>

<P>Pierre a dit½: “Ouais.” </P>

<P>Il a dit½: “Mais, tu vas mourir aujourd’hui.” </P>

<P>Il a dit½: “Ouais.” </P>

<P>Il a dit½: “Mais, ils_ils^ Tu n’as pas peur?” </P>

<P>Il a dit½: “Non.” </P>

<P>Il a dit½: “Tu dois être un de ceux qu’ils appellent les chrétiens.” </P>

<P>Il a dit½: “Ouais.” </P>

<P>Il a dit½: “Qu’est-ce qui t’est arrivé?” </P>

<P>„„… Et il lui a raconté, il s’est assis et il lui a raconté ce qui s’était passé. Et comme il lui racontait, à la fin de son récit, il a dit½: “J’aurais pu être libre ce matin. J’aurais pu aller me joindre à une dénomination quelconque, et j’aurais continué à vivre, simplement, tu vois. J’aurais pu être libre. Seulement, j’allais passer la porte de la ville, et j’ai vu Quelqu’un qui arrivait, qui entrait. Je savais Qui c’était. J’ai dit½: ‘Seigneur, où vas-Tu?’ Il a dit½: ‘Je retourne pour être crucifié de nouveau.’” Il a dit½: “Je suis revenu.” </P>

<P>Juste à ce moment-là, on a dit½: “Qui ici s’appelle Simon Pierre?” </P>

<P>Il a dit½: “Me voici!” ` </P>

<P>L’ADOPTION, partie I ....................................................... Page 1 
Le Roi rejeté (cassette : FRN60-0515M) 
Le dimanche matin 15 mai 1960 
</P>

<P>L’ADOPTION, partie II ................................................... Page 33 
</P>

<P>L’Epître aux Ephésiens est comparable au Livre de Josué</P>

<P> (cassette : FRN60-0515E) 
Le dimanche soir 15 mai 1960 
</P>

<P>L’ADOPTION, partie III .................................................. Page 61 
Les Fils de Dieu manifestés (cassette : FRN60-0518) 
Le mercredi soir 18 mai 1960 
</P>

<P>L’ADOPTION, partie IV ................................................ Page 107 
La Position en Christ (cassette : FRN60-0522M) 
Le dimanche matin 22 mai 1960 
</P>

<P>L’ADOPTION, partie V .................................................. Page 151 
L’Adoption (cassette : FRN60-0522E) 
Le dimanche soir 22 mai 1960 
</P>

<P>Ces Messages de Frère William Marrion Branham ont été prêchés en anglais, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville, Indiana, U.S.A. Tous les efforts possibles ont été fournis afin de transcrire intégralement et avec précision le Message verbal enregistré sur bande magnétique. La présente traduction française de ces Messages a été publiée en 1993 par Voice of God Recordings. </P>

<P>Publié en anglais en 1977. Réimpression en anglais en 1990. 
Publié en français en 1993. 
VOICE OF GOD RECORDINGS 
</P>

<P>P.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A. </P>

<Sect>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
