<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN62-0311 La plus grande bataille jamais livrée</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN62-0311 La plus grande bataille jamais livrée</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN62-0311 La plus grande bataille jamais livrée VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 10.1.8 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2014-06-12T16:38:41-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:ModifyDate>2014-06-12T16:38:41-04:00</xmp:ModifyDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 18201</xmp:CreatorTool>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 18201</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>6/12/2014</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>6/12/2014</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:8a5bb959-78f8-ad4a-9e93-82de27afa46a</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:78c5ce70-b476-49cf-8ba4-b127f3d2ec93</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE1La plus grande bataillejamais livrée` Merci, Frère Orman. Que le Seigneur te bénisse.2Bonjour, mes amis. Je suis heureux d’être de retour ici cematin, et c’est un peu imprévu, je pense, pour moi, et je suis sûrque ça l’est pour l’assemblée. Et, j’étais simplement en train delire, et^ Merci, sœur. Et il semble que le Seigneur m’a mis àcœur un petit quelque chose, à apporter à l’Église, et j’ai penséque c’était le moment de le faire. Et maintenant, ce^3Quand je suis arrivé, et alors, sans savoir que nous serionsici ce dimanche-ci, j’avais annoncé que j’ai un_un Messagepour l’Église. Et je voudrais, si Dieu le veut, apporter ceMessage dimanche prochain. Et il sera d’une durée assezlongue, alors, probablement qu’on ne sortira pas avant peut-être midi et demi ou une heure, si à cette heure-là. Je l’ai àcœur depuis longtemps, et je pense que je me dois de donnerune réponse au public, pourquoi je n’ai pas été actif sur lechamp de travail. J’ai prêché tout autour, mais je suis sûr queça n’a encore jamais été exprimé tout à fait comme ça devrait.Alors, je pense, si le Seigneur le veut, dimanche prochain, jevoudrais vraiment prendre mon temps, et présenter clairementla raison et le pourquoi, et vous faire voir, selon les Écritures,ce qui est en train d’arriver, voyez-vous, vraiment le pourquoide tout ceci. En effet, je vais probablement partir outre-mer ouquelque part, très bientôt. J’attends maintenant de voir de quelcôté Il va m’appeler à aller. La^4Il y a peut-être trois nuits, ou deux nuits, j’ai reçu un coupde téléphone, il était près de minuit; et c’était pour prier pourune femme qui était à l’hôpital. Et ils m’ont téléphoné, etdisaient : “Priez.” Je ne me souviens plus du nom qu’ils m’ontdonné, que^ Ils disaient que c’était une amie de Mme JamesBell, notre sœur ici, de l’église, une sœur de couleur, unefemme très loyale, une femme très bien. Je crois que le nom,c’était Shepherd, celui qu’on m’a donné. Alors, je suis sorti dulit et je me suis agenouillé, et_et j’en ai parlé à ma femme. Lasonnerie du téléphone l’avait réveillée. Et j’ai dit : “Nousdevons prier pour Mme Shepherd, une sœur qui a téléphoné,c’est une amie de Mme James Bell.” Alors, nous avons priépour elle, et nous nous sommes remis au lit.5Et puis, vers dix ou onze heures, le lendemain, j’ai reçu unautre appel. C’était Billy. Et il disait que ce n’était pas MmeShepherd, il disait que c’était Mme Bell elle-même, et nonl’amie de Mme Bell. “C’était Mme Bell, et elle est à l’hôpital,</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
2 LA PAROLE PARLÉEc’est très grave.” Et je suis allé à toute vitesse à l’hôpital, maiselle était partie. Le Seigneur avait appelé Mme Bell à rentrer àla Maison.6Mme Bell a été fidèle à se rassembler avec nous, ici àl’église, depuis des années. Son mari, James, et moi, noustravaillions ensemble, avec mon père, il y a bien des années, àrentrer^nous rentrions les wagons de la compagnie dechemins de fer Pennsylvania dans les entrepôts de Colgate, ici,il y a bien des années, une trentaine d’années, je pense, ou plus.Et nous aimons Sœur Bell. C’était une personne formidable.7Et d’après ce que j’ai compris, elle a eu une crise aiguë d’unproblème de vésicule biliaire, et ils^ Son médecin, quiconnaissait très bien le cas, n’était pas en ville à ce moment-là.Un nouveau médecin est venu l’examiner et_et il a suggéréqu’elle soit opérée d’urgence, et elle n’y a pas survécu. Et_etelle était^ Je pense que son^ Ce que j’en ai compris, c’estque son médecin traitant n’aurait pas prescrit la_l’opération,vu qu’elle était corpulente et que sa vésicule biliaire était enmauvais état. Et, elle avait des calculs, je pense, ou quelquechose dedans, et_et le Seigneur avait été miséricordieux. Elleavait eu de ces crises-là auparavant, et le Seigneur s’en étaitoccupé, bien des fois. Mais il s’est simplement trouvé que^Enfin, tout bien pesé, nous dirons ceci : Dieu avait appeléSœur Bell, et c’est comme ça qu’il fallait le prendre, vousvoyez.8Et comme il l’avait mal exprimé, la façon dont il m’atransmis ça, j’ai pensé qu’il s’agissait de Mme^d’une MlleShepherd. Je ne connaissais pas Mlle Shepherd. La dame estpeut-être ici ce matin, et peut-être que je la reconnaîtrais si jevoyais son visage. Mais on disait que c’était une MmeShepherd. Et si toute la chose s’est passée comme ça, c’estparce que si^ Si j’avais su que c’était Mme Bell qui étaitdans cet état-là, je serais probablement allé là-bas et j’auraistout de suite intercédé pour elle. Et alors, voyez-vous, ça, Dieune voulait pas que nous fassions ça, peut-être. Alors, “noussavons que toutes ces choses concourent au bien de ceux quiaiment Dieu”.9Et je suis sûr que Sœur Bell aimait notre Seigneur. Elleétait une brave femme. Or, elle est l’une d’entre nous. Ici,nous n’avons pas de lignes de démarcation raciales. Lafamille de Dieu ne trace pas de lignes de démarcationraciales. Que nous soyons rouges, bruns, noirs ou jaunes, peuimporte, blancs, quoi que ce soit, nous sommes frères etsœurs en Christ. Et alors, nous_nous l’aimons. Et elle nousmanquera, à nous du tabernacle. Combien ils vont memanquer, ces gros “amen” vigoureux de Sœur Bell, là-bas aucoin. Et quand on la ramenait à la maison, elle parlait duSeigneur Jésus.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE310Et si j’ai bien compris, je ne l’ai su qu’il y a quelquesinstants, mais je pense que son service funèbre doit se faire icimême à l’église. [Frère Neville dit : “C’est exact.”_N.D.É.]Mardi qui vient, à [“Une heure.”] une heure. Et je pense quec’est toi et moi qui devons officier [“C’est exact.”] à ce servicefunèbre.11Mais, seulement à titre d’assemblée, comme nous sommesaffaiblis, avec une personne en moins, ce matin. Par respectpour notre Sœur Bell, levons-nous donc un petit instant, alorsque nous courbons la tête.12Dieu de la vie, qui donnes et qui ôtes la vie; comme Job l’adit autrefois : “L’Éternel donne, et l’Éternel ôte; que le Nomde l’Éternel soit béni.” Il y a quelques années, Tu as envoyéSœur Bell parmi nous, pour qu’elle soit concitoyenne avec nousdu grand commonwealth de Dieu. Et nous Te remercions pourchaque inspiration qu’elle a été pour nous : comme elle aimaitchanter et témoigner, et elle était tellement remplie de l’Espritqu’elle se mettait à pousser des cris et à jubiler. Et elle n’avaitpas honte de l’Évangile de Jésus-Christ, car c’était la Puissancede Dieu pour son salut. Voyant ses années s’accumuler, et lemoment vient où nous devons tous répondre à l’appel. Aussi Tul’as ôtée du milieu de nous, ce matin, pour qu’elle soit dans TaPrésence, car, assurément, quand nous partons d’ici, noussommes dans la Présence de Dieu.13Ô Dieu, nous Te remercions pour tous. Nous Te prions debénir son mari, mon ami, James; son fils, ses filles, tous ceux-là. D’après ce que nous avons compris, son garçon rentre del’Allemagne en avion, des forces armées, il revient à la maisonpour rendre les derniers hommages qu’il peut rendre sur terre àsa défunte mère. Comme le cœur de ce jeune homme doitpalpiter, ce matin. Je prie pour lui, Seigneur. Ô Dieu, bénis-le.Bénis Jimmy, et comme il^de le voir travailler là-bas,pendant des heures fatigantes, pour pourvoir aux besoins de safamille. Je prie que cette grande famille ne soit pas séparée,mais que la roue familiale reste intacte dans ce Pays, de l’autrecôté.14Puissions-nous, Seigneur, resserrer maintenant l’armure etla ceinture, un peu plus serré, et partir au combat maintenant,livrer bataille avec une personne de moins que ce que nousavions il y a une semaine. Nous Te prions de nous soutenir etde nous fortifier, et de nous aider alors que nous continuons àavancer, et, un jour, puissions-nous tous nous rassembler denouveau de l’autre côté. Car nous le demandons au Nom deJésus. Amen.15Maintenant, que l’âme de notre défunte sœur repose enpaix. J’aimerais dire que son_son service funèbre sera prêchéici dimanche, ou, mardi, et nous^ Tous ceux qui voudront</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
4 LA PAROLE PARLÉEvenir seront les bienvenus. Je pense que Frère Neville ici doitavoir les détails de ce qu’ils ont convenu. [Frère Neville répondpar l’affirmative._N.D.É.] Et, tu les as eus. Maintenant,aujourd’hui, simplement, je^16Voyez-vous, il n’y a pas trop de monde. S’il y a un siègequelque part qu’on pourrait apporter pour Frère et SœurSlaughter, au fond. J’ai eu votre appel, Sœur Slaughter, et jeme suis mis en prière pour votre^l’autre Sœur Slaughter,Sœur Jean Slaughter, qui souffre de cette maladie fébrile, latularémie. Elle est vraiment très atteinte, mais nous mettonsnotre confiance en Dieu que tout ira bien pour elle.17Maintenant nous voulons lire dans l’Écriture. Et je veuxsimplement enseigner ce matin, en prenant mon temps, parceque, depuis mon retour de l’Arizona, eh bien, j’ai la gorge unpetit peu irritée.18Et, maintenant, dimanche prochain, n’oubliez pas, et jepense que Billy a déjà posté les_les annonces. Et ce sera uneréunion qui sera passablement longue, nous croyons, alorsvenez aussi tôt que vous pourrez. Nous voulons commencertout de suite, vers les neuf heures et demie, ou, je veux dire, dixheures. Et peut-être, souvenez-vous, vers une heure ouune^peut-être, ou midi et demi, une heure, quelque chosecomme ça, c’est trois ou quatre heures, ou plus, que j’aimeraisprendre, et simplement prendre les Écritures. Apportez votrecrayon et du papier, et mettez ça par écrit. S’il y a unequestion, posez_posez-la, vous voyez, et peut-être que nouspourrons donner l’explication, aider du mieux que nouspourrons.19Maintenant, lisons d’abord quelques passages de l’Écriture,maintenant. Il y a trois passages de la Bible que j’aimerais lire.Le premier, si vous voulez le noter, et, si vous avez un crayon.Je voudrais me référer, ce matin, à plusieurs textes auxquelsje^ou plutôt, plusieurs passages de l’Écriture auxquelsj’aimerais me référer. Le premier sera I Pierre 5.8-10, Éphésiens6.10-17, et Daniel 12.1-14. Maintenant, en lisant, nousprendrons notre temps.20Presque tout le monde est assis. Alors, il reste encorequelques personnes debout, à l’arrière et sur le côté. Mais nousallons essayer de faire aussi vite que possible, pour que vouspuissiez partir, ensuite nous allons prier pour les malades.21Il y a une petite demoiselle étendue ici, ce matin, qui esttrès malade. D’après ce que j’ai compris, elle était très maladehier. Et je_je tenais à ce qu’elle entende, d’abord, ce matin,avant que je prie pour elle. Et je connais l’état de la petitedemoiselle. Elle est très malade, mais nous avons un très grandPère Céleste qui a été plus que vainqueur sur toute maladie. Etj’ai un_un petit^</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE522J’avais demandé à Mme Woods de le lire, mais elle_elleétait un peu réticente à_à le faire. Un article, qui racontequ’un médecin a eu toute une surprise. Alors qu’il était de ceuxqui critiquaient la guérison Divine, et qu’il ne permettaitmême pas à qui que ce soit d’en parler dans son cabinet; soninfirmière aussi. Alors, il s’est trouvé qu’il a eu une patientequi était un cas de cancer, un gros cancer. Il ne voulait rienavoir à faire avec ça, alors il l’a envoyée à une autre clinique.Là-bas non plus ils ne voulaient rien avoir à faire avec ça, alorsils l’ont renvoyée. Alors ils^ Oh, c’était sur le sein, et c’étaitdans un état terrible. Et toute la peau avait été rongée. Et lecancer, il était descendu dans le sein, dans les côtes. Je penseque vous comprenez ce que je veux dire.23On a notre ami, le petit médecin de la Norvège, qui est assisavec nous ce matin.24Il a préparé tout son matériel, car il disait qu’il savaitque_qu’elle voulait qu’il l’opère pour enlever le sein. Et c’étaitun travail qui allait être très sanglant. Et_et il avait toutes sescompresses, et tout. L’infirmière a préparé la dame et l’aemmenée dans la salle d’opération, et elle est retournée chercherles instruments, aussi, qui devaient être utilisés par le médecinet son assistant, pour enlever le sein. Et alors, ils avaient posé lesserviettes et tout sur elle. Et alors, ils allaient^25Comme il allait se mettre en train, le mari de la dame ademandé s’il pouvait s’asseoir au fond de la salle pour prier. Ilétait un prédicateur de la sainteté. Il s’est assis là près du pieddu lit, et il priait. Évidemment, le médecin n’était pas tout àfait content de ça, vous savez, qu’il soit là. Mais pourvu qu’ilne regarde pas, et que ça n’allait pas le déranger, eh bien : “Jepense que ça pourrait aller; il ne va pas_ne va pas s’évanouir.”26Alors, pendant qu’il était assis, à prier, il y a eu unfrémissement dans la salle. Le médecin se tourne pour aller, là,avec son instrument, commencer à enlever le sein. Il a ôté unecompresse après l’autre, il n’y avait pas même une marque surle sein; pas même une marque. Il a dit : “Est-ce que_est-ce queça^ Est-ce que ça se déplace?” Et il s’est mis à^ Etl’infirmière a donné son témoignage. Tous les deux, ils s’ensont allés, ils sont devenus pentecôtistes, remplis du Saint-Esprit, ils servent le Seigneur. Pas même une marque!27Le docteur Holbrook en a témoigné lui-même, il a dit :“Une minute plus tôt, la_la femme était étendue là, etl’infirmière, et cet énorme cancer qui dépassait de partout surson sein. Et une minute plus tard, il n’y avait pas même unemarque à l’endroit où il avait été ôté.” Il s’agit de l’un de nosexcellents médecins ici en Amérique. Il a dit qu’il a étéconvaincu aussitôt. Et il, pourtant, il était diacre dans uneéglise. Voyez?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
6 LA PAROLE PARLÉE28Voyez-vous, les gens pensent que l’église, c’est seulementquelque chose, on y va, simplement, et c’est : “Oh, on va làpour apprendre à être bon, ou quelque chose comme ça.” Cen’est pas ça, mon ami. Non. Dieu est Dieu. Il est tout aussigrand aujourd’hui qu’Il l’a été, toujours été. Et Il seratoujours le même. Et Il est un^ Nous L’aimons, toutsimplement.29Maintenant, nous voulons lire, maintenant, dans I Pierre,au chapitre 5, les versets 8 et 10, pour commencer.Soyez sobres, veillez. Votre adversaire, le diable,rôde^un lion rugissant, cherchant qui il dévorera.Résistez-lui fermement avec^foi, sachant que lesmêmes souffrances sont imposées à vos frères dans lemonde.Le Dieu de toute grâce, qui vous a appelés en Jésus-Christ à sa gloire éternelle, après que vous aurezsouffert un peu de temps, vous perfectionnera lui-même, vous affermira, de la force, et vous rendrainébranlables.30Oh, que Dieu en soit loué! Maintenant dans l’Épître auxÉphésiens. Nous aimerions prendre ici l’Épître aux Éphésiens,au chapitre 6, et nous aimerions lire les versets 10 à 17, que j’ainotés.Au reste, mes frères, fortifiez-vous dans le Seigneuret dans la puissance de sa force;Revêtez-vous de l’armure complète de Dieu, afin quevous puissiez tenir ferme contre les artifices dudiable :Car notre lutte n’est pas contre le sang et la chair,mais contre les principautés, contre les autorités,contre les dominateurs des ténèbres du siècle_de cesiècle, contre la puissance spirituelle de méchancetéqui est dans les lieux célestes.C’est pourquoi, prenez l’armure complète de Dieu,afin que, au mauvais jour, vous puissiezrésister,^après avoir tout surmonté, tenir ferme.Tenez donc ferme, ayant ceint vos reins de lavérité,^ayant revêtu la cuirasse de la justice,Et ayant chaussé vos pieds de la préparation del’Évangile de paix;Par-dessus toutes choses^le bouclier de la foi, parlequel vous pourrez éteindre tous les dards enflammésdu méchant.Prenez aussi le casque du salut, et l’épée de l’Esprit,qui est la parole de Dieu. [version Darby_N.D.T.]</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE731Maintenant, dans le Livre de Daniel, j’aimerais encorelire. Maintenant, Daniel, au chapitre 12. Je veux commencerau verset 1, et en lire un_un assez long bout, quatorzeversets.Et en ce temps-là se lèvera Micaël, le grand chef, quitient pour les fils de ton peuple; et ce sera^temps dedétresse tel qu’il n’y en a pas eu depuis qu’il existe unenation jusqu’à ce temps-là. Et en ce temps-là tonpeuple sera délivré : quiconque sera trouvé écrit dansle livre.Et plusieurs qui dorment dans la poussière de laterre se réveilleront, et les uns pour la vieéternelle,^les autres pour l’opprobre, pour être unobjet d’horreur éternelle.Et les sages brilleront comme la splendeur del’étendue, et ceux qui ont enseigné_enseigné la justiceà la multitude, comme les étoiles, à toujours et àperpétuité.Et toi, Daniel, cache le_cache le^livre jusqu’autemps de la fin. Plusieurs courront çà et là; et laconnaissance sera augmentée.Et moi, Daniel, je regardai; et voici deux autrespersonnages qui se tenaient, l’un deçà, sur le bord dufleuve, et l’un sur^delà, sur le bord du fleuve.Et il dit à l’homme vêtu de lin qui était au-dessus deseaux du fleuve : Jusques à quand la fin de ces^merveilles?Et j’entendis l’homme vêtu de lin qui était au-dessusdes eaux du fleuve; et il leva sa main droite et sa maingauche vers les cieux, et jura par celui qui vitéternellement que ce serait pour un temps déterminé,un temps, et une moitié de temps; et lorsqu’il auraachevé de briser la force du peuple saint,^ces chosesseront achevées. [version Darby_N.D.T.]32Je crois que je vais m’arrêter juste là. Je veux prendre là unsujet, si on peut appeler ça un sujet, tiré de là, pour en arriver àcette conclusion-ci : La plus grande bataille jamais livrée.C’est ce que je veux prendre comme sujet.33Maintenant, ce qui m’a amené à ceci, comme sujet pour cematin. Nous venons de rentrer; quelques administrateurs del’église ici, et moi-même, nous étions en Arizona. Et nous ysommes allés, en fait, pour faire une réunion à Phœnix, avecFrère Sharrit, à son tabernacle. Mais quand j’ai vu qu’un_unfrère était en ville, qu’il faisait des réunions sous la tente, ehbien, alors je_j’étais un peu réticent à faire une réunion.J’envisageais de la faire peut-être le dimanche après-midi,</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
8 LA PAROLE PARLÉEpour que ça ne nuise à personne, les églises. Mais j’ai vu qu’ilfaisait aussi des réunions le dimanche après-midi. Et je n’étaispas_pas tout à fait tranquille à l’idée de faire une réunion.34Alors, nous les frères, au lieu de continuer pendant lajournée, vu que nous étions à la chasse, là nous sommes allés enville et nous nous sommes préparés, et nous sommes allés auxréunions de Frère Allen. Frère A. A. Allen faisait des réunions.Alors nous sommes allés aux réunions, et Frère Allen a prêchéun sermon puissant. Nous avons passé des_des moments, desbons moments, à écouter prêcher Frère Allen, à écouter les_leschanteurs, et tout, les gens chantaient et poussaient des cris, etç’a été une réunion formidable.35Et puis nous avons vu, tout le long du chemin, la main duSeigneur. Partout où nous allions, le Seigneur Jésus était làavec nous. Et c’est quelque chose de spécial, d’être là, tout seul,là-bas dans les régions sauvages. C’est quelque chose despécial, si jamais vous vous retrouvez seul comme ça, il y aquelque chose qui vous attire. Ça, je pense, c’est l’une desraisons pour lesquelles j’aime les endroits reculés. On s’éloignede la puissance de l’ennemi, ce qu’on a tant ici.36Un démon est presque inoffensif, à moins qu’il ait quelquechose dans quoi agir, il le faut. Vous vous souvenez de cesdémons qui ont été chassés de Légion, ce qu’ils avaient? Ilsvoulaient encore faire des mauvais coups, alors ils voulaiententrer dans les pourceaux. Donc, les démons doivent avoirquelque chose dans quoi agir, quelqu’un à travers qui agir.37Et c’est ce que Dieu fait, Lui aussi. Il doit nous avoir, nous.Il compte sur nous, pour agir à travers nous.38Et, pendant ce voyage-là, beaucoup sont venus, avec dessonges. Et le Seigneur Jésus n’a jamais manqué de donnerl’interprétation, très exactement, et c’était précisémentça, toutà fait comme ça.39Et puis, Il a été bon envers nous, Il nous menait vers legibier et nous disait où il se trouvait. Et, vous savez, rien qued’être là, comme ça, c’est tout simplement merveilleux. Des’asseoir, le soir, autour d’un feu de camp, loin de tout lemonde, à des milles et des milles et des milles, et de regarder lefeu de camp danser tout autour, au bord des rochers. Et, oh,c’était extraordinaire!40Il y avait un frère, là, sa femme lui donnait du fil àretordre, elle avait^ Il y a plusieurs années, elle avait levé latête, à une réunion où je faisais un service. J’avais demandéaux gens de garder la tête baissée; il y avait un mauvais espritqui ne voulait pas sortir de_d’une femme, sur l’estrade. Et ladame, tout simplement irrespectueuse, a quand même levé latête. Et l’esprit est sorti de la femme sur l’estrade, et il est alléà elle. Il y a environ quatorze ans de ça, et depuis, la dame est</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE9dans un état grave; à un point tel, même mentalement, qu’ellefait tout simplement des choses qui ne sont même pasconvenables. Par exemple, elle a quitté son mari à elle, et elleest allé se marier avec un autre homme, alors qu’elle vivaitavec son mari; elle a affirmé qu’elle l’avait fait sans le savoir.Et, alors, on_on a voulu l’examiner pour ça _ quel est le nomqu’on donne à ça, quand on^ Amnésie? Ça^ Oh, quel quesoit le nom. Je pense que c’est bien ça, docteur. Mais il nes’agissait pas de ça. C’était un esprit. Et son^ Et la dameétait une bonne amie à moi. Mais à partir de ce soir-là, elle afait exprès de me détester. Évidemment, vous pouvez voirpourquoi.41Mais alors, quand son mari est venu, et que nous noussommes agenouillés dans la pièce pour prier, alors le Saint-Esprit est descendu. Avec ça, c’était classé. Ensuite Il estapparu à son mari, cette nuit-là, dans un songe. Il est revenuavec son songe, il le trouvait cocasse. Et il s’est trouvé quec’était la réponse, exactement ce qu’il fallait pour la guérisonde sa femme. Oh, comme le Saint-Esprit a agi!42Nous avons continué jusqu’à Tucson, avec Frère Norman etles autres, et là aussi le Seigneur s’est mis à l’œuvre, à faire degrandes choses, des choses puissantes, et à révéler des choses.43Un soir, et c’est ce qui m’a amené à cette conclusion-ci,j’étais avec Frère Wood et Frère Sothmann. Et nous étions^C’était vers dix heures du soir, j’avais les yeux levés vers leciel, et j’ai été saisi d’un grand émerveillement. Et j’ai dit :“Regardez donc! Toute cette grande armée céleste!” Et j’aidit : “Tout est dans une harmonie parfaite.”44Et Frère Wood a dit : “En regardant deux petites étoiles,elles étaient si rapprochées que ça avait l’air d’une lumière.”45J’ai dit : “Mais, tu sais, Frère Wood, d’après la science,dans cette Ourse, la Petite Ourse, la Grande Ourse, à les voir ondirait que ces étoiles ne sont pas éloignées de plus de deuxpouces [5 cm_N.D.T.], alors qu’elles sont plus loin l’une del’autre que nous sommes loin d’elles. Et si elles partaient endirection de la terre, ça prendrait, à des milliers de milles àl’heure, ça prendrait des centaines et des centaines d’annéesavant qu’elles atteignent la terre.” Et j’ai dit : “Dans tout cegrand, ce vaste système, ici, et pourtant on nous dit qu’ilsregardent dans des longues-vues et qu’ils peuvent voir à centvingt millions d’années de temps-lumière, très loin là-dedans;et il y a encore des lunes et des étoiles. Et_et pourtant, Dieu afait chacun de ces astres. Et Il est assis au milieu d’eux.”46J’ai dit : “Quelque part là-dedans, on m’a montré, une fois,dans un observatoire, le zodiaque : ça commence par la Vierge,et ça passe par l’âge du Cancer, et ainsi de suite jusqu’audernier, qui était le Lion, le signe du Lion. La première venue</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
10 LA PAROLE PARLÉEde Christ, par la vierge; la seconde venue, par le Lion de latribu de Juda.” Et j’ai dit : “J’ai essayé du mieux que j’ai pu,de voir le zodiaque, et je n’arrive pas à le voir. Et pourtant ilest là. Ceux qui ont reçu une formation, ils savent qu’il est là.Job l’a vu. Autrefois, des hommes l’observaient. À une époque,c’était une Bible. Mais dans toute cette énorme masse demillions et de milliards de_d’années-lumière, Dieu est assis aumilieu de tout cela, et Il regarde d’en haut. Paul est là. Mamère est là, quelque part, elle regarde d’en haut.”47Et je pensais à l’ordre de cette armée céleste : pas un seulde ces astres n’est en dehors de sa place. Chacun d’eux estparfaitement bien réglé. La grande armée de Dieu! Je pensaisaux soldats; si jamais il arrivait que la lune sorte de sa place, laterre serait de nouveau couverte d’eau, au bout de seulementquelques minutes. La terre serait exactement comme elle étaitquand Dieu a décidé de l’utiliser, pour nous mettre ici. “Elleétait informe et vide, et les ténèbres, et l’eau couvrait l’étenduede la terre.” Et si jamais cette lune se déplaçait, il se passeraitla même chose de nouveau. Quand la lune, dans sondéplacement, s’éloigne un peu de la terre, les marées montent.Quand elle descend, ça suit simplement les marées. C’est lagrande armée de Dieu. Quand j’ai pensé à^que c’était là lagrande armée de Dieu.48Alors, nous sommes allés nous coucher. Et je me suis mis àpenser que pas un seul d’entre eux ne quitte sa place. Ilsrestent tous en place. Et s’il y a un déplacement, quelque part,parmi eux, c’est dans un but, et cela affectera cette terre. Nousen voyons les résultats en ce moment, du déplacement dequelques-uns d’entre eux pour aller dans leurs autres zones.Cela a un effet. Cela affecte tout.49Et alors, j’ai pensé : si cette grande armée céleste, commeça, doit rester à sa place pour que tout soit en ordre, qu’en est-il du désordre de l’armée terrestre? Quand l’un n’est pas enordre, comme toute la chose se retrouve de travers! Leprogramme entier de Dieu est bouleversé quand un seulmembre n’est pas en ordre. Nous devrions nous efforcerconstamment de maintenir l’ordre de l’Esprit.50Si Dieu pouvait permettre, ce matin, que ceci nous amène àavoir un vrai service de guérison, que nous puissions gardercette partie^ce groupe de gens que nous avons ici,rassemblés sous ce toit, ce matin, dans une telle harmonie, quele Saint-Esprit place chaque membre du Corps, présent cematin, dans une harmonie telle qu’il y aurait une guérisonvraiment spontanée de l’âme et du corps _ si seulement nousrestons à notre position.51Maintenant, comme je le disais au début, cette dame quiavait ce cancer que le docteur Holbrook enlève^allait</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE11enlever. Maintenant, le Dieu qui a fait entrer ce bruit defrémissement dans cette clinique, et qui a ôté ce cancer sansmême laisser une marque, ne savez-vous pas que ce même Dieuest ici? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Et la seule chosequ’Il attend, c’est que Son_Son armée prenne sa position,comme les astres, prenne sa position.52Maintenant, savez-vous, nous avons eu des guerres et desguerres, et des bruits de guerre? Et si la terre subsiste, desguerres, nous en aurons encore beaucoup. Mais est-ce que vousvous rendez compte qu’en fait il n’y a que deux puissances danstout l’univers? De toutes nos divergences, celles qu’il y a entreles nations, et les divergences entre nous, et tout, au bout ducompte il y a seulement deux puissances. Il n’y a que deuxpuissances, et il n’y a que deux royaumes : deux puissances etdeux royaumes. Toutes les autres choses, les petites chosesmineures, se rattachent à l’une ou l’autre de ces puissances. Etces puissances, ce sont la puissance de Dieu et la puissance deSatan. C’est ce que^ Toutes les guerres, tous les désordres,tout ce qui arrive, c’est contrôlé soit par la puissance de Dieusoit par la puissance de Satan, parce que ce sont les deux seulespuissances qui existent. Et ce sont la puissance de la vie et lapuissance de la mort. Alors, ce sont les deux seules puissances.53Et Satan peut seulement^ Sa puissance, qu’il a, c’est lapuissance de Dieu pervertie. Ce n’est pas une vraie puissance.C’est une perversion de la puissance de Dieu _ tout ce queSatan a. La mort, c’est seulement une vie pervertie. Unmensonge, c’est seulement la vérité racontée de travers. Voyez?L’adultère, c’est un_un acte mal utilisé, un acte juste, qui estmal utilisé. Voyez? Tout ce que Satan possède, c’est quelquechose qui a été perverti, mais c’est une puissance.54Et, aujourd’hui, nous sommes assis ici, et l’une ou l’autrepuissance va nous contrôler. Alors, chassons le méchant.Prenons notre position, comme les astres des cieux.55Comme le dit la Bible : “Des astres errants”, dans le Livrede Jude, “rejetant l’écume de leurs impuretés.” Nous ne voulonspas être des astres errants, nous demander si ceci est juste, nousdemander si cela est juste, nous demander si la chose va arriver,nous demander comment la chose pourrait se faire. Ne soyez paserrants. Restez là comme ces astres du ciel, comme un vrai soldatà son poste. Tenez-vous là, avec foi! La vie et la mort.56Maintenant, une armée, en réalité, quand une armée,qu’une nation se prépare à attaquer une autre nation, elledevrait d’abord s’asseoir et considérer ce qui convient et ce quine convient pas, et s’ils sont capables ou pas d’attaquer l’autrenation. Jésus l’a enseigné. Et si les gens faisaient ça, si lesnations se_s’asseyaient, qu’elles s’arrêtaient à réfléchir à ceschoses, des deux côtés, nous n’aurions plus de guerre.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
12 LA PAROLE PARLÉE57Maintenant, nous voyons que, si un homme ne fait pas ça,si les chefs militaires de la nation ne s’assoient pas d’abordpour considérer et s’assurer qu’ils ont raison, et que leursmotifs et leurs objectifs sont bons, examiner s’ils ont assezd’effectifs et de forces pour vaincre l’autre armée, alors ladéfaite est assurée pour eux.58C’est là que le général Custer a commis son erreur fatale.Le général Custer, d’après ce que j’ai compris, avait reçu desordres du gouvernement, de ne pas pénétrer dans le territoiredes Sioux, parce que c’était une période religieuse pour eux,c’était une période d’adoration. Ils célébraient une fête. MaisCuster s’est enivré, et il s’est dit qu’il allait tout simplement lefaire quand même. Il allait traverser, que ce soit les ordres oupas les ordres. Et alors ils sont allés jusqu’à tirer des hommesinnocents, tirer sur eux; je pense qu’ils en ont atteint quelques-uns. C’étaient des éclaireurs, qui étaient allés chercher de lanourriture pour nourrir leur_leur peuple pendant qu’iladorait. Et Custer, en traversant, il les a vus, et il a cru qu’ilsvoulaient s’en prendre à leur camp, alors ils ont tiré sur ceséclaireurs. Et ces éclaireurs ont pris la fuite, et sont rentrés.Qu’est-ce qu’ils ont fait? Ils se sont armés, et les voilà quireviennent. Et ç’a été la fin du général Custer, parce qu’il nes’est pas assis d’abord pour réfléchir.59Il n’était pas à sa place là-bas. Il n’avait pas le droit d’êtrelà. De toute façon, il avait déjà repoussé les Indiens, depuis laCôte Ouest jusqu’à l’autre bout, dans l’Ouest. Et ils avaientconclu un traité, mais il a violé le traité. Et une fois qu’il a euviolé le traité, c’est là qu’il a perdu la bataille.60Donc, une armée, premièrement, en se préparant aucombat, premièrement, il faut faire une sélection, des soldats.Ils doivent être vêtus pour le combat. Ils doivent être entraînéspour le combat.61Et je crois que la plus grande bataille qui a jamais étélivrée, est maintenant prête à s’engager. Je crois que Dieu asélectionné Ses soldats. Je crois qu’Il les a vêtus, qu’Il les aentraînés. Et le front de bataille est maintenant en place, on seprépare à commencer.62Cette grande bataille, la première qui a jamais été livrée, acommencé dans le Ciel, quand Michel et Ses Anges ont livrébataille à Lucifer et ses anges. Elle a d’abord commencé, lapremière bataille a eu lieu dans le Ciel. Donc, le péché n’a paseu son origine sur terre, il a eu son origine dans le Ciel.63Ensuite il a été précipité du Ciel, chassé du Ciel, pour venirsur la terre, et il s’est jeté sur les êtres humains. Alors, labataille, qui en avait été une d’anges, est devenue une batailled’êtres humains. Et Satan est venu pour détruire la création deDieu, ce que Dieu avait créé pour Lui-même. Il, Satan, est</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE13venu pour détruire ça. C’était là son but, c’était de détruire ça.Alors la bataille s’est engagée ici sur terre, elle s’est engagée ennous, et elle fait rage depuis lors.64Maintenant, avant de pouvoir se ranger en ordre debataille, d’abord il faut toujours choisir un terrain derencontre, ou un lieu où se livrera la bataille, un lieudéterminé.65Pendant la Première Guerre mondiale, il y a eu un telemplacement, un no man’s land et des lieux où ils livraientbataille. Il faut qu’il y ait un lieu qu’ils aient déterminé.66Par exemple, quand Israël est allé faire la guerre auxPhilistins, il y avait une_une_une colline de chaque côté du lieuoù ils se rassemblaient. Et c’est là que Goliath est sorti et a lancéun appel aux armées d’Israël. C’est là que David a marché à sarencontre, dans la vallée, quand il a franchi le petit ruisseau quicoulait entre les deux collines, il y a ramassé ses cailloux.67Il faut qu’il y ait un lieu qui ait été déterminé. Et là, il y aun_un terrain commun, un no man’s land, et ils livrent batailleici, dans ce lieu. Ils ne vont pas simplement, l’un qui livrebataille ici, et l’autre là, et l’autre se précipite là-bas. Il y a unfront de bataille, où ils se rencontrent et mettent leurspuissances à l’essai, où chaque armée met sa force à l’essaicontre l’autre armée, un lieu commun de rencontre. Maintenantne (saisissez) manquez pas ceci.68Quand cette grande bataille s’est engagée sur terre, il afallu qu’il y ait un lieu commun de rencontre. Il a falludéterminer un lieu où la bataille allait s’engager, et où labataille allait faire rage. Et ce champ de bataille a commencédans la pensée humaine. C’est là que la bataille s’engage. Lapensée humaine a été choisie comme lieu de la bataille, où elleallait s’engager, et c’est parce que les décisions se prennentdans la pensée, dans la tête. Maintenant, ils n’ont jamais prisune organisation comme point de départ. Ils n’ont jamais prisune mécanique quelconque comme point de départ. Ce n’estpas du tout sur ce champ-là que ça a commencé. Ainsi donc,une organisation ne pourra jamais, jamais, faire l’œuvre deDieu, parce que le champ de bataille, là où vous devezaffronter votre ennemi, c’est dans la pensée. Vous devez fairevotre choix. Vous y êtes confrontés.69Je veux que cette petite fille, ici, qui est très malade, nemanque pas d’écouter ceci, maintenant, très attentivement.70Les décisions se prennent dans la pensée, dans la tête. C’estlà que Satan vous affronte, et que se font les décisions, parceque Dieu a fait l’homme ainsi.71Maintenant, j’ai (si vous regardiez ce que j’ai noté ici) tracéun petit croquis. Je l’avais ici, il n’y a pas longtemps, sur^on</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
14 LA PAROLE PARLÉEs’en est servi au tableau. L’être humain est fait exactementcomme un grain de blé. C’est une semence. Et l’être humain estune semence. Physiquement, vous êtes la semence de votre pèreet de votre mère; la vie vient du père, la partie charnue vient dela mère. Alors, les deux, ensemble, l’ovule et le_le sang,s’unissent. Et dans la cellule sanguine, il y a la vie; ledéveloppement s’amorce en elle, pour produire le_l’enfant. Or,toute semence a une enveloppe extérieure; à l’intérieur, il y aune partie charnue; et à l’intérieur de la partie charnue, il y ale germe de la vie. Eh bien, c’est comme ça que nous sommesfaits. Nous sommes corps, âme et esprit. L’extérieur, le corps :l’enveloppe; à l’intérieur de ça, la conscience et ainsi de suite,c’est l’âme; et à l’intérieur de l’âme, c’est l’esprit. Et c’estl’esprit qui gouverne tout le reste.72Maintenant, si vous vous asseyez, en rentrant chez vous, etque vous dessinez trois petits ronds. Vous verrez quel’extérieur, le corps, a cinq sens par lesquels il peut êtrecontacté, et ce sont la vue, le goût, le toucher, l’odorat, l’ouïe.Ce sont les cinq sens qui contrôlent le corps humain.73À l’intérieur du corps, il y a une âme, et l’âme, elle, estcontrôlée par les imaginations, la conscience, la mémoire, lesraisonnements, et les affections. C’est ce qui contrôle l’âme.74Mais l’esprit, lui, il n’a qu’un seul sens. L’esprit^ Oh,saisissons-le bien. L’esprit a un seul sens, et ce sens, c’est, cequi le domine, c’est soit la foi ou bien le doute. C’est tout à faitexact. Et il n’a qu’une voie d’accès, c’est le libre arbitre. Vouspouvez accepter le doute ou vous pouvez accepter la foi, l’unou l’autre, selon ce que vous voulez faire agir. Par conséquent,Satan a commencé au point principal, à inciter l’esprit del’homme à douter de la Parole de Dieu. Dieu a commencé aupoint principal, à établir Sa Parole dans cet esprit. Voilà. C’estça qui agit.75Si cette église, maintenant même, pouvait être unie et liéesi étroitement que toutes les personnes soient d’un communaccord, qu’il n’y ait pas l’ombre d’un doute nulle part, d’icicinq minutes il n’y aurait plus une seule personne faible aumilieu de nous. Il n’y aurait personne ici qui désire le Saint-Esprit, qui ne Le recevrait, si seulement vous pouviez réglercette chose-là. Donc, c’est là que la bataille s’engage, en pleinlà, dans votre pensée, à savoir si vous voudrez.76Maintenant, souvenez-vous, il ne s’agit pas de la ScienceChrétienne, là, de la victoire de la pensée sur la matière. Çan’a^ La pensée accepte la Vie, c’est-à-dire la Parole de Dieu,et c’est de là que vient la Vie. Ce n’est pas seulement votrepensée qui le fait, mais la Parole de Dieu, amenée dans le canalde votre pensée. Voyez? Ce n’est pas la pensée, comme le dit laScience Chrétienne, la victoire de la pensée sur la matière.Non. Ce n’est pas ça.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE1577Mais votre pensée L’accepte. Elle La saisit. Qu’est-ce quicontrôle votre pensée? Votre esprit. Et votre esprit saisit laParole de Dieu, et c’est en Elle que se trouve la Vie. Elle faitentrer la Vie en vous. Oh, frère! Quand cette chose-là arrive,quand la Vie descend en vous par ce canal, la Parole de Dieuest manifestée en vous. “Si vous demeurez en Moi, et que MesParoles demeurent en vous, alors demandez ce que vousvoudrez, et cela vous sera accordé.”78Alors quel effet est-ce que cela produit? À partir du centredu cœur, c’est-à-dire de l’âme, à partir de là, il y aura unealimentation de tous les canaux. Le problème, c’est que nousnous tenons ici, à l’intérieur, avec beaucoup de doutes, et nousessayons d’accepter ce qui est là, à l’extérieur. Vous devezarrêter ça, et descendre par ce canal avec la vraie Parole deDieu, et ensuite, ça sortira tout seul, automatiquement. C’est cequi est à l’intérieur, c’est ça qui compte, c’est l’intérieur.Satan, sa façon de s’y prendre, c’est de l’intérieur.79Bon, vous dites : “Je ne vole pas. Je ne bois pas. Je ne faispas ces choses-là.” Ça n’a rien à y voir.80Voyez-vous, c’est l’intérieur. Quelles que soient votrebonté, votre haute moralité, votre franchise, ces choses-là sontrespectables, mais Jésus a dit : “Si un homme ne naît denouveau.” Voyez? Il faut qu’il se passe quelque chose àl’intérieur. Sinon, c’est quelque chose d’artificiel, de fabriqué,puisqu’au fond de votre cœur, vous avez quand même le désirde le faire. Ça ne doit pas être artificiel. Il faut que ce soit réel.81Et il n’y a qu’une seule voie d’accès, pour que ça descende,c’est par le moyen du libre arbitre, que ça pénètre dans l’âme,par vos pensées. “Un homme est tel que sont les pensées dansson cœur.” “Si vous dites à cette montagne : ‘Ôte-toi de là’, etsi vous ne doutez pas en votre cœur, mais croyez que ce quevous avez dit arrivera, ce que vous aurez dit vous seraaccordé.” Vous saisissez? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.]Voilà. Voyez? C’est là le champ de bataille. Si seulement vouscommenciez par là, d’abord.82Nous sommes si désireux de voir les choses se faire. Noussommes si désireux de faire quelque chose pour Dieu. Cettepetite demoiselle n’est^désireuse, sans doute désireuse devivre. Elle veut être en bonne santé. D’autres sont ici, ilsveulent être en bonne santé. Et quand nous entendons parlerde ce cas, comme ce médecin, de la résurrection de morts, degrandes choses puissantes que notre Dieu a accomplies, alorsnous sommes désireux. Mais ce qu’il y a, c’est que nousessayons d’atteindre, par le moyen de ces sens, de nousemparer de quelque chose ici; par exemple, la conscience.83Tant de gens, bien des fois, ont mal interprété la Parole. Etj’ai été mal compris en ceci, pour ce qui est de faire des appels</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
16 LA PAROLE PARLÉEà l’autel. J’ai dit que “je n’étais pas tellement en faveur desappels à l’autel”, ce qui ne voulait pas dire que vous ne devriezpas faire d’appel à l’autel.84Mais quelqu’un qui prend quelqu’un par le bras, en disant :“Oh, Frère Jean, sais-tu quoi? Moi et toi, nous sommes voisinsdepuis tout ce temps. Avance-toi, ici à l’autel, agenouille-toi.”Qu’est-ce qu’il est en train de faire? J’aurais aimé avoir untableau noir ici, j’aurais pu vous montrer ce qu’il est en train defaire. Il essaie d’agir dans son âme, par les affections. Ça nemarchera pas. Ce n’est pas ça la voie d’accès. Certainement pas.85Peut-être qu’il agit sur (quoi?) un souvenir, par ce sens-là deson âme. “Oh, Frère Jean, tu as eu une mère formidable. Elle estmorte il y a longtemps.” Un souvenir! Voyez? Vous ne pouvezpas faire ça.86Il faut que ça vienne par cette voie du libre arbitre. Vousdevez, vous-même, laisser la Parole de Dieu^ Vous ne venezpas parce que votre mère était une brave femme. Vous ne venezpas parce que vous êtes un bon voisin. Vous venez parce queDieu vous appelle à venir, et vous L’acceptez en vous basant surSa Parole. Cette Parole, c’est tout ce qui compte. Cette Parole! Sivous pouvez tout ôter du chemin, toute conscience, tous les sens,et laisser simplement la Parole entrer, cette Parole produiraexactement ce qu’il faut.87Ici, voyez-vous ce qui La recouvre? Vous dites : “Eh bien,alors,” vous dites, “eh bien, ces choses, la conscience et les sens,et tout, ça n’aurait rien à y voir, Frère Branham?” Certainementque ça a quelque chose à y voir. Mais si vous laissez la Paroleentrer, et que vous La recouvrez par la conscience, alors Elle nepourra pas se développer; ce sera une parole difforme.88Avez-vous déjà vu un bon grain de maïs planté dans la terre,et qu’un bout de bois tombe par-dessus? Il va pousser de travers.N’importe quelle plante grimpante, pour tout ce qui pousse, cesera pareil, parce que quelque chose l’a entravé.89Eh bien, c’est ce qui se passe avec notre Foi pentecôtiste,aujourd’hui. Nous avons laissé trop de choses L’entraver, la Foiqui nous a été enseignée, le Saint-Esprit qui a vécu en nous.Nous avons laissé trop de choses : de regarder quelqu’und’autre.90Et le diable cherche toujours à vous montrer l’échec dequelqu’un, mais il va chercher à vous tenir éloigné du vraitémoignage, celui qui est authentique. Il va vous montrer unhypocrite, parfois, qui s’est promené en faisant une imitation dequelque chose. Il ne l’a pas fait, parce que c’était une imitationqu’il faisait. Mais si cela provient de la source véritable, de laParole de Dieu : “Les cieux et la terre passeront, mais Ma Parolene peut pas passer”, Elle doit demeurer.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE17Tu le vois, petite sœur?91Elle doit être acceptée dans la pensée, ensuite Elle est cruedu cœur. Alors la Parole de Dieu devient une réalité, alors tousles sens de l’âme et du corps sont complètement nettoyés par leSaint-Esprit. Alors votre sens de Dieu, votre conscience deDieu, tout ce qui est de Dieu coule en vous. Il n’y a pas undoute, nulle part. Il n’y a rien qui puisse remonter.92Il n’y a rien qui puisse remonter à la mémoire, pour dire :“Eh bien, je me souviens que Mlle Jones a essayé de mettre saconfiance en Dieu, et Mlle Une telle. Mlle Doe a essayé demettre sa confiance en Dieu pour sa guérison, à un momentdonné, et elle a échoué.” Voyez?93Mais si ce canal a été dégagé, qu’il a été nettoyé, et qu’il aété rempli, à l’intérieur, du Saint-Esprit, ça ne remonte mêmepas à la mémoire, Mlle Jones et ce qu’elle a fait, ça n’a aucuneimportance. [Frère Branham tape une fois dans sesmains._N.D.É.] C’est vous et Dieu, ensemble, et personned’autre que vous deux. Voilà. Voilà votre bataille. Tuez-le audépart. Arrêtez-le net. Il ne s’agit pas de faire durer la guerreaussi longtemps que vous pouvez; il s’agit de l’arrêter tout desuite!94Si vous venez, et que vous gardez ces souvenirs, et cetteconscience, et tout, de penser : “Eh bien, il se pourrait quej’échoue. Il se pourrait que ce ne soit pas vrai.” Ne faites pasça, du tout.95Débarrassez-vous de tout, dégagez le canal, et dites : “ÔDieu, Ta Parole est Éternellement vraie, et Elle est pour moi.Si toute l’église échoue, si le monde entier échoue, malgré toutça, moi je ne peux pas échouer, parce que je prends Ta Parole.”[Frère Branham donne deux coups sur la chaire._N.D.É.] Voilàla bataille. C’est ça qu’il y a.96Pourquoi est-ce que le Dieu Tout-Puissant enlèverait uncancer du sein d’une femme, sans aucune marque, et laisseraitune enfant mourir là? Non monsieur. [Frère Branham donnequatre coups sur la chaire._N.D.É.]97Une petite fille est venue, il n’y a pas longtemps, del’école secondaire. Sa mère m’avait téléphoné, elle disait :“Frère Branham, ma fille est atteinte de la maladie deHodgkin.” C’est un cancer qui prend la forme de bosses. Lesmédecins ont fait un prélèvement d’une lésion qu’elle avait àla gorge, ils l’ont envoyé, et c’était exactement ça, la maladiede Hodgkin.98Alors il a dit : “La prochaine lésion, ce pourrait être unelésion au cœur. À ce moment-là, elle est fichue.” Il a dit : “Ellen’a^ À voir l’évolution des lésions, elle en aurait peut-êtrepour trois mois à vivre, à peu près ça.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
18 LA PAROLE PARLÉE99La mère disait : “Qu’est-ce que je vais faire? La renvoyer àl’école?”100Il a dit : “Laissez-la y aller, parce qu’elle va probablementpartir tout d’un coup.” Et il a dit : “Laissez-la y aller,simplement, et qu’elle mène une vie normale, autant qu’elle lepeut. Ne lui en dites rien.”Alors la dame m’a dit : “Qu’est-ce que je dois faire?”101J’ai dit : “Amenez-la et faites-la passer dans la ligne deprière.” Et j’ai dit : “Vous aussi, venez avec elle.” Je ressentaiscomme une drôle d’impression.102Et quand la petite fille est passée, ce matin-là, avec leslèvres toutes bleues à cause du maquillage, et comme ça sepasse dans les écoles. Et_et la petite est passée. Je ne savaispas qui elle serait, qui allait me téléphoner. Je lui ai pris lamain. J’ai dit : “Bonjour, sœur.” Elle était là. C’était elle. Aubout de seulement quelques instants, j’ai regardé vers sa mère,et j’ai vu qu’elles étaient toutes les deux sans Dieu, sans Christ.J’ai dit : “Comment pouvez-vous vous attendre à une guérisonsur cette base-là? Allez-vous accepter Jésus-Christ commevotre Sauveur personnel?” J’ai dit : “Allez-vous venir aubaptistère, ici, et être baptisées dans le Nom de Jésus-Christpour la rémission de vos péchés?”Elles ont dit : “Nous le ferons.”103Oh, vous savez ce qui est arrivé. Cette femme est peut-êtreassise ici ce matin. Beaucoup d’entre vous connaissent le cas.Frère Mike Egan, l’un des administrateurs, ici, a suivi le cas. Ily a environ quatre ou cinq ans de ça. La petite fille a étéramenée chez le médecin, et on n’a même pas trouvé lamoindre trace de la maladie de Hodgkin en elle.104Qu’est-ce qu’il y avait? Il fallait ouvrir le canal, d’abord. Ilfaut placer le Soldat, le Saint-Esprit, au front de bataille, quis’avance avec la Parole de Dieu. Il est la Parole. Et Il se tientlà, alors il n’y a rien qui va L’arrêter. Il n’y a rien. Tous lesautres canaux sont dégagés. C’est comme une vieille chaudièredont les conduits sont obstrués; si vous mettez le feu dedans,vous aurez une explosion. C’est là le problème de tant dechrétiens qui ont fait explosion, c’est parce qu’ils ne nettoientpas les canaux à fond, ils ne vont pas jusqu’à l’intérieur. Vousdevez nettoyer ça, la conscience, la mémoire, les pensées,mettre tout de côté, et que ça vienne du dedans vers le dehors,par cette Parole de Dieu sans mélange, qui est la Vérité.105Peu importe que dix mille personnes confiantes meurent dece côté-ci aujourd’hui; que dix mille personnes confiantesmeurent de ce côté-là demain; ça n’a rien à voir avec moi. C’estmoi l’individu. C’est moi qui suis confiant. [Frère Branhamdonne trois coups sur la chaire._N.D.É.] C’est moi qui le crois.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE19Et nous verrons, là-bas, si nous voulons dégager nos canaux,alors, si possible, pour le voir : nous constaterons qu’il y acelui-ci et celui-là, et celui-ci et celui-là, il y en a des milliers,qui en témoignent.106Mais le diable va chercher à revenir à la charge. Voyez-vous, s’il peut seulement réussir à s’infiltrer, à l’instant même ilaura mis votre armée en déroute.107Si vous avez vos sens, la vue, le goût, le toucher, l’odorat etl’ouïe, ils sont très bien, mais ne mettez pas votre confiance eneux à moins qu’ils ne s’accordent avec la Parole. Ils sont trèsbien, mais s’ils sont en désaccord avec la Parole, ne les écoutezsurtout pas. Maintenant, les imaginations, la conscience, lessouvenirs, les raisonnements et les affections, ils sont très bien,s’ils s’accordent avec la Parole. Mais si votre affection nes’accorde pas avec la Parole, débarrassez-vous-en. Vous ferieztout de suite sauter un conduit. Voyez? Si votre raisonnementne s’accorde pas avec la Parole, écartez-le. C’est exact. Lamachine^ Si votre mémoire, si vos imaginations, si votreconscience, n’importe quoi, ne s’accordent pas avec Ce qu’il y aà l’intérieur, débarrassez-vous-en.108À ce moment-là, qu’est-ce que vous avez? Vous avez unsystème solaire. Alléluia! C’est, Dieu a mis les astres en place,et Il a dit : “Restez suspendus là, jusqu’à ce que Je vousappelle!” Ils restent là. Rien ne les fera bouger. Quand Dieuarrive à avoir un homme dans Ses mains, jusqu’à ce que sessens, que sa conscience, que tout ait été nettoyé à fond, si bienque ce soit Dieu qui soit là-derrière, dans l’esprit : il n’y a pasun démon au monde qui pourra enfoncer un doute là-dedans.C’est exact.Il se présente en disant : “Tu ne te sens pas mieux.”109Vous n’avez même plus conscience de ça. Le conduit esttellement dégagé, il crie : “Alléluia!” L’échappement émet unsifflement : “Gloire à Dieu!” Il resplendit, certainement, clairet net au possible, pour que la Parole de Dieu puisse agir àtravers lui, la Puissance de Dieu. Voyez? Voilà l’essentiel.110C’est là qu’est votre champ de bataille. Votre champ debataille, il est ici, au départ, ici, dans l’âme, dans votre pensée,qui s’ouvre. La_la pensée est la porte de l’âme, la porte del’esprit, plutôt. Votre pensée s’ouvre et accepte l’esprit, ou bienelle rejette l’esprit. Vous pouvez avoir des petites consciences,et des petits sentiments, et des petites sensations, toutes ceschoses. Ça n’a rien à y voir. Ce ne sont que des petitessensations, et tout. Mais pour ce qui est de la réalité, c’est votrepensée qui s’ouvre à cela. Votre pensée l’accepte ou bien elle lerejette. C’est ça, mes amis.Ô Dieu, que personne d’entre eux ne manque de le voir.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
20 LA PAROLE PARLÉE111Voyez-vous, c’est votre pensée qui ouvre la porte; ou quiferme la porte, et écoute votre conscience, écoute votremémoire, écoute vos affections. Mais quand votre pensée seferme à ces choses, et qu’elle laisse Dieu, l’Esprit de Sa Parole,entrer, Il pousse tout le reste dehors. Tous les doutes ontdisparu. Toutes les peurs ont disparu. Toute sensation de doutea disparu. Tout sentiment a disparu. Il n’y a plus que la Parolede Dieu qui est là, et Satan ne peut pas combattre contre Cela.[Frère Branham donne trois coups sur la chaire._N.D.É.] Nonmonsieur. Il ne peut pas combattre contre Elle. Or ça, noussavons que c’est vrai.112Ces batailles ont fait rage depuis le jour du jardin d’Éden,la bataille dans la pensée humaine. C’est Satan qui l’adéclenchée. Qu’est-ce qu’il a fait, quand il a rencontré Ève? Iln’a pas nié la Parole de Dieu, mais il L’a badigeonnée enblanc. Il a obstrué quelques petits canaux ici, quelque part. Ila dit : “Mais certainement que Dieu^” Genèse 3.1. Voyez?“Certainement que Dieu, toutes ces choses qu’Il_qu’Il_qu’Il apromises^” Il savait que la Parole était vraie. Mais, ilsavait qu’il ne pouvait pas simplement se présenter là, etL’attaquer carrément, comme ça, mais il_il_il L’a enrobée desucre.113C’est comme maman, autrefois, qui nous faisait prendre dumédicament, et elle essayait de mettre du jus d’orange dansl’huile de ricin. Oh, autant prendre l’huile de ricin sans le jusd’orange! Tout ce qui est hypocrite! Voyez? Elle^ Il fallaitqu’on se lève la nuit, et elle nous donnait du kérosène, poursoigner le croup. Et elle mettait du kérosène, et elle mettait dusucre par-dessus; voyez-vous, un peu hypocrite. Mais ça vousmettait presque les amygdales en feu, quand ça descendait, unefois le sucre parti.114Eh bien, c’est comme ça, mon ami. Satan essaie de_de fairel’hypocrite à ce sujet. Il essaie de vous montrer quelque chosede mieux, un moyen plus facile, un plan plus rationnel. Mais iln’y a pas de plan plus rationnel que celui que Dieu a établi aucommencement, Sa Parole. [Frère Branham donne trois coupssur la chaire._N.D.É.] Tenez-vous à cette Parole. Saisissez-vous d’Elle. Laissez-La se saisir de vous. Restez là, avec Elle.C’est ça_c’est ça qu’il faut.115La bataille a fait rage, quand Ève a ouvert sa pensée, pourécouter son raisonnement. C’est par ce conduit-là qu’il estentré. C’est par ce_ce canal-là qu’il est descendu, sonraisonnement. Elle a, dans son âme, elle a raisonné.116Ses yeux, c’était la vue. Elle a vu le serpent. Il étaitmagnifique, beau, bien mieux que son mari à elle. Il était leplus rusé de tous les animaux des champs, et il étaitprobablement plus bel homme que son mari. Il avait l’air d’une</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE21grande bête virile, debout là. Qu’il était imposant! Et ilessayait de lui exprimer combien cette chose-là, c’étaitextraordinaire.117Et la première chose qu’elle a faite, elle a ouvert sa pensée.Et à ce moment-là, les raisonnements humains ont saisi ça.“Mais, ce serait vraiment excitant, ça, hein?”118C’est bien ce qu’il fait à la femme aujourd’hui. Une femmequi a un gentil petit mari repère un grand homme, très viril.Cet homme va essayer de créer une ouverture par lesraisonnements. Souvenez-vous, c’est Satan, ça. C’est le diable.Ou vice versa, l’homme à l’égard de la femme, la femme àl’égard de l’homme, l’un ou l’autre. Qu’est-ce qu’il fait? Ilexploite le pouvoir du raisonnement, par la conscience, ouquelque chose, il commence à agir par ce moyen-là.119Mais donnez à la Parole de Dieu la première place. Unhomme ne peut même pas venir à^ Il ne peut pas pécher^Alléluia! Voilà, c’est ça. Ça vient de me venir, c’est tout frais. Unhomme ne peut pas pécher, tant qu’il n’a pas d’abord mis de côtéla Parole de Dieu. Il ne peut même pas pécher, c’est-à-dire êtreincrédule. Tant qu’il ne s’est pas d’abord débarrassé de la Parolede Dieu, de la Présence de Dieu, il ne peut pas pécher.120Ève ne pouvait pas pécher, tant qu’elle n’a pas mis de côtéla Parole de Dieu, en ouvrant son canal de raisonnements, parson âme, et qu’elle commence à raisonner. “Mais, c’est certain.Mon mari ne m’a jamais dit ces choses, mais je crois que tu^Il m’a dit que je ne dois pas faire ça, mais, tu sais, comme tuprésentes ça, c’est tellement réel et tellement clair. Je_je croisque ce serait formidable, parce que, comme tu me présentes ça,c’est tellement clair.” Voyez-vous, c’est là qu’il y a eu lapremière bataille. Et c’est cette bataille-là qui a été la cause detoutes les autres guerres, et de toutes les effusions de sang qu’ily a jamais eues, la cause s’est trouvée en plein là, en Éden. Ellea été incrédule à l’égard de la Parole de Dieu.121Et si d’être incrédule à l’égard d’un seul petit iota de laParole de Dieu, c’est ce qui a causé tous ces ennuis, commentallons-nous faire pour revenir, en étant incrédules à l’égard dela Parole? On ne peut pas. Il faut fermer l’accès à toutes cesautres choses, la conscience, les souvenirs, et dire^lesraisonnements et toutes ces autres choses. “Nous renversons lesraisonnements.” Nous ne raisonnons pas du tout à ce sujet, riendu tout.122Nous acceptons tout simplement la Parole, en nous basantsur : “Dieu l’a dit”, et alors il y a un courant qui passe entre vouset Dieu. Tous les canaux s’ouvrent, entre vous et Dieu, alors.123Voilà la bataille, la toute première, le front. Ne nous servonspas d’une carabine de calibre vingt-deux; prenons une_une</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
22 LA PAROLE PARLÉEbombe atomique. Faisons le travail comme il faut. Prenons labombe atomique de Dieu. “Qu’est-ce que c’est, Frère Branham?”La f-o-i [en anglais : f-a-i-t-h _N.D.T.] en Sa Parole. Voilà labombe atomique de Dieu. Elle fait sauter la maladie et lesdémons de tous côtés. Elle_elle les anéantit. Elle distingue^Oh, elle^ Elle détruit, tout simplement. Elle désintègre tout cequi n’est pas de Dieu. Quand cette bombe de la foi tombe là-dedans, avec la Parole de Dieu derrière elle, elle fait sauter tousles démons, toutes les maladies, toutes les infirmités.124Vous dites : “C’est vrai, ça, Frère Branham? Alors pourquoia-t-elle cet effet sur certains, et pas sur d’autres?”125C’est à cause du canal. Vous pouvez regarder à l’extérieuret le voir. Mais vous devez l’avoir ici, à l’intérieur, regarderdans cette direction-ci. Pas là, de l’extérieur, regarder àl’intérieur; vous devez, de l’intérieur, regarder à l’extérieur.Voyez? Vous ne pouvez pas venir par le raisonnement. Vous nepouvez pas venir par ces autres choses. Vous devez y venir parle canal de Dieu, directement dans l’âme. Et comment faire?Quel est le dernier canal?126Il va rais-^jusque-là. Vous dites, les sens : “Oh, je_jepeux le ressentir. Oui, c’est là. Oui-oui. Oh, peut-être que je_jele sens, ou quelque chose. Ces choses sont bien là. Oui.” Après,vous raisonnez : “Eh bien, il me semble qu’il devrait savoir dequoi il parle. Le médecin dit que je ne pourrai pas me rétablir.Ça doit être ça.” Vous voyez, c’est en plein là que vous_vousêtes dans l’erreur. C’est le diable qui est là. C’est le diable quienfonce ces choses en vous. N’allez pas croire ça.127“Alléluia! La Parole de Dieu dit que je^ ‘Par-dessustoutes choses, je souhaite que tu prospères côté santé.’ C’estexact.” Comment pouvez-vous être un vrai soldat, là-bas?Voyez-vous : “‘Je veux que tu prospères côté santé.’”128C’est en plein ça, voilà, ces canaux. Vous devez arriver à lesdégager.Il ne faut pas vous contenter de les contourner.129Alors, si Satan peut s’infiltrer par là, passer par laconscience et toutes ces autres choses, ensuite il va descendrejusqu’au fond de l’âme, dans la pensée. Or, s’il peut seulementvous amener^ Jamais vous ne_jamais vous ne regarderez àaucune de ces choses, il faudra d’abord que vous le laissiezentrer ici. Il faudra que vous le laissiez entrer. Ensuite, unefois entré, il prend le contrôle. Alors qu’est-ce qu’il fait? Il semet à utiliser la conscience. Il se met à utiliser ceci, il se metà utiliser l’échappement, ici. Qu’est-ce que c’est? La vue, legoût, le toucher, l’odorat, l’ouïe; les imaginations, laconscience, la mémoire, les raisonnements, les affections. Il semet à utiliser tous les différents petits canaux qu’il y a là, _du moment qu’il a réussi à entrer, _ au-dessus de celui-ci, ici.Il doit d’abord entrer dans votre pensée, et vous devez</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE23l’accepter. Il peut^ Écoutez. Ça peut s’acharner contre vous,mais ça ne peut pas vous atteindre, tant que vous ne l’aurezpas accepté.130Quand Satan s’est approché d’Ève, et qu’il a dit : “Tu sais,le fruit est agréable.” Elle s’est arrêtée un instant. Oh, c’est làqu’elle a fait une erreur, quand elle s’est arrêtée un instant.131Ne vous arrêtez pas, pour quoi que ce soit. Vous avez leMessage. Jésus vit. Dieu est un guérisseur. C’est ça le Message.Ne vous arrêtez pas, pour quoi que ce soit, aucunraisonnement, ni rien d’autre.132Mais elle s’est arrêtée un instant. C’est là que Satan estentré d’un coup, dans sa pensée. Elle a dit : “Eh bien, çasemble raisonnable.” Oh, ne faites pas ça. Prenez seulement ceque Dieu a dit.133Abraham, qu’est-ce qui se serait passé s’il s’était arrêtépour raisonner, quand Il lui a dit qu’il allait avoir un bébé deSara, alors qu’elle avait soixante-cinq ans, et lui soixante-quinze? Et quand il a eu cent ans, et qu’elle_et qu’elle en avaitquatre-vingt-dix, il, encore là, il_il_il confessait que la Parolede Dieu était vraie. Et il appelait les choses qui n’étaient pascomme si elles étaient. Voyez? Il^ Même l’espérance, est-cequ’il y avait de l’espérance? Il n’a même pas utilisé l’espérance.134“Eh bien,” vous dites, “j’espère que je pourrai me rétablir.J’espère que je serai en bonne santé. J’espère que je recevrai leSaint-Esprit. J’espère que je suis un chrétien. J’espère que jevais faire ceci.” Vous ne voulez pas de ça.135Abraham n’a même pas considéré ça. Amen. “Contre touteespérance, il a quand même cru la Parole de Dieu.” La foi vaau-delà de l’espérance. La foi vient d’ici, au fond, à l’intérieur.La foi vient d’ici.136Comment entre-t-il? Par la pensée, par cette_cette porte,c’est là qu’est le front de bataille.137Maintenant, quand on se range en ordre de bataille!Maintenant, le diable est installé près de chaque cœur, cematin. Il est installé, le cœur de cette petite fille. Il est installéprès de votre cœur. Il est installé tout autour, là. Il dit : “Oh, jet’ai déjà vu essayer auparavant. J’ai déjà entendu çaauparavant.”138Chassez-le. C’est tout. Chassez-le. Qu’est-ce que la Bible adit, ici, notre texte? “Le chasser.” C’est exact. “Le chasser.”Nous avons été entraînés.139Je me dis : “Qu’est-ce qui se passe avec nous, lesprédicateurs?” Je me demande quel genre d’entraînement nousavons reçu.140Dieu donne un entraînement pour cette grande bataille. Ilest dit là, dans Matthieu 24, et aussi dans Daniel 12, il est dit</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
24 LA PAROLE PARLÉEqu’“il y aurait une époque de détresse, telle qu’il n’y en ajamais eu auparavant sur la terre”. Et nous vivons à cetteépoque-là, alors que la culture, et l’instruction, et tout, ontétouffé la Parole de Dieu, et se sont retrouvés dans lesraisonnements et tout le reste. La bataille, c’est maintenant.Qui va tenir ferme? Alléluia! La bataille est prête à s’engager.On est en ordre de bataille maintenant. Regardez quel grandadversaire nous avons, là-bas.141Qui sera comme David? Il a dit : “Vous restez là et laissezce Philistin incirconcis défier les armées du Dieu vivant? Moi,j’irai le combattre.” Amen. [Frère Branham donne trois coupssur la chaire._N.D.É.] Dieu veut des hommes et des femmes, cematin, qui pourront se lever et dire : “Je prendrai le Seigneur àSa Parole.” Amen. Peu importe quel échec il y a eu, où il y a euceci et cela, et ce que celui-là a fait. Ça n’a rien à y voir. Vous,les Saül, et tout, si vous avez peur de lui, retournez donc àvotre place. Mais l’armée de Dieu va de l’avant, amen; deshommes vaillants, des hommes de_de_de foi, des hommespuissants, des hommes de sens. Ils n’ont pas besoin d’êtreintelligents. Ils n’ont pas besoin d’être instruits. Ils ont besoind’être des canaux. Dieu s’empare de ces petits canaux.142Elle s’est arrêtée un instant, pour raisonner, en disant :“Eh bien, maintenant, voyons voir.” Eh bien, c’est comme,si^143Cette petite demoiselle, ce matin, sans doute que lemédecin lui a dit qu’elle est presque arrivée au bout duchemin : “Il n’y a rien à faire.” Bon, eh bien, ça, c’est cemédecin-là. Je ne le condamne pas. Cet homme est unscientifique. Il voit que la maladie a vaincu le corps del’enfant. C’est complètement hors de sa portée. Il n’a aucunmédicament pour enrayer ça.144Ce cancer aussi, il aurait vaincu cette femme; certainement,la mort avait vaincu ce bébé; mais notre Capitaine en chef,alléluia, de cette grande armée, Il est la résurrection et la Vie.Rien ne peut Le vaincre. Alléluia!145Le cerveau d’une armée réside dans ses capitaines,l’intelligence. Rommel, en Allemagne, était le cerveau del’Allemagne; pas Hitler. Rommel! C’est exact. Eisenhower! Deshommes militaires! Patton! Ces hommes qui étaient au front,tout dépendait de ce qu’eux avaient donné comme ordres.Suivez votre capitaine, s’il est le général qu’il faut. S’il estcelui qu’il faut, s’il est un général à quatre étoiles, s’il a fait sespreuves, s’il a été prouvé qu’il avait raison, suivez-le. Bien queça puisse vous sembler incorrect, avancez-vous au front. Faitesce qu’il vous a dit.146Alléluia! [Frère Branham tape trois fois dans sesmains._N.D.É.] Nous avons un Général à cinq étoiles, ça</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE25s’écrit J-é-s-u-s, Il pose cinq étoiles sur nous, la f-o-i [enanglais : f-a-i-t-h _N.D.T.]. Il n’a jamais perdu une bataille.Alléluia! [Frère Branham donne un coup sur la chaire.] Il avaincu la mort, le séjour des morts et la tombe. Ôtez les démonsdu chemin. Il est le grand Capitaine en chef. Alors, le diable necompte même pas.147La plus grande bataille qui ait jamais fait rage estmaintenant bien en place. Certainement que oui. Oh! Alléluia!148Quand j’y pense! Alors que je me suis tenu là à Le regarderfaire des choses, à Le voir révéler des choses, dévoiler deschoses, dire : “Ce sera comme ceci, et comme cela”, et voilà,c’est ça! Oh, de regarder ici, et dire : “Qui est ce grandCapitaine?” Oh, je ne regarde pas pour voir s’il s’agit dudocteur Untel. Je vois ce que le Capitaine a dit. “Il est leCapitaine de notre salut.” Alléluia! Le salut, qu’est-ce quec’est? La délivrance! Gloire! “Il est le Capitaine de notredélivrance.”149La grande heure de l’assaut est proche. Alléluia! Soldat,avec votre armure qui reluit, vos couleurs qui flottent au vent!La foi et le doute sont rangés en ordre de bataille, dans cetabernacle, ce matin; le doute d’un côté, la foi de l’autre.Soldats, tenez-vous à votre poste. Alléluia! Notre Capitaine,l’Étoile du Matin, marche en tête. Il ne recule jamais. Jamais ilne, il ne connaît pas le mot retraite. Il n’a pas à battre enretraite. Amen. Certainement.150La plus grande bataille jamais livrée. Elle se déroule icimême en ce moment, oui monsieur, entre la vie et la mort,entre la maladie et la santé, entre la foi et le doute, oh! la la!entre la liberté et l’esclavage. La bataille se poursuit! Faitesbriller vos lances, soldats. Astiquez l’armure. Dieu est en trainde préparer Ses soldats. Amen. Dieu oint Son armée.151L’Amérique habille ses soldats avec ce qu’ils peuvent leurfournir de mieux comme habillement, des casques en acier, etdes armures, et tout ce qu’ils ont, des chars d’assaut blindés, etce dans quoi ils se déplacent.152Dieu habille Son armée. Alléluia! [Frère Branham donneun coup sur la chaire._N.D.É.] Quel genre d’équipementutilisons-nous? L’Esprit de l’Épée, la Parole de Dieu! Amen!“La Parole de Dieu est plus tranchante qu’une épée à deuxtranchants,” Hébreux 4, “pénétrante jusqu’à disjoindre l’os,jusqu’à la_la moelle de l’os, Elle discerne même ce qu’il y adans la pensée.” La Parole de Dieu! De croire Sa Parole, etc’est de cette armure-là que Dieu revêt.153C’est ce qu’Il avait donné à Ève, pour qu’elle s’en arme. Etelle a démoli son armure. Comment l’a-t-elle fait? En ouvrantsa pensée au raisonnement. On ne raisonne pas la Parole deDieu. Il n’y a rien à raisonner en Elle. Vous^ C’est la Parole</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
26 LA PAROLE PARLÉEde Dieu, tout simplement. Il n’y a_il n’y a aucun doute à Sonsujet. Il n’y a aucun raisonnement à Y avoir. C’est la Parole deDieu. C’est réglé. Avec ça, on y est. C’est réglé pour toujours.154Tu vois ce que je veux dire, ma petite? [La sœur maladedit : “Amen.”_N.D.É.] C’est la Parole de Dieu. Dieu l’apromis. Dieu l’a dit.155Ils ont dit à Abraham : “Comment sais-tu que tu vas avoirce bébé?_ Dieu l’a dit.” C’était réglé.“Eh bien, pourquoi est-ce que tu ne l’as pas?156_ Je ne sais pas quand je vais l’avoir, mais je vais l’avoir.Dieu l’a dit. Ça ne m’arrêtera pas du tout.” Il app-^157“Pourquoi ne rentres-tu pas chez toi, là d’où tu viens?158_ Il faut que je sois pèlerin et étranger dans ce pays.”Amen! ^?^ “Dieu a donné la promesse. Dieu donnera lebébé ici même, dans ce pays où Il m’a envoyé.” Alléluia!159Dieu vous guérira ici même, dans cette atmosphère duSaint-Esprit, où Il vous a envoyés. Amen. Dieu vous ledonnera. Croyez-le seulement. [Frère Branham donne troiscoups sur la chaire._N.D.É.] Amen. Dégagez ces conduits del’âme et du corps, les sens, et la conscience, et laissezsimplement les Paroles de Dieu pénétrer, d’abord, prendrepossession de la pensée. C’est là le champ de bataille.160Non pas de dire : “Eh bien, si je pouvais le sentir, si jesentais la gloire de Dieu descendre! Oh!” Ça n’a rien à y voir;rien du tout.161Dégagez votre pensée. C’est ça le champ de bataille. C’estlà qu’on se range en ordre de bataille, c’est ici même, au front,votre pensée. Dégagez-la, et dites : “Je^ Tous les doutes, jedoute de mes doutes.” Amen. “Maintenant je doute de mesdoutes. Je mets ma foi dans la Parole de Dieu. Me voici,Satan.” Quelque chose va se produire. C’est sûr que oui. Ouimonsieur.162Il oint Ses serviteurs de Son Esprit. Il leur envoie desanges. Les gens se moquent de ça, parfois, des “anges”. Jevais_je vais prendre quelque chose avec vous un petit instant.Prenons dans Hébreux, ici, un petit instant. Hébreux, auchapitre 4, chapitre 4, et on va^je veux dire, le chapitre 1 deHébreux, et prenons le verset 14.Ne sont-ce pas tous des esprits au service de Dieu,envoyés de^envoyés pour exercer un ministère enfaveur de ceux qui doivent hériter du salut?^auquel des anges a-t-il^dit : Assieds-toi à madroite^?^tous les anges de Dieu^</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE27163Maintenant, voici que la Bible revient nous dire, ici, queDieu envoie des anges. Gloire! Que sont-ils? “Des esprits quiexercent un ministère”. Gloire! [Frère Branham tape trois foisdans ses mains._N.D.É.] Des esprits qui exercent un ministère,envoyés (d’où) de la Présence de Dieu. Pour faire quoi?Apporter Sa Parole. Amen! Ils ne doivent pas apporter unethéologie quelconque d’un groupe dénominationnelquelconque, mais apporter Sa Parole. C’est ça. “Des esprits quiexercent un ministère, envoyés.”164Comment savoir s’ils en sont? La Bible dit que “la Paroledu Seigneur est venue aux prophètes”. Pas vrai? Ces angesapportent Sa Parole, par Son Esprit; ils apportent la Parole,par le Saint-Esprit. Et l’Esprit et la Parole sont venus auxprophètes, et les prophètes avaient la Parole de Dieu. C’estpour cette raison qu’ils ont pu faire les miracles qu’ils ontfaits. Ce n’était pas l’homme, c’était l’Esprit de Dieu dansl’homme. L’Esprit de Christ dans l’homme, en vue de laParole de Dieu. Qu’est-ce qu’il avait fait? Il avait nettoyé àfond tous les canaux. Dieu l’avait choisi, et il était oint duSaint-Esprit. Et ce n’était pas lui. Il ne faisait jamais rien,tant qu’il ne l’avait pas vu en vision. Élie a dit, sur lamontagne du Carmel : “Tout ceci, je l’ai fait sur Ton ordre.Maintenant, Seigneur, que l’on sache que Tu es Dieu.” Oh,gloire à Dieu!165Je l’ai vu tant de fois : quand on voit l’Esprit de Dieudescendre dans un lieu, et que ce lieu est sous l’onction! Siseulement ce petit groupe qui est ici ce matin pouvait vraimentprendre cette pensée, ici, ôter tous les doutes du chemin!Comment pouvez-vous encore douter, quand vous voyez lesmorts_les morts qui sont ressuscités, les boiteux qui marchent,les aveugles qui voient, les sourds qui entendent?166L’Ange du Seigneur, même que Sa photo est accrochée icisur le mur, alors, partout, la science ne sait plus quoirépondre. Qu’est-ce qu’Il fait? Il s’en tient strictement à laParole. Amen! Elle tranche tous les démons. [Frère Branhamtape deux fois dans ses mains._N.D.É.] Oui, effectivement.Qu’est-ce que C’est? “Les esprits qui exercent un ministère,envoyés de la Présence de Dieu”, pour oindre ceux quiprêchent la Parole, qui s’en tiennent à la Parole. Et Ilconfirme la Parole, par les signes qui L’accompagnent,produisant Jésus, le même hier, aujourd’hui et éternellement.Le voilà.167Comment pourrions-nous douter, alors que, aussi bienscientifiquement, que matériellement, que spirituellement, partoutes les sortes de preuves qui peuvent être fournies, Il l’aprouvé ici? [Frère Branham donne quatre coups sur lachaire._N.D.É.]</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
28 LA PAROLE PARLÉE168Qu’est-ce qu’il y a? C’est dans notre pensée. Nous laissonsentrer la chose dans notre pensée, en disant : “Eh bien, là, jene sais pas si ça se peut ou non. Peut-être, si je me sens mieuxdemain.” Oh, ça n’a absolument rien à y voir.169Comme je l’ai souvent dit, peut-être qu’Abraham a dit àSara^ Elle avait passé l’âge de_d’être femme. Vous savez ceque je veux dire : c’est l’époque de la vie, ses vingt-huit jours.Voyez-vous, elle avait soixante-cinq ans. Elle avaitprobablement passé l’âge, depuis quinze, vingt ans. Et il lui adit, peut-être quelques jours plus tard, il a dit : “Sens-tu unchangement en toi, chérie?_ Pas le moindre changement.170_ Ça n’a absolument rien à y voir. Nous continuons detoute façon. Bon, eh bien, si tu redeviens une_une jeunefemme, on sait, par ce sang de la vie, eh bien, alors, on va voir,là, que ça va protéger le bébé contre les chocs, et tout ira bien.Maintenant, sens-tu un changement en toi aujourd’hui? Ça faitun mois qu’Il m’a fait la promesse. Sens-tu un changement entoi, chérie?171_ Pas du tout, Abraham. Il n’y a aucun signe, de rien.Je_je suis toujours exactement comme je_je l’ai été depuis lesquelques dernières années. Il n’y a pas le moindre changement._ Gloire à Dieu! Nous allons l’avoir de toute façon.172_ Est-ce que tu veux dire, Abraham, sur^ Regarde, s’Ilte l’a promis, certainement qu’Il nous donnerait un signecomme ceci. Certainement qu’Il nous donnerait un signe.”Hum! Alléluia!173“Une génération faible et adultère demande des signes.”C’est exact. Il avait eu un signe. Qu’est-ce que c’était? LaParole de Dieu. C’était ça le signe.174Comment Dieu pourrait-Il guérir cette enfant? La Parolede Dieu l’a dit; que j’aie une sensation, ou pas de sensation.Que je^ Quoi qu’il arrive, Dieu l’a dit. C’est réglé. [FrèreBranham donne deux coups sur la chaire._N.D.É.]175Abraham a dit : “Ramasse tes bonnets et tout, nouspartons pour ce pays._ Où vas-tu?176_ Je ne sais pas.” Amen. [Frère Branham tape une foisdans ses mains._N.D.É.] “Mais nous partons de toute façon.C’est parti!” Les bagages sont faits, et les voilà partis. Alléluia!Voilà la vraie Parole de Dieu. Qu’y avait-il devant lui, qui letenait? La promesse de Dieu, la Parole de Dieu. “Nous allonsl’avoir.”177“Sépare-toi de ton peuple, Abraham. Ils sont, ce qu’il y a,c’est que ce sont des douteurs et des incroyants. Ils vont</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE29t’entraîner dans le même pétrin qu’eux. Sors de là. Sépare-toi,et vis pour Moi.” Qu’est-ce? “Laisse toute ta conscience, et tessens, derrière toi, comme ça. Dégage ta pensée, et rappelle-toi,c’est Moi. Viens vivre avec Moi.” Amen.178Dieu appelle chaque Semence d’Abraham, ce matin, à cemême genre de vie là. [Frère Branham donne quatre coups surla chaire._N.D.É.] La grande bataille se poursuit, maintenant,partout dans le monde. Dieu veut que Ses enfants se séparentde quoi? La vue, le goût, le toucher, l’odorat, l’ouïe; lesimaginations, la conscience, les souvenirs, le raisonnement, lesaffections; tout. Qu’ils dégagent leur pensée et laissent laParole entrer, et qu’ils marchent au pas de la Parole. Voilà unvrai soldat.179Voilà la position que prennent les astres. Le système solairen’a pas changé; le zodiaque. L’étoile du matin se lève, elle est àson poste, tous les matins, exactement comme elle l’a faitquand la terre a été créée. L’étoile du soir prend sa place à elle;tous les astres. La Petite Ourse, juste à la période de la saison,elle est exactement là où elle doit être. L’étoile Polaire reste làconstamment, sans jamais bouger. Alléluia! [Frère Branhamtape une fois dans ses mains._N.D.É.] Tout gravite autour del’étoile Polaire, toutes les autres étoiles, parce qu’elle estcentrée par rapport à la terre.180Ça, c’est Christ. Amen. Il se tient là, à commander Sonarmée, comme un grand Capitaine.181C’est comme Moïse, sur la montagne, les mains levées;Israël livrait bataille, en se taillant un passage, et il est resté là,les mains levées. Il est resté là, les mains levées, jusqu’aucoucher du soleil. Il a fallu qu’ils tiennent ses mains pourqu’elles restent levées. Ça, c’était Moïse.182Il était un type de Christ. Pour s’assurer que Ses mainsrestent levées, Ses mains levées ont été clouées à la croix.Alléluia! Et Il a escaladé les remparts de la Gloire;aujourd’hui, avec Ses vêtements Sanglants, devant Dieu, à ladroite de Sa Majesté, Là-bas. Et la bataille, chaque soldat, il setaillera un passage. Peu m’importe ce qui peut arriver; par laParole de Dieu, il se taillera un chemin jusqu’à la liberté.Amen.183C’est comme un poussin dans un œuf, qu’est-ce qui sepasserait s’il avait peur de regarder à l’extérieur? Qu’est-ce quise passerait s’il avait peur de donner des coups sur l’œuf?Qu’est-ce qui se passerait si le petit poussin à l’intérieur del’œuf, le petit oiseau, il avait peur de taper sur la coquille del’œuf? Qu’est-ce qui se passerait s’il avait entendu un son, àl’extérieur, qui disait : “Ne tape pas sur cette coquille, tupourrais te blesser”? Mais la nature même, dans cet oiseau, luidit : “Donne des coups de bec! Fais un trou dedans.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
30 LA PAROLE PARLÉE184Que toutes les vieilles organisations disent : “Les jours desmiracles sont passés. Tu vas te blesser. Tu tombes dans lefanatisme.”185Donnez des coups de bec sur la coquille, de toutes vosforces. Alléluia! “Satan, retire-toi! Je sors d’ici.” C’est ça. “Jene reste plus couché ici. Je ne reste plus assis ici. Je ne suis plussur ce vieux terrain du diable. Je donne des coups pour sortird’ici, ce matin. Amen. Je suis un aigle.” Amen! [Frère Branhamtape deux fois dans ses mains._N.D.É.] Alléluia!186Mais, ce brave petit aigle, le cou comme un marteau àbascule, là, il donne des coups de bec sur cette coquille. Peuimporte combien dure était la coquille, il a donné des coups debec jusqu’à ce qu’il passe à travers. Bientôt, alors, il a pu battreun peu des ailes. Tout allait bien pour lui.187Donnez des coups de bec pour vous en sortir. C’est exact.Comment faire? Attaquez à coups d’“AINSI DIT LESEIGNEUR. AINSI DIT LE SEIGNEUR. AINSI DIT LESEIGNEUR”. Finalement, vous commencez à sentir de l’airfrais. “AINSI DIT LE SEIGNEUR.” Votre tête est sortie de lacoquille. “AINSI DIT LE SEIGNEUR.” Poussez bien fort, là,vous sortez! [Frère Branham tape une fois dans sesmains._N.D.É.]188Il ne retourne plus jamais dans la coquille. Amen. Il estlibre. Oh! la la! Une fois que cette Parole s’installe, qu’Elle atraversé tous ces sens et les consciences et tout, pour s’installerici, au fond, et que la pensée se dégage pour La laisser entrer.Ô Dieu, aie pitié! Plus jamais rien ne l’asservira. Vous êteslibre. Celui que le Fils a mis en liberté est sorti de la coquille.Votre dénomination ne pourra jamais vous y faire revenir. Lediable ne pourra plus rien vous faire. Il aura beau siffler ethurler, à ce moment-là.189Mais vous êtes sur le Chemin, vous courez, à grande vitesse,oh! la la! vous montez le Chemin du Roi en courant, un soldatde la croix oint. Et c’est pour vous, tous les aigles : proclamezavec foi Jésus, la Lumière du monde, montez le Chemin du Roien courant. Certainement. Oui monsieur!190Ce sont des “esprits qui exercent un ministère”, envoyés dela Présence de Dieu, pour être des ministres, pour apporter(quoi?) Sa Parole; non pas une théologie quelconque, mais laParole de Dieu. Ce sont des esprits qui exercent un ministère,envoyés par Dieu, pour exercer un ministère. Des esprits quiexercent un ministère! Oh! Et, souvenez-vous, s’il apporteautre chose que la Parole, il n’est pas venu de Dieu. En effet :“Ta Parole est toujours confirmée dans les Cieux.” Toujours,dans les Cieux, la Parole, Dieu veille sur Elle. Et jamais Iln’enverra un esprit pour qu’il apporte autre chose que laParole.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE31191Jamais Il n’enverra un esprit, muni d’un grand D.D.D.,d’un doctorat en philosophie, avec son col tourné vers l’arrière,et tout, comme ça, qui dira : “Eh bien, évidemment, les joursdes miracles sont passés. Ça, nous le savons tous.” Non, non.Ce n’est pas venu de Dieu, ça. C’est contraire à la Parole.Amen.192Il envoie ceux qui apportent l’Esprit de la Parole. Amen.193Oh, j’avais à peu près quatre ou cinq choses encore, mais jevais m’en tenir là, pour le moment, j’y reviendrai dimancheprochain. Bien.Satan et ses démons sont oints.194Si ces esprits angélique sont oints pour vous apporter laParole, pour vous amener à croire la Parole, alors, pouvez-vousconcevoir qu’on puisse jamais entendre un prophète, un vraiprophète de Dieu, nier la Parole de Dieu? [L’assemblée dit :“Non.”_N.D.É.] Non monsieur. Qu’est-ce qui se passait quandles organisations de leur époque s’élevaient et disaient :“Voyons, il a tort”? Il se tenait là tout seul, il restait seul. Ildisait : “C’est la vérité.”195Regardez Michée, là-bas, ce jour-là, le petit exalté, voyez-vous, le fils de Jimla. Il y en avait quatre cents qui étaientoints, c’est ce qu’ils prétendaient être, des prophètes oints quise tenaient là-haut, tous bien nourris, et bien arrangés, et avecde grands diplômes, et des érudits avec beaucoup d’instructionet de raffinement. Ils ont dit : “Monte, notre noble roi. Quel’Éternel soit avec toi. Cela nous appartient. Josué nous l’adonné Alors, monte t’en emparer. C’est tout à fait exact. Montet’en emparer. Que^” Il a dit : “Eh bien, Josu-^”196Vous savez, Josaphat a dit : “N’y en aurait-il pas encoreun, quelque part?” Eh bien, ils en avaient quatre cents.Pourquoi ne pas croire les quatre cents? Il a dit : “Mais tu doissûrement en avoir encore un, quelque part.”197Il a dit : “Je_je^ Eh bien, nous en avons un. Il y en aencore un, mais, oh, je le hais.” Hm! Voyez?198“Voilà_voilà, c’est lui le gars que j’aimerais écouter, tuvois.” Il a dit : “Fais-le venir. Voyons ce qu’il va dire.”199Alors ils sont allés lui dire, ils ont dit : “Bon, écoute.Prépare bien ta prédication, ce matin, parce que tu vas prêcherau roi. Tu vas prêcher à la^à toute la_l’association pastoralede tel et tel, tu vois, de la Palestine. L’association pastoraletout entière, maintenant, souviens-toi, voici ce qu’ils ont dit.Dis donc la même chose. Crois donc la même chose.” Cepetit^200Il_il n’avait pas le bon bonhomme, là. Cet homme-là s’étaitdéjà débarrassé de ce vieux raisonnement. Il avait déjà nettoyéles conduits à fond, voyez-vous, sa conscience.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
32 LA PAROLE PARLÉE201“Eh bien, mais, sais-tu ce qu’ils vont faire? Si tu dis lamême chose, j’imagine qu’ils te nommeront surveillantrégional. Probablement que oui. Ils_ils te nommerontsurveillant général de la région, ici, tu_tu n’as qu’à être dumême avis qu’eux.” Ça, ce n’était pas un vrai homme de Dieu.202Mais, ses conduits à lui avaient été nettoyés à fond, toute saconscience et tout, c’était dégagé. Sa pensée s’était ouverte à laParole de Dieu. Et c’est la Parole de Dieu, et Elle seule, qu’ilallait croire. Des esprits qui exercent un ministère, c’est ça. Unesprit qui exerce un ministère, c’est ça.203Il a dit : “Je ne sais pas quoi dire, en ce moment. Mais jevous dirai une chose : je ne dirai que ce que Dieu me dira dedire.”Alors ils ont attendu, cette nuit-là. Il a eu une vision.204Le lendemain matin, je peux imaginer Michée qui parcourtles Écritures, en disant : “Maintenant, voyons voir, là. Est-ceque cette vision^ Bon, tous ces hommes, il y a quelque chosequi cloche quelque part, parce que C’est contraire à ce qu’eux,ils ont dit. Eh bien, qu’est-ce qui Y est dit? Voyons ce qu’Élie adit, ici, le prophète, parce que nous savons qu’il était prophète.Voyons ce que^ La Parole de l’Éternel est venue à Élie. Oui. Etqu’est-ce qui Y est dit? ‘Et les chiens lécheront ton sang. Jézabel,les chiens la mangeront. Et c’est à cause du juste Achab^d’unjuste, Naboth.’” Alors il a dit^ Quand il a vu ça, alors, il a vuque sa vision concordait parfaitement avec la Parole de Dieu,que le vieux Achab ne perdait rien pour attendre.205Il s’est avancé là sans hésitation, il a dit : “Vas-y, monte,mais j’ai vu Israël^” Voyez-vous, il n’avait pas honte deprononcer sa vision, alors, parce que c’était la Parole duSeigneur. Il savait qu’il pouvait apporter cette chose-là,parfaitement. Qu’en était-il? Il avait ouvert son cœur, sapensée, à la Parole de Dieu, et alors la Parole de Dieu lui avaitété révélée, donc il savait que c’était la Parole de Dieu,parfaitement.206Maintenant, vous dites : “Oh, si je pouvais seulement êtreun Michée!” Vous pouvez en être un. Vous en êtes un. Toi aussi,ma petite. [Frère Branham s’adresse de nouveau à la sœurmalade._N.D.É.] Vous êtes un Michée, le prophète. Qu’est-ceque vous pouvez faire? Ouvrir votre pensée. Qu’est-ce quej’essaie de vous dire, ce matin? La Parole du Seigneur. Voyez?Ouvrez votre pensée, dites : “Maintenant, sais-tu, je croisvraiment que je peux être guéri.” Eh bien, alors, qu’est-ce queC’est? Est-Ce la Parole du Seigneur? Bien sûr que C’est laParole du Seigneur.207Et il y a ce gars ici, qui dit : “Les jours des miracles sontpassés. Vous ne pouvez pas faire ceci. Et vous^” Oubliez ça.Faites passer Dieu en premier.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE33208Voici venir la Parole du Seigneur, et il L’a prononcée, et ilEn a été ainsi.209Or, qu’est-ce que Satan avait fait? Satan avait oint lesautres. Or, Satan oint ses serviteurs. Oh, certainement. Oui-oui. Certainement. Il oint ses serviteurs. De quoi les oint-il?D’incrédulité. Satan et ses démons oignent l’humanité pourqu’elle soit incrédule à l’égard de la Parole de Dieu.210Maintenant, si vous voulez en avoir la confirmation, prenezGenèse 3.4. Allons donc prendre ça, et on va écouter ça, unpetit instant, voir si c’est bien sa première tactique. C’est lapremière chose qu’il a faite. Il n’abandonne jamais ses mêmestactiques. C’est ce qu’il fait, tout le temps. Maintenant, voyez sice_si c’est bien ça. Or, il n’a pas été en désaccord avec laParole. Il a simplement incité cette femme à La mésinterpréterun peu, vous savez, Lui faire dire un peu ce qu’il voulait qu’il Ysoit dit, ne pas prendre la totalité de la Parole. Maintenant,Genèse, ce que j’ai ici, Genèse 3.4. Voyons si c’est ce qui est dit,là. Bien.Et le serpent dit à la femme : Vous ne mourrez pointcertainement; [version Darby_N.D.T.]211“Ne mourrez point certainement.” Vous voyez comment il acontourné ça, en le citant? “Oh, nous croyons que les jours desmiracles sont passés. Nous ne croyons pas que des genspuissent recevoir le Saint-Esprit, comme ils l’avaient fait à laPentecôte. Oh, qu’on se fasse baptiser d’une manière ou del’autre, il n’y a pas de différence.” Vous voyez le diable? Vousvoyez ses tactiques? “Eh bien, si le médecin t’a dit que tu nepouvais pas te rétablir, ça règle la question.”212Bon, ce n’est pas que je mette en doute, que je ne croiepas le médecin. Le médecin travaille sur le plan de la science.Et le médecin a fait tout ce qu’il pouvait pour sauver la viede cette personne. Et elle ne peut pas être sauvée, parce qu’ilne sait plus quoi faire. Il est au bout de son rouleau. Cethomme est honnête. Mais, maintenant, l’arbre de laconnaissance, c’est bien, mais quand vous arrivez au bout,alors, passez de celui-là à l’Arbre de Vie, et continuezsimplement à avancer. Amen. C’est ça. Il fera l’affaire jusque-là, pas plus loin. Oui.213Maintenant, quelle est la tactique de Satan, là? Qu’est-cequ’il a dit, ici? Maintenant regardez le premier et le_ledeuxième versets. Maintenant je vais_vais lire le premierverset ici, jusqu’à 3.Or le serpent était le plus rusé que tous, qu’aucunanimal des champs que l’Éternel Dieu avait fait; et ildit à la femme : Quoi, Dieu a dit : Vous ne mangerezpas^tout arbre du jardin?</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
34 LA PAROLE PARLÉE214Écoutez-le, maintenant, comme il devient vraimentdésagréable, et comme il_comme il La badigeonne en blanc,cette Parole. Voyez? Il^ Qu’est-ce qu’il essaie de faire?D’entrer dans sa pensée. Voyez? Il lui parle, après que la Paroleavait déjà été fortifiée là.215Maintenant, ne laissez surtout pas Satan fortifier quoi quece soit. Voyez? Gardez la Parole de Dieu fortifiée dans votrecœur. Voyez? Faites pareil, _ maintenant regardez bien, _vous, les Michée.^la femme dit au serpent : Nous mangeons dufruit des arbres du jardin; mais de^Mais du fruit de l’arbre qui est au milieu (le milieu,vous voyez) du jardin, Dieu a dit : Vous n’enmangerez point, et vous n’y toucherez point, de peurque vous ne mouriez.216Voyez-vous, maintenant, ça, c’est la Parole. Elle La lui cite.Maintenant regardez bien.Et le serpent dit à la femme : Vous ne mourrez pointcertainement; [version Darby_N.D.T.]217Vous voyez sa tactique? Voyez? Qu’est-ce qu’il essaie defaire? Ce premier être humain, il essaie d’oindre cette précieusefemme, là, la fille de Dieu, d’incrédulité à l’égard de la Parolede Dieu. Voilà précisément ce qu’il essaie de l’amener à faire.218Voilà ce qu’il essaie de t’amener à faire, ma petite. [FrèreBranham s’adresse de nouveau à la sœur malade._N.D.É.]Voilà ce qu’il essaie de vous amener à faire, chacun de vous, là-bas; vous oindre. Et tout ce que vous avez à faire, là^ Vousavez votre libre arbitre. Maintenant, vous pouvez l’accepter sivous voulez. Mais mettez ça à la porte! Si Ève ne s’était pasarrêtée pendant cet instant-là, pour écouter! Ne vous arrêtezpas, pour quoi que ce soit. Ne vous arrêtez pas.219Quand_quand Élie a dit à Guéhazi, il a dit : “Prends monbâton, va le mettre sur le bébé mort. Et même si quelqu’un teparle, ne lui réponds pas. Si quelqu’un essaie de t’arrêter,continue simplement à avancer.”220Regardez cette femme, quand elle a appelé son serviteur.Elle a dit : “Selle une ânesse et pars, et ne t’arrête même pas,tant que je ne te l’aurai pas dit.” C’est ça. [Frère Branham tapedeux fois dans ses mains._N.D.É.]221Une fois que vous avez le Message, continuez à avancer.Amen. Dites : “Je n’arrive plus à marcher. Non, je m’affaiblis.”Continuez simplement à avancer. Ne vous arrêtez pas. Metteztout de côté, continuez simplement à vous tailler un passage.Frère, vous avez l’Épée à la main, continuez simplement àtrancher.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE35222Je suis allé dans un stade de football, une fois, j’allais yprêcher. Et je me suis arrêté à la porte, j’ai levé les yeux, là-haut, ça disait : “Ce qui compte, ce n’est pas la taille du chiendans le combat, c’est la taille du combat dans le chien.” Alors,voilà ce qui gagne la bataille. Voyez?223Vous dites : “Eh bien, regardez. Regardez toutes lesgrandes églises qui sont contre Ceci.”224Peu m’importe de quelle taille elles sont. C’est lacombativité qu’il y a dans le chien, c’est ça qui compte. C’est lafoi qu’il y a dans l’individu. Si vous êtes un lâche, retournezvous blottir dans votre trou. Mais, frère, si vous êtes un soldat,tenez-vous là, debout. Il y a une bataille qui se poursuit. Il y aun combat entre le bien et le mal. Livrons bataille.225C’est comme Peter Cartwright, il est allé dans une ville, ildisait : “Le Seigneur m’a dit de_de venir faire des réunions deréveil.” Il a loué un vieil entrepôt, il est entré et il s’est mis àfaire le ménage.226Et la grande brute de la ville, avec son pistolet accroché surle côté, il est arrivé. Aux portes^ Quelques-uns disaient :“Qu’est-ce qu’il fait là, ce gars-là?”227Ils disaient : “C’est un prédicateur. Il va faire des réunions,à ce qu’il dit.”228“Eh bien,” il a dit, “je pense qu’il va falloir que j’aille là-bas et que je le jette à la rue, que je le chasse d’ici. C’est tout.On ne veut pas de réunions chez nous.”229Alors il y va, il martèle la porte. Et Peter Cartwright avaitson manteau sur le dos, vous savez, et il lavait les vitres et lesmurs, simplement. Un petit bout d’homme, vous savez.230Le vieux prédicateur s’était moqué de lui, vous savez, parcequ’il mangeait du poulet avec ses mains; et aujourd’hui, c’estl’étiquette, ça, vous savez.231Donc, il lavait les vitres, simplement, et il arrangeait ça. Lagrande brute s’est approchée, il a ouvert son manteau, il avaitson pistolet accroché sur le côté, il a dit : “Qu’est-ce que tufais?”232“Oh,” il a dit, “je lave les vitres.” Et il a simplementcontinué à laver la vitre, vous savez. Il avait un seul but. Dieului avait dit de faire des réunions de réveil. Il continuait à laverles vitres.Il a dit : “On ne permet pas les réunions de réveil par ici.”233Il a dit : “Oh, mais c’est le Seigneur qui m’a dit de_defaire ces réunions de réveil.” Voyez? Il continuait simplement,il faisait sa besogne. Voyez? Voyez?234“Eh bien,” il a dit, “il va falloir que tu_tu comprennes unechose.” Il a dit : “C’est moi qui dirige ici, dans cette ville.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
36 LA PAROLE PARLÉE235Il a dit : “Ah oui?” Et il continuait à laver les vitres, voussavez.236Il a dit : “Avant de faire des réunions de réveil, il faudrad’abord que tu me flanques une raclée.”Il a dit : “Ah oui? Eh bien, c’est la prochaine chose que jevais faire, alors.”237Il a simplement enlevé son manteau. Il s’est avancé, il l’apris par le collet, il l’a jeté par terre, et il a sauté sur lui. Il adit : “Je dois combattre, si je dois régner. Augmente moncourage, Seigneur.” Il lui a administré toute une raclée.Il a dit : “Tu en as eu assez?”238Il a dit : “Oui.” Il s’est relevé et lui a serré la main. Il a étésauvé, ce soir-là, à l’église.239Voilà. [Frère Branham tape deux fois dans sesmains._N.D.É.] Voyez? C’est, prenez la Parole de Dieu, ettaillez-vous un chemin à travers tous les doutes. Vous le voyez?Certainement, c’est ça. C’est le prochain travail à faire, alorsfaisons-le. Exact. La prochaine chose à faire, c’est de medébarrasser de mes doutes : abattez-les. C’est le prochaintravail que j’ai à faire, de me débarrasser de toutes mescontrariétés. Si mes sens me disent : “Eh bien, tu te sens mal”,la prochaine chose à faire, c’est de retrancher cette chose-là.C’est exact.240Vous dites : “Eh bien, vous^ Ils me disent que^ Voussavez, ma conscience me dit, Frère Branham, que je^” Ehbien, autant retrancher cette chose-là. Vous n’irez pas plus loinque ça. Faites simplement le prochain travail que vous avez àfaire. Enlevez votre manteau, dégainez et allez-y rondement.Continuez simplement à avancer. Un seul objectif : “Je vaisgagner.” Amen. “Je ne peux pas perdre. Je vais gagner.” Amen.241Satan oint. Voyez? Quelle est sa première tactique? Quel estle premier endroit qu’il a réussi à obtenir? La pensée. Elle s’estarrêtée un instant, pour écouter ce qu’il disait. “Sans blague,c’est vrai, ça?”242C’est là que bien des jeunes femmes ont commis leurerreur, et que bien des jeunes hommes ont commis leur erreur;exact, ils se sont arrêtés un instant, se sont juste arrêtés uninstant. Combien de fois j’ai vu des cas de divorce et tout, àcause de ça.243“Eh bien, je vous le dis, Frère Branham, il a sifflé commeça, ‘huîîît! huîîîou!’, vous savez, et je me suis arrêtée, et, vrai,je_je ne voulais pas faire ça.”Ah-ha. Voilà.244“Oh, elle, j’étais assis en face d’elle, de l’autre côté de latable. Elle_elle avait de si beaux yeux!” Voyez? Ah-ha. Vous levoyez? C’est ça.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE37245Le diable fait la même chose. “Oh, le médecin m’a dit queje ne pouvais pas me rétablir, alors, je^” Voilà, même chose,voyez-vous, la plus grande bataille qui ait jamais été livrée.246“Eh bien, ils me disent. J’ai vu un tel prétendre qu’il avaitle Saint-Esprit.” Oui, vous avez regardé une espèced’hypocrite. Mais qu’en est-il de ceux qui L’avaient réellement?Ah-ha. Oui. Le diable va vous indiquer une espèce d’appât àcorneille, mais il ne vous montrera pas la vraie colombe. Ah-ha. C’est exact. Ça, il ne vous le montrera pas, il vous aveugleralà-dessus.247Oh, lui aussi, c’est un guerrier, souvenez-vous-en. Maisgrand est notre^ “Celui qui est en vous est plus grand quecelui qui est dans le monde.” Mais tenez-vous à la Parole deDieu; croyez-La, vous, les capitaines de l’armée, ici. Défendezvotre forteresse, frère. C’est exact, restez à votre poste.248Ainsi, il y avait une jeune fille ici, à un moment donné. Ladame est peut-être assise ici, en ce moment. Elle s’appelaitNellie Sanders. L’une des premières fois que j’ai vu un démonêtre chassé. Nous habitions, bon, si je peux seulement vousexpliquer où; c’était à peu près trois rues plus loin, ici, après lecimetière. Et j’en étais à mes débuts comme prédicateur, et jeprêchais ici même, au coin, à une réunion sous la tente.249Et cette jeune fille était l’une des meilleures danseuses.Elle allait à l’école secondaire, ici, et elle et Lee Horn, _beaucoup d’entre vous, de la ville, ici, vous connaissez LeeHorn, ici, il tient la salle de billard, _ alors, ils, elle et LeeHorn, c’étaient les meilleurs danseurs de la région. Lui, il estcatholique. Évidemment, la religion, pour eux, ça ne comptaitpas, et, donc^pour Nellie et les autres. Donc, elle était trèsbonne danseuse, et lui aussi. Et il y avait cette danse qu’ilsappelaient le “black bottom”, et le “jitterbug”, là, et toutesces choses. Et elle était la^ Ces deux-là étaient les meilleursde la région.250Un jour, elle est entrée d’un pas mal assuré, ici, un soir, à laréunion. Là, elle est tombée à genoux, à l’autel, la petite Nellie.Qu’elle soit bénie. Elle est restée là, à l’autel. Elle a levé lamain. Elle pleurait, et les larmes coulaient sur ses joues. Elle adit : “Billy^” Elle me connaissait. Elle a dit : “Je voudraistant être sauvée.”251J’ai dit : “Nellie, tu peux être sauvée. Jésus t’a déjà sauvée,fille. Il faut que tu l’acceptes maintenant, en te fondant sur SaParole.”252Elle est restée là. Et elle a pleuré, et elle a prié, et elle a dità Dieu qu’elle n’écouterait plus jamais les choses du monde.Tout d’un coup, une belle paix, toute douce, a envahi son âme.Elle s’est relevée, en poussant des cris et en louant Dieu, englorifiant Dieu.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
38 LA PAROLE PARLÉE253Et environ six ou huit mois plus tard, elle descendait la rueSpring, un soir.254Bon, elle était toute jeune, elle n’était qu’une adolescente,d’environ dix-huit ans. Elle était venue me voir, et elle disait :“Hope^” Ça, c’était ma femme, celle qui est décédée. Elledisait : “Comme j’aimerais ressembler à Hope et à Irène.” Elledisait : “Tu sais, elles, elles n’ont jamais été dans le monde.”Elle disait : “Le monde laisse son empreinte sur vous.” Elledisait : “J’ai un air dur.” Elle disait : “Bon, j’ai arrêté de porterdu maquillage et tout, mais j’ai un air tellement dur. Même mestraits, de mon visage,” elle disait, “j’ai un air dur.” Elle disait :“Elles, elles ont un air tellement innocent et tendre.” Elledisait : “Comme j’aimerais n’avoir jamais fait ça.”255J’ai dit : “Nellie, le Sang de Jésus-Christ purifie de toutpéché, ma petite. Va ton chemin, crois-le.”256Wayne Bledsoe, beaucoup d’entre vous le connaissent, ici,un de mes amis intimes, pendant des années et des années.C’était un buveur. Et il venait, ici, avec mon frère Edward. Et ils’était enivré, là-bas, dans la rue, alors je l’ai ramassé, parce queles agents de police allaient lui mettre la main dessus. Je l’aiemmené ici. J’étais prédicateur, et j’habitais chez maman etpapa, ici, c’était bien avant que je me marie. Et je l’ai pris, je l’aimis au lit, là. Je dors, je dormais sur un canapé. Il y avait tout untas de Branham, vous savez, nous étions dix. Et alors, nousavions peut-être quatre pièces, et il fallait un peu partager lespièces entre nous. Alors, moi, il y avait un vieux canapé surlequel je couchais. Je l’ai ouvert en tirant, comme ceci, et_et j’aimis Wayne au lit avec moi. Il était ivre, j’avais été obligé de leporter pour l’emmener dans la maison et le coucher.257Et j’étais étendu là. J’ai dit : “Wayne, tu n’as pas honte detoi, comme ça?”258Et il a dit : “Ah, Billy, ne me parle pas comme ça.” Et alorsj’ai imposé ma main. J’ai dit : “Je vais prier pour toi, Wayne.Que Dieu te bénisse.” Il y avait à peu près, oh, je pense, à peuprès, peut-être un an, que j’avais été sauvé.259Et, alors, tout à coup, un_un taxi, la portière a claqué,dehors, et quelqu’un a cogné à la porte, très fort. “Frère Bill!Frère Bill!” [Frère Branham donne quinze coups sur lachaire._N.D.É.]260Je me suis dit : “Bonté! quelqu’un doit être mourant.” J’aibondi vers la porte; j’ai attrapé mon vieux truc, là, j’ai mis çaautour de mon pyjama, comme ceci; j’ai couvert Wayne. Je suisallé à la porte en vitesse.261On aurait dit la voix d’une femme. J’ai ouvert la porte, etcette jeune fille était là à la porte. Elle a dit : “Oh, est-ce queje peux entrer?”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE39J’ai dit : “Entre.” Et, j’allume les lumières.262Et là, elle était en larmes, comme ça, et elle disait : “Oh,Frère Billy, je suis_je suis_je suis fichue! Je suis fichue!”263J’ai dit : “Qu’est-ce qu’il y a, Nellie? Tu as été prised’une_prise d’une crise cardiaque?”264Elle a dit : “Non.” Elle a dit : “Frère Bill, je descendais larue Spring.” Elle a dit : “Vrai, Frère Bill! Vrai, Frère Bill, je nevoulais pas faire de mal. Je ne voulais pas faire de mal.”265J’ai dit : “Qu’est-ce qu’il y a?” Je me disais : “Qu’est-ceque je vais faire avec elle, maintenant?” Je ne savais pas quoifaire. Je n’étais qu’un jeune homme. Et je^266Elle disait : “Oh, Frère Bill,” elle disait, “je ne sais_je nesais_je ne sais vraiment plus où j’en suis.”J’ai dit : “Bon, calme-toi, petite sœur. Raconte-moi toutça.”267Et elle a dit : “Eh bien,” elle a dit, “je descendais la rue, età la salle Redman^” Autrefois, il y avait des soiréesdansantes là-bas, le samedi soir. Et elle a dit : “J’avais deschoses, et je rentrais à la maison pour aller me faire une robe.”Et elle a dit : “J’ai entendu cette musique.” Et elle a dit : “Tusais,” elle a dit, “je me suis arrêtée juste une minute.” Et elle adit : “Ça sonnait de mieux en mieux. Alors je me suis dit : ‘Tusais, il n’y a pas de mal à ce que je reste ici.’”268C’est là qu’elle a commis son erreur, elle s’est arrêtée uninstant. Elle a simplement écouté.269Elle disait : “Eh bien, je vais penser.” Elle disait : “ÔSeigneur, Tu sais que je T’aime, pourtant.” Elle disait : “Tusais que je T’aime, Seigneur. Mais je m’en souviens très bien,de l’époque où Lee et moi, on gagnait toutes les_les coupes, ettout.” Elle disait : “Oh, je me souviens que cette espèce demusique là, avant, elle m’attirait. Plus maintenant.”270Oh-ho, oh-ho! Tu t’imagines que non. Elle te tient, déjà là.C’est ce qu’il veut, c’est assez bon, déjà là. Voyez?271Combien ont déjà connu Nellie Sanders? Eh bien, un bonnombre d’entre vous, je pense. Oui. C’est sûr. Alors, ils_ilsétaient_ils étaient^272Elle a dit, elle a dit : “Eh bien, sais-tu quoi?” Elle a dit :“Peut-être que si je monte les marches, là-bas,” elle a dit,“peut-être que je pourrai témoigner à quelques-uns d’entreeux.”273Oh! Voyez-vous, vous êtes en plein sur le terrain du diable.Restez hors de là. “Fuyez l’apparence même du mal.”274Mais elle est montée, jusqu’en haut des marches, et elle estrestée là quelques minutes. Et tout à coup elle s’est retrouvéedans les bras d’un garçon, sur la piste.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
40 LA PAROLE PARLÉE275Alors elle a repris ses sens. Et elle était là, en larmes ettout, elle disait : “Oh, je suis perdue, maintenant, pour debon.”276Je me suis dit : “Eh bien, je n’en sais pas très long sur laBible, mais je crois que Jésus a dit ceci : ‘En Mon Nom, ilschasseront les démons.’” Je^277Et Wayne s’était dégrisé un peu, et il était assis là, ilobservait. Voyez? Alors j’ai dit : “Maintenant, démon, je nesais pas qui tu es, mais je te le dis maintenant, ça, c’est masœur, et tu n’as pas le droit de la retenir. Elle ne voulait pasfaire ça. Elle s’est juste arrêtée un instant.” Mais c’est quandmême là qu’elle a commis son erreur. J’ai dit : “Mais tu vasêtre obligé de sortir d’elle. Tu m’entends?”278Je le certifie, ô Dieu, au Tribunal du Jugement, ce seraconnu. Cette porte grillagée s’est mise à s’ouvrir et à se fermertoute seule. “Boum-badoum! boum-badoum!” là, à la porte.“Doum! badoum! badoum!” J’ai pensé.Et elle a dit : “Bill, regarde, là. Regarde, là.”Et j’ai dit : “Ouais. Qu’est-ce que c’est que ça?”Elle a dit : “Je ne sais pas.”J’ai dit : “Moi non plus.”279Et la porte faisait “boum-badoum! badoum!”, en sefermant, comme ça. Je me suis dit : “Qu’est-ce qui se passe, ici?Qu’est-ce qui se passe?”280Et j’ai regardé de nouveau, comme ça. Et j’ai dit : “Laisse-la, Satan! Au Nom de Jésus, sors d’elle!”281Quand j’ai dit ça, quelque chose qui ressemblait à uneénorme chauve-souris, longue comme ceci, est sorti de derrièreelle, avec de longs cheveux qui pendaient de ses ailes, et de sespattes, comme ça. Ça faisait : “Oooooh.” Ça s’est dirigé versmoi, à toute vitesse.282J’ai dit : “Ô Seigneur Dieu, que le Sang de Jésus-Christ meprotège de ça.”283Et Wayne a fait un bond, dans le lit, il a regardé. Etc’était là, comme une grande ombre, ça décrivait des cercles,et c’est allé là-bas, c’est descendu derrière le lit. Wayne sortdu lit, et s’enfuit dans l’autre pièce, à toutes jambes. Alors,nous^284J’ai emmené Nellie, je l’ai ramenée chez elle. Je suis revenu,et je ne pouvais pas^285Maman y est allée, elle a secoué les draps et tout. Il n’yavait rien dans ce lit. Qu’est-ce que c’était? Un démon étaitsorti d’elle. Qu’est-ce qui était arrivé? Elle s’était arrêtée uninstant. [Frère Branham donne deux coups sur lachaire._N.D.É.] C’est tout.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE41286Ne vous arrêtez pas du tout. Quand Dieu fait pénétrer SaParole dans votre cœur, prenez simplement cette Épée etcommencez à trancher, et à découper. Alléluia!287“Je n’ai pas le temps d’attendre quoi que ce soit d’autre. Jeviens de traverser, je n’ai pas le temps même de m’installer.”288Il a dit : “Et, bon, prends mon bâton et mets-le sur le bébé.Et si quelqu’un te parle, ne lui parle même pas.”289Si le diable dit : “Hé! tu sais comment tu te sens, là?” Nelui parlez même pas. Continuez simplement à avancer.290Le diable, vous savez, le diable dit : “Mais, sais-tu quoi?Tu sais, un tel, quand il a reçu le Saint-Esprit, tu te souviens,il_il a presque perdu la tête.” Ne lui parlez même pas.Continuez simplement à avancer. Vous ne savez pas ce qu’il enest d’un tel.291Il s’agit de vous et Dieu. C’est exact. Gardez Dieu. Il ointSes serviteurs. Il faut que je me dépêche. Dieu oint Sesserviteurs. Voyez?292Maintenant, il faut que je laisse de côté quelques notes, ici,mais j’aimerais dire ceci. Maintenant écoutez, ici,attentivement.293Petite demoiselle, écoute attentivement, maintenant. [FrèreBranham s’adresse de nouveau à la sœur malade._N.D.É.]294Ici, nous voyons les tactiques du diable. Nous faisonscomment? Maintenant, j’ai beaucoup de passages de l’Écriture,ici, où il est question des prophètes et tout, alors qu’il étaitvenu à eux, et à différentes personnes, partout dans la Bible, etqu’il avait fait la même chose. C’est toujours sa tactique,d’essayer d’amener les gens à être incrédules à l’égard de laParole de Dieu. Écoutez, vous, les soldats de la croix. Quandvous êtes incrédules à l’égard d’une seule Parole de la Bibleécrite de Dieu, vous êtes désarmés.295Tu crois ça, ma petite? [Frère Branham s’adresse denouveau à la sœur malade._N.D.É.]296Vous êtes désarmés. Vous capitulez, espèces de méduses.Revêtez-vous de l’armure complète de Dieu. Amen. Noussommes^en bataille. Ce que Dieu a dit est vrai. “Touteparole d’homme est un mensonge.” Voyez? Mais dès quevous^qu’il vous amène à écouter une seule chose, c’est satactique, vous êtes désarmés.297Combien de choses est-ce qu’il a fallu qu’Ève écoute? Uneseule. Déjà là elle était désarmée. Qu’est-ce que le diable a fait?Tout de suite il est entré, par sa pensée, dans son esprit, et c’estlà qu’elle a été pervertie. Pas vrai? Elle a été pervertie dèsl’instant qu’elle a été désarmée, quand elle a été incrédule àl’égard de la Parole de Dieu. Bien. Ici nous voyons sestactiques.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
42 LA PAROLE PARLÉE298Les soldats de Dieu ont reçu l’ordre de “se revêtir del’armure complète de Dieu”. Pas vrai? [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Maintenant, si vous voulez noter ce passagede l’Écriture, il se trouve dans Éphésiens 6.10 et 13. Voyez?Nous l’avons lu tout à l’heure. C’est notre texte. Bien.Remarquez. “Revêtez-vous de l’armure complète de Dieu.”Nous allons^ Avez-vous quelques minutes? [“Amen.”] Nousallons y revenir, un petit instant. Voyons voir ce qu’estl’armure complète de Dieu. Bien. Commençons au verset 10.Maintenant écoutez attentivement, là. Allons voir l’armurecomplète de Dieu. “Au reste, mes frères^” Maintenant, jesais que je vais^je^299En ce moment, il est midi moins vingt, presque. Je_jene^ Je ne voulais pas vous donner un enseignement trop longaujourd’hui, mais il se pourrait que je_que je n’aie peut-êtrequ’un seul Message encore, avant de partir pour quelques-unsde mes voyages de l’été, vous voyez.300Et, savez-vous quoi? Savez-vous pourquoi je fais ceci? Jevais vous le dire. L’autre jour, j’ai eu un songe. Je n’avais pasl’intention de le raconter, mais il me revient à l’esprit; autant lefaire, une fois que le Seigneur m’en a donné les interprétations.301J’ai rêvé que je m’apprêtais à traverser un grand fleuve, envue d’une œuvre missionnaire. Bon, au départ, j’étais là avecma femme^302Et combien ont déjà connu George Smith, six-secondSmith, ici, en ville? George Smith, son fils est policier, ici. Il, lepauvre George, maintenant il est alcoolique. Mais c’était l’undes meilleurs boxeurs. C’est lui qui m’a donné monentraînement, avant même d’aller au Y.M.C.A. et partout. C’estlui qui nous entraînait, à l’époque. Et il était rapide, trèsrapide. Il était seulement un poids mi-moyen, à cent quarante-cinq livres. Et il m’entraînait. À l’époque, il se tenait là, et avecson poing, comme ça, il pouvait me frapper en plein estomac, ilme soulevait, j’étais appuyé contre le mur, voyez-vous, mais, etça ne me dérangeait pas. Il m’avait tellement entraîné, c’étaitun entraînement, tout simplement.303Et donc, je_j’ai rêvé, l’autre nuit, que j’ai vu six-secondSmith. Or, ce n’était pas une vision. C’était un songe. Et j’ai vusix-second Smith, des jeunes gens l’affrontaient, à la lutte. Etil, ce vieil homme, d’environ, oh, je pense^ J’ai cinquante-deux ans. Il a environ cinquante-huit, soixante ans. Aucun deces jeunes-là n’arrivait à le toucher, d’aucune manière. Il lesimmobilisait, mais alors complètement, comme ça, il lesterrassait et il les retenait là avec sa main.304J’ai pensé : “C’est étrange.” J’ai pensé que ma femme étaitavec moi, et j’ai dit : “C’est étrange.” J’ai dit : “Sais-tu quoi,Meda? Autrefois, c’était mon entraîneur.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE43Elle a dit : “Je_je me souviens de ça, que tu m’en aiesparlé.”305J’ai dit : “Oui monsieur. Grâce à son bon entraînement, j’aigagné quinze combats professionnels, ensuite je me suis retirédu_du métier; pour prêcher l’Évangile.306Au même instant, ça s’est transformé, et je me mettais enroute pour traverser une_une étendue d’eau. Mais, comme j’yallais, j’y allais dans une embarcation à moteur. J’ai jeté uncoup d’œil, et il y avait deux de mes frères, assis là, dans uncanot, ils se préparaient à partir avec moi. J’ai dit : “Vous nepouvez pas faire ça, les frères. Non-non. Je dois y aller seul.”307Et le batelier est arrivé, il a dit : “Voici une embarcationpour toi”, un canot en plastique très blanc.J’ai dit : “Non. Non-non. Pas ça.”308Il a dit : “Eh bien, avec celui-là, tu pourras faire ducinquante milles à l’heure [80 km/h_N.D.T.] en montant danscette direction-ci.”J’ai dit : “Mais il faut que je traverse dans cette direction-là.” Voyez?“Eh bien,” il a dit, “vas-y avec ces gars-là.”309J’ai dit : “Ce ne sont pas des bateliers. Ils ne s’yconnaissent pas assez. Ils sont emballés. Ils ne peuvent pastraverser ça. Ils vont se noyer là-bas, tous les deux. Ils nepeuvent pas, vraiment pas.”Et il a dit : “Es-tu^peux-tu te fier^?”310J’ai dit : “Écoute, je_je m’y connais plus qu’eux enbateaux, et moi, je n’essaierais pas de traverser avec ça, rienqu’avec ce genre de matériel là.” J’ai dit : “Il faut absolumentune embarcation à moteur pour traverser ça.” J’ai dit : “Ilfaudra quelque chose de plus puissant que ça.”311Et je l’ai vu tourner le regard vers l’un des frères, il a dit :“Es-tu batelier?”Les frères ont dit : “Oui.” Voyez?J’ai dit : “C’est faux.”312Et le batelier est revenu. Il a dit : “Je vais te dire quoifaire.” Il a dit : “Ils t’aiment. Ils croient en toi. Mais,” il a dit,“si tu essaies de traverser dans l’embarcation à moteur, ilsessaieront de te suivre dans ce canot. Ils mourront tous lesdeux, tu vois.” Il a dit : “Ils ne peuvent pas te suivre.”Et j’ai dit : “Eh bien, que dois-je faire?”313Et ce batelier, au quai, il a dit : “Retourne là-bas.” Il adit : “Il n’y a qu’un seul petit magasin dans tout ce pays, unseul petit magasin. Et tu n’as qu’à y emmagasiner des</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
44 LA PAROLE PARLÉEprovisions en abondance,” il a dit, “et ils resteront ici. Ils_ilsresteront ici, pendant que tu seras_pendant que tu seras parti.Mais”, il a dit, “il faudra que tu emmagasines des provisions.”314Et là j’en commandais de toutes sortes, des choux, et desnavets, et des radis, et tout, et je les entassais là-dedans,comme ça. Alors je me suis réveillé.315Je ne savais pas de quoi il s’agissait, mais maintenant je lesais. Voyez-vous, nous emmagasinons les provisions, frères.Cette vie en est une où vous devez marcher seul.316Leo, tu te rappelles le songe que tu as eu, quand tu es venuici, la première fois? [Frère Leo Mercier dit : “Amen.”] Ausujet de la pyramide, et tu pensais pouvoir monter jusque-là.J’ai dit : “Leo, aucun homme ne monte jusqu’ici. C’est Dieuqui doit placer un homme ici. Tu as atteint toutes les hauteursqu’on peut atteindre physiquement.” J’ai dit : “Tu ne peux pasvenir ici, Leo. Tu vois? Retourne en bas. Contente-toi de direaux gens que cela vient de Dieu.” Voyez? Voyez?317C’est quelque chose sur lequel vous_vous ne pouvez pascompter, si bons que soient les frères et les sœurs, et mon égliseet tout, et si bonnes que soient les autres églises, et les frères,partout.318Or, je ne peux pas me tenir loin de l’église du dehors.Quelqu’un dira : “Eh bien, pourquoi est-ce que vous allez là-bas, avec ces gens, les trinitaires, et tous les ceci, cela et autrechose, et les unitaires, et ceux du Nom de Jésus, et tout ce qu’ily a d’autre là-bas? Pourquoi vous impliquez-vous avec eux,pour commencer?” Ils sont à moi. Quoi qu’ils aient fait, ils sontà moi. Ma chaire, c’est eux.319Quand Israël avait fait le mal, à un point tel que Dieu avaitmême dit à Moïse, Il avait dit : “Sépare-toi. Je vais former unenouvelle_nouvelle tribu avec toi.”320Moïse s’est jeté en travers du chemin, il a dit : “Avant deles prendre, eux, prends-moi.”321Quoi qu’ils aient pu faire, c’est à eux que j’ai été envoyé. Ilenvoie une Lumière, pas pour qu’Elle brille où il y a de laLumière. Où il y a des ténèbres, c’est là que la Lumière est à Saplace. Et vous devez aller vers les gens. Vous devez prendreposition à côté d’eux quand même, vous devez le faire, malgréleur erreur.322Israël était dans l’erreur, dans l’erreur au possible. Ilsétaient tellement dans l’erreur que Dieu a abandonné leur cas.Mais Moïse, je me suis toujours demandé comment cette chose-là avait pu arriver, mais c’était l’Esprit de Christ en Moïse.Voyez?323Voyez-vous, nous sommes tous dans l’erreur. Il a prisposition pour nous tous, quand nous, nous étions dans l’erreur.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE45324Peu importe combien ils sont dans l’erreur, ne coupons pasla communion, et ne nous dissocions pas de quoi que ce soit.Tant que nous pouvons gagner une âme, allons-y, comme ceci,“prudent comme le serpent, simple comme la colombe”, voyez-vous, et essayons de gagner toutes les âmes que nous pourrons.325Alors, c’est ce que je dis, ce matin, il s’agit d’emmagasinerde la Nourriture. D’emmagasiner de la Nourriture, pour quevous ayez de quoi manger, pour que vous ayez de quoi festoyer.Allez La chercher sur vos bandes. Asseyez-vous à la fraîche,dans la chambre. Peut-être qu’après que je serai parti depuislongtemps, vous vous souviendrez encore que ces choses sontvraies. Asseyez-vous dans votre chambre, et écoutez. Voyez?Ceci, c’est la Nourriture, l’emmagasinage, dans le magasin. Jene sais pas où mène le voyage. Mais où que ce soit, c’est Lui quiconduit, Il sait où; moi pas. Je ne fais que suivre.326Maintenant, qu’est-ce qu’il a dit, ici, maintenant? Écoutezattentivement.Au reste, mes frères, fortifiez-vous dans le Seigneuret dans la puissance de sa force;^fortifiez-vous^dans la puissance de sa force;Revêtez-vous de l’armure complète de Dieu, afin quevous puissiez tenir ferme contre les artifices dudiable :Car notre lutte n’est pas contre le sang et lachair,^De tirer des coups de feu et de se donner des coups decouteau, voyez-vous, ce n’est pas ça.^mais contre les principautés, contre les autorités,contre les dominateurs des ténèbres de ce siècle,^327“Les dominateurs des ténèbres.” Qui domine le monde? Lediable. Certainement. Toutes ces choses qui ont cours, toutesces chose impies qui ont cours, un peu partout ici, et cesgouvernements, et tout le reste, de qui s’agit-il? Tout ça, c’estdu diable. La Bible l’a dit. Le diable contrôle les États-Unis.Le diable a contrôlé l’Allemagne. Le diable contrôle toutes lesnations du monde. Je vais y venir, dans quelques minutes, là, etnous allons voir s’il contrôle, oui ou non. Alors, tous lesroyaumes qui ont jamais existé, et qui existeront jamais,jusqu’à ce que Dieu établisse Son royaume à Lui, ils sontcontrôlés par le diable.328Bon, je ne veux pas dire par là que tous ceux qui en fontpartie sont du diable. Il y a des hommes saints qui occupentdes_des fonctions au gouvernement.329Il va y en avoir un, ici, dans quelques soirs, juste ici, pourprojeter un film ici, avec Frère Arganbright, à la salle, ici. Il aété diplomate pour environ cinq Présidents, Frère Rowe. Et il</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
46 LA PAROLE PARLÉEest^ Il sera ici, je pense que c’est vers la deuxième semained’avril. Frère Neville va l’annoncer. Et c’est un hommeformidable.330Il disait parler huit langues différentes, je crois. Maisquand il a reçu le Saint-Esprit, il n’avait pas la langue qui luipermettrait de parler au Seigneur, alors le Seigneur lui en asimplement donné une, disait-il, pour qu’il Lui parle dans cettelangue-là. Il lui en a donné une nouvelle, qu’il n’avait encorejamais employée. Bien.^la puissance spirituelle de méchanceté qui estdans les lieux célestes.C’est pourquoi^331Maintenant écoutez, vous, tous les soldats, là, juste avantque nous commencions la ligne de prière.^prenez votre^prenez l’armure (c-o-m-p-l-è-t-e)complète (pas juste une partie)^l’armure complètede Dieu, afin que, au mauvais jour, vous puissiezrésister,^Ça, c’est le jour où nous vivons.^et, après avoir tout surmonté, tenir ferme.Tenez donc ferme^332Amen. Vous saisissez ça? Tu vois, ma petite? [FrèreBranham s’adresse de nouveau à la sœur malade._N.D.É.]Quand vous avez fait tout ce que vous pouviez pour tenirferme, alors tenez ferme. Ne bougez pas.Tenez donc ferme, ayant ceint vos reins^333Écoutez ceci. Écoutez. Vous savez ce que c’est, ça. “Vosreins.” C’est la partie de la ceinture, ici, voyez-vous.^ceint vos reins de la vérité,^334La Vérité, qu’est-ce que c’est? La Parole de Dieu. C’estexact. “Ta Parole est la Vérité.” Bien.^et ayant revêtu la cuirasse de la justice,335C’est-à-dire, de “faire ce qui est juste”. Vous avez la Parolede Dieu en vous, vous faites ce qui est juste. “La cuirasse de lajustice.”Et ayant chaussé vos pieds de la préparation del’Évangile de paix;336Que vous alliez n’importe où, à n’importe quel endroit, àn’importe quel moment, vos pieds sont chaussés de l’Évangile.Voyez? Et regardez :Par-dessus tout, par-dessus tout cela, prenez lebouclier de la foi,^337Ça, c’est celui qui fait tomber les dards, voyez-vous, “lebouclier de la foi.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE47^par lequel vous pourrez éteindre tous les dardsenflammés du méchant.Prenez aussi le casque du salut,^338Ça, c’est l’âme^la pensée_la pensée, ici, la tête, ça couvrela tête.^et la_et l’épée de l’Esprit, qui est la parole deDieu. [version Darby_N.D.T.]339Ce casque va vous permettre de faire quoi, qu’est-ce qu’ilfait? C’est une protection. Un casque, c’est fait de quoi?D’airain. L’airain, on ne peut même pas le tremper; dur, plusdur que le fer. Un casque d’airain, (le quoi?) le salut, laconnaissance, de savoir ceci : “Ma guérison vient de Dieu. Monsalut vient de Dieu. Mon expérience est conforme à Sa Parole,et non à la conception qu’en ont les églises; à la Parole!” Amen.Voilà. Recouvert, d’une protection, le casque du salut, de ladélivrance. Prenez ça, et ensuite allez de l’avant. Oh,maintenant, maintenant, c’est ce que nous sommes censés faire.L’armée de Satan^340Maintenant regardez bien, maintenant, nous^ Il fautvraiment que je me dépêche, mais il faut que je_j’inclue ceci.341L’armée de Satan apporte des maladies. C’est ce que Satanest, il est un destructeur. Satan, le royaume entier de Satan,c’est la maladie, la mort, et le chagrin, et les contrariétés, etl’inquiétude, tout ça vient de Satan.Dieu, c’est la Vie, la foi, la joie, la paix, de ce côté-ci. Voyez?342Or, ce sont ces deux grandes forces-là qui s’affrontentmaintenant même. Elles se battent. Elles se battent ici même,dans ce bâtiment, maintenant même. Elles se battent, jouraprès jour, avec vous, chacune de ces forces.343Satan, qui vous suit partout, cet imposant Goliath, àl’allure très royale, très sacerdotale, qui cherche à vousflanquer la trouille. Il est dans son droit, mais Dieu^344Vous êtes fortifiés, amen, avec l’Évangile, avec la Parole dela Vérité qui entoure vos reins. Gloire! Prédicateur, voilà ceque c’est. Le casque du salut; le bouclier de la foi; et l’Épée à lamain, vous La brandissez! “Satan, je marche à ta rencontre. Tumarches contre moi au nom de la science. Tu marches contremoi au nom de_de la culture. Tu marches contre moi au nomde l’organisation. Tu marches contre moi au nom de ceci, celaou autre chose. Moi, je marche contre toi au Nom de l’Éternel,le Dieu d’Israël. Je viens t’affronter. Retire-toi!” La mort elle-même ne peut même pas rester là. Découpez un trou dedans.C’est exact.345L’armée de Satan apporte des maladies, et l’armée de Dieua reçu la commission de les chasser. Amen. Voilà. Chaque foisque Satan en lance, en lance sur vous, l’armée de Dieu doit lechasser. Amen. Chasser!</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
48 LA PAROLE PARLÉE346Ça, c’est la technique même que Dieu a employée. Satan aemployé l’armée de la destruction, pour être incrédule à l’égardde la Parole de Dieu, et établir pour lui-même un royaume quisoit meilleur que celui de Michel, et Dieu l’a chassé.347La méthode de Dieu, c’est de chasser le méchant. Derenverser le raisonnement. De renverser la superstition. Derenverser l’inquiétude. De renverser les maladies. De renverserle péché. Amen. Vous êtes au-dessus de cela, ressuscités en Jésus-Christ, assis dans les lieux Célestes, avec tous les démons sousvotre pied. S’il cherche à se mettre le nez là-dedans, qu’est-ce^348Vous savez, vous êtes morts. Votre vie est cachée. Mort,qu’est-ce que c’est? Vous êtes morts à vos sens. Vous êtes morts àvotre conscience. Votre propre volonté humaine qui dirait : “Ehbien, je pense que je^” Morts à votre raisonnement. Morts àtoutes ces choses. Et vous êtes ensevelis au Nom de Jésus-Christ,et ressuscités avec Lui. Et partout où Il est, vous y êtes aussi.349Qu’est-ce qui s’est passé quand ceux-là, un de ces douteurs-là est arrivé dans le Ciel? Dieu l’a chassé. Et qu’est-ce qu’Il a ditaux soldats qui sont ressuscités en Christ? “Quand un démon seprésente, mettez-le à la porte. Chassez-le.” [Frère Branham tapedeux fois dans ses mains._N.D.É.] Quand Jésus a entraîné Sonarmée, et qu’Il leur a donné la commission, jusqu’aux extrémitésdu monde : “Allez par tout le monde, prêchez l’Évangile à toutela création. Celui qui croira et qui sera baptisé sera sauvé; celuiqui ne croira pas sera condamné. Voici les signes quiaccompagneront les croyants, Mes soldats. En Mon Nom, ilschasseront les démons; ils parleront de nouvelles langues; s’ilssaisissent des serpents ou boivent des breuvages mortels, cela neleur fera pas de mal; s’ils imposent les mains aux malades, lesmalades seront guéris.”En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.350“J’ai été crucifié avec Lui; et si je vis, ce n’est plus moi qui vis,c’est Lui qui vit en moi.” La Parole qui ouvre la marche, Dieu quiretranche, avec Son Épée aiguë, à deux tranchants.351Ce n’est pas étonnant, là, quand Grant s’est emparé deRichmond, et que cette petite femme du Sud a vu Grant faire sonentrée, elle a été saisie par l’inspiration. Et elle a dit :Mes yeux ont vu la gloire de la venue duSeigneur;Il foule la vendange, là où les raisons de lacolère sont gardés;Il a délié l’éclair fatidique de Son épéeterrible et rapide;Ses troupes continuent à aller de l’avant.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE49352Amen. Comment Grant s’est-il emparé de Richmond?Aussitôt qu’il est arrivé là. Amen. C’est comme ça qu’il s’estemparé de Richmond.353C’est comme ça que les soldats de Dieu s’emparent dupéché, de la maladie : aussitôt qu’ils arrivent là. Amen. C’estde cette manière qu’ils vainquent leurs doutes, et leurs peurs,et tout. Quand l’un d’eux s’élève, ils l’abattent. “Écarte-toi duchemin!” Oh! la la! C’est ça. Dieu les chasse, comme Il l’a faitdans le Ciel. Notre grand Capitaine en chef nous a montrécomment faire. Amen. [Frère Branham tape une fois dans sesmains._N.D.É.]354Roy Roberson et Frère Funk, beaucoup d’entre vous, lesvieux vétérans, ici, vous savez ce qu’est un vrai capitaine.355Une fois, je^ce petit service des pompiers deJeffersonville d’ici. Le feu avait pris chez Pfau. Et là le servicedes pompiers de Jeffersonville était là-bas, et le capitaine allaitet venait, il disait : “Envoyez un peu d’eau ici, en haut.” “Pss-pss-pss-pss!”, comme un petit tuyau d’arrosage, là. Voilà ceuxde Clarksville qui arrivent : “Envoyez un peu d’eau par ici.”“Pss-pss-pss!” Toute la bâtisse de Pfau a brûlé.356Ils ont fait venir Louisville. Voilà des hommes solidemententraînés qui arrivent. Oh, comme ces sirènes retentissaient,là!357Et les capitaines en chef qui étaient là, de ces services depompiers, ils disaient : “Envoyez un peu d’eau ici, en haut.Envoyez un peu d’eau par ici.” Des hommes inexpérimentés.358Frère, aussitôt que la voiture s’est immobilisée, qui était enhaut de l’échelle? Le capitaine. Quand on a hissé l’échelle, il estmonté avec. Quand il est arrivé à la fenêtre; il n’était même pasencore arrivé à la fenêtre, qu’il a pris sa hache et l’a lancéepour défoncer la fenêtre, et il a dit : “Venez, les gars!” Et lefeu s’est éteint en quelques minutes. Un capitaine!359Ce n’est pas un capitaine qui dit : “Envoyez un peu d’eaupar ici. Essayez un peu par ici.”360Mais : “Venez, les gars!” Amen. Il a ouvert le chemin. Ilnous a montré comment faire.361Je me suis dit : “Ce service des pompiers là, eux sontsolidement entraînés, ils ont éteint ce feu en quelquesminutes.” Pourquoi? Il y avait là un capitaine qui savait cequ’il faisait. [Frère Branham tape une fois dans sesmains._N.D.É.]362Frère, parlez de votre théologie, autant que vous voudrez.Vos dénominations faites de main d’homme, vos organisations,amusez-vous avec ça.Moi, j’ai un Capitaine en chef qui m’a dit comment faire.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
50 LA PAROLE PARLÉEVous dites : “Eh bien, si je peux en sentir l’odeur, ressentirquelque chose.” Oh, quel non-sens!363Voici la manière dont le Capitaine en chef a dit deprocéder, dans Luc, au chapitre 4. Je n’ai pas le temps de lelire. Lisez-le vous-mêmes. Bien. Luc, au chapitre 4, à partir duverset 1.364Il n’a jamais dit : “Bon, Je vais vous dire. Vous allez parici, et vous formez une grande organisation. Vous choisissezdes surveillants, et des diacres, et, ou vous choisissez descardinaux, et des évêques, et vous allez chercher ceci.” Il n’ajamais dit ça.365Quand Satan L’a affronté, il a dit : “Maintenant Tu asfaim. Change ces pierres en pain.”Il a dit : “Il est écrit^”366Il a dit : “Ici, nous allons Te transporter ici, en haut, et Temontrer quelque chose._ Mais il est écrit^_ Je ferai ceci, si Tu le fais._ Il est écrit^”367Voilà comment le Capitaine en chef a dit qu’il fallaitprocéder. Comment procéder, sœur? “Il est écrit : ‘S’ilsimposent les mains aux malades, les malades seront guéris.’”“Il est écrit : ‘En Mon Nom, ils chasseront les démons.’” Amen.Qu’est-ce? “Il est écrit!” Voilà les ordres du Capitaine. “Il estécrit : ‘Celui qui écoute Mes Paroles, et qui croit à Celui quiM’a envoyé, a la Vie Éternelle.’ Il est écrit! Il est écrit! Il estécrit!” Voilà les_voilà les ordres. Voilà le soldat. Voilà lamanière. Voilà l’artillerie que nous mettons en avant.368Qu’est-ce qu’il a fait? Il s’est avancé tout droit vers unGoliath. Il a montré^ Comment David a-t-il montré à unearmée la manière de procéder? Comment un David a-t-ilmontré à Israël la manière de procéder? David, ça veut dire“bien-aimé, sauveur”. Voyez? Comment David a-t-il procédé?Il a dit : “Voici la manière de procéder. Faites confiance à laParole du Seigneur.”369Et Goliath s’est présenté là, en disant : “Sais-tu quoi? Jevais te piquer au bout de cette lance, et je vais te donner enpâture aux oiseaux.”370Il a dit : “Tu marches contre moi en organisation. Tumarches contre moi en savant moderne. Tu marches contre moiavec ton énorme épée de quatorze pieds [4,25 m_N.D.T.]. Tumarches contre moi avec un casque d’airain, et avec unbouclier, une pièce que je ne pourrais même pas soulever deterre. Tu marches contre moi en guerrier entraîné. Tu marchescontre moi avec doctorat en philosophie, et doctorat en droit,</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE51et encore doctorat en droit. Tu marches contre moi avec toutesces choses. Mais moi, je viens au Nom de l’Éternel, le Dieud’Israël, et aujourd’hui je vais te couper la tête de sur lesépaules.” Amen. Cette espèce de petit poireau qui est alléattaquer ce géant, mais il savait à quoi s’en tenir.Israël, ils étaient tout tremblants, là : “Oh, le pauvrepetit.”Goliath a dit : “Je vais te montrer ce que je vais faire.” Etil s’est avancé là.371Il avait la f-o-i [en anglais : f-a-i-t-h _N.D.T.], voyez-vous,e-n J-é-s-u-s, cinq cailloux, cinq pierres. Une petite pierre, là,pour commencer. Il l’a fait tournoyer, comme ça, le Saint-Esprit s’est saisi de ce caillou, et voilà, il est parti. Goliath aété terrassé. Voilà la manière de procéder.372Voilà la manière, ce dont Jésus a parlé, ce qu’Il a dit.“Maintenant, si vous, les frères, qui allez partir sur le champde travail, si vous voulez savoir comment vaincre ces démons,je vais vous montrer comment procéder.”373Satan a dit : “Je vais marcher contre toi,” _ Goliath, _ “jevais Te montrer ce que je peux faire. Tu as faim. Si Tu es leFils de Dieu, je Te mets au défi. Tu dis que Tu es le Fils deDieu. Je Te mets au défi. Si Tu es le Fils de Dieu, change cespierres en pain. Mange; Tu as faim. Et si Tu es le Fils de Dieu,Tu as le pouvoir de le faire.”374Il a dit : “Mais il est écrit, là : ‘L’homme ne vivra pas depain seulement.’” Oh, voilà comment le Capitaine en chef aprocédé.Il L’a placé sur le haut du temple. Il a dit : “Si Tu Te jettesen bas,” il a dit, “Tu sais qu’il est aussi écrit^”375Il a dit : “Oui.” Il a dit : “Et il est aussi écrit : ‘Tu netenteras pas le Seigneur, ton Dieu.’” Voyez-vous le nom qu’IlS’est donné? “Le Seigneur, ton Dieu.” Oui. “‘Tu ne tenteras pasle Seigneur, ton Dieu’, ça aussi, c’est écrit, comme ça.” Voyez?Oh! la la!376Qu’est-ce qu’il a fait? Il l’a vaincu, par la Parole de Dieu.La tactique du diable, c’est de vous amener à être incrédules àl’égard de la Parole de Dieu. Et le Capitaine en chef dit :“Prenez la Parole de Dieu, et passez à l’action. En Mon Nom,ils chasseront les démons.”377Oh, Satan, leur capitaine en chef à eux, oh, oui, vous savez,il y a de ces dénominations qui essaient de vous faire croirequ’il a le sabot fourchu, et la queue fendue, et toutes ceschoses. N’allez pas croire ça. Il n’est pas comme ça. Nonmonsieur, frère. C’est un fin renard. N’allez pas croire qu’il aça. Ils font ça rien que pour vous épouvanter. Le diable, cen’est pas ça. Le diable n’a pas de sabot, pour commencer; j’ai</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
52 LA PAROLE PARLÉEde gros doutes là-dessus. Il est un esprit, tout simplement. Lediable est un esprit. Il n’a pas de sabots fourchus et tout,comme on essaie de le dépeindre. Non, non.378Mais il est sage. Frère, c’est un homme très sage, instruit onne peut plus, il l’a toujours été, dans la sagesse du monde. Oh,oui. Il est beau. Il a organisé son armée avec la sagesse dumonde, au point que, frère, ne va pas essayer de_essayer detenir tes propos. Tu as intérêt à savoir de quoi tu parles, quandtu affrontes un de ces gars-là, qui disent : “Les jours desmiracles sont passés.” Non, il n’a pas_il n’a pas de sabotfendu. Il est, oh, il est_il est_il est frais sorti du séminaire. Il ades manières raffinées, frère. Je vous assure qu’il estintelligent : doctorat en philosophie, doctorat en droit,Q.U.S.T, et tout le reste. Voyez? Il a tout ça, il est intelligent aupossible. Sage, bien sûr, c’est un serpent, le plus sournois detous. Les cheveux bien lissés, frère, et, je vous assure, habillé,pas un faux pli dans son veston. Intelligent, sage et rusé aupossible. C’est exact.379Ne vous aventurez pas sur son terrain, à moins de savoir dequoi vous parlez. C’est exact. Oh, mais nous connaissons sesvieilles_ses vieilles tactiques. Nous savons ce qu’il essaie defaire : nous amener à être incrédules à l’égard de la Parole deDieu.380Il n’a pas de sabots fourchus. Non, non, non. Bon, nousvoyons que, s’il n’a pas de sabots fourchus, alors, il doit êtreautrement. C’est un fin renard. Lui, c’est la sagesse, il estinstruit, organisé. Frère, il a formé son armée comme ça.381Regardez, une fois, là-bas en Suisse. Je n’arrive plus àm’arrêter, nulle part, les amis. Il y a une_une^ Là-bas enSuisse, il y a eu cette armée allemande qui est arrivée,mar-^avec ces étrangers qui entraient. Mais, on aurait dit unmur de briques; tous les hommes bien entraînés, toutes leslances pointées, comme ceci, huit ou dix pieds [2,4 ou 3m_N.D.T.] en avant. Et ils marchaient sur les pauvres petitsSuisses, là-bas; eux, qu’est-ce qu’ils avaient? Ils s’étaient armésdes_des lames de leur faucilles, de bâtons et de pierres, et ilsse tenaient là. Ils les avaient refoulés. De l’autre côté de lacolline, il y avait leurs maisons. Et là l’armée suisse marchait àleur rencontre. Ils ne leur avaient rien fait. Ils sont toutsimplement entrés et se sont emparés de leur pays.382Cette enfant, qu’a-t-elle donc fait, elle n’est qu’unegamine? C’est Satan, voilà qui c’est, il lui enlèverait la vie s’ille pouvait. Certainement. C’est lui, ça; prématurément. Voyez?383Les Suisses n’avaient rien fait. C’étaient de braves gens. Ilsessayaient de défendre leurs maisons, ils se tenaient seulementlà pour se défendre. À un moment donné, quelqu’un du nom</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE53d’Arnold de Winkelried. Il y avait cette armée qui approchait.Ils étaient entourés de toutes parts. Ils disaient : “Qu’est-ceque nous pouvons faire?”384Partout, des masses d’hommes, solidement entraînés. Voilàcomment Satan procède. Solidement entraîné, sa lance pointéebien en avant, chaque homme marchant au pas; un, deux; un,deux; ils marchaient sur cette petite armée. Ils n’avaientqu’à_qu’à continuer à marcher, c’est tout ce qu’ils avaient àfaire, et ils les embrocheraient tous, avec les épées, les lances,les transperceraient ainsi d’un bout à l’autre. Ç’aurait été la finde l’armée suisse. Ça se serait arrêté là. Juste de l’autre côté dela colline, il y avait leurs maisons et leurs bien-aimés. Leursfemmes, ils auraient abusé d’elles, les auraient violées, et leursjeunes filles, et ils auraient tué leurs enfants, incendié lesmaisons, et tout, pris la nourriture, le bétail et tout; ils seraientrepartis. Ils en étaient là.385Qu’est-ce qui s’est passé? Quelqu’un du nom d’Arnold deWinkelried a été saisi par l’inspiration. Il a dit : “Hommes dela Suisse, aujourd’hui je meurs pour la Suisse.” Amen.“Aujourd’hui je meurs pour la Suisse.”Ils ont dit : “Qu’est-ce que tu vas faire?”386Il a dit : “Vous n’avez qu’à me suivre et à combattre avectout ce que vous avez.” Il s’est tenu là; il a laissé tomber salance, un petit bâton qu’il avait à la main, comme ça. Et il s’estécrié, les mains en l’air, comme ça, et il a couru dans leurdirection, en criant à tue-tête : “Place à la liberté!” Il a couruà toute vitesse, tout droit vers l’armée. Et, alors, il a attrapétoutes les lances qu’il a pu, et il les a enfoncées dans sapoitrine, comme ça, et il est mort.387Il leur avait dit, avant de partir. Il avait dit : “Il y a unepetite maison là-bas, une épouse et des petits, que je laissederrière moi, une petite maison que je viens d’acheter.” Et ildisait : “Je_je les aime, mais aujourd’hui je meurs pour laSuisse. Il donne ma^” Il disait : “Je donne ma vie poursauver le pays.” C’était un héros. Ils n’ont pas eu une seuleguerre depuis. Avec ça, ç’a été la fin.388L’armée a été mise en déroute, devant un tel déploiementd’héroïsme, si bien qu’il n’y^ L’armée_l’armée était dansune telle confusion. Les Suisses ont fait rouler des pierres sureux, et les ont chassés du pays; et ils n’y sont jamais retournés,depuis. Il y a des centaines d’années de ça. Voyez? Pourquoi?Ç’a été un haut fait.389Mais, oh, frère, un jour, alors que l’ignorance, lasuperstition, le doute, les contrariétés et les peurs, avaientcoincé le peuple de Dieu, il y a eu Quelqu’un du Nom deJésus-Christ : “Aujourd’hui Je meurs pour le peuple.” C’estexact.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
54 LA PAROLE PARLÉE390Qu’est-ce qu’il avait dit à son armée? “Suivez-moi, etcombattez avec tout ce que vous avez. Si vous avez unemassue, combattez avec une massue. N’ayez pas peur. Vousavez un bâton, combattez avec un bâton. Vous avez une pierre,combattez avec une pierre, quoi que vous ayez.”391Voilà ce que dit notre Capitaine en chef aujourd’hui. [FrèreBranham tape deux fois dans ses mains._N.D.É.] “J’ai pris laParole de Dieu, et J’ai vaincu le diable et sa puissance.” Il l’adéchiqueté, amen, avec cette Parole. Maintenant, quoi quevous ayez, si vous n’avez qu’une seule Parole : “L’Éternel, tonDieu, qui te guérit”, coupez-le. Suivez. Amen. Suivez notreCapitaine. Oui monsieur. Il l’a coupé en morceaux.392Satan, avec ses beaux grands royaumes, et plus de beauté,et tout, très à la page. Ça n’a rien à voir avec nous. C’est exact.Il est toujours le plus rusé de tous les animaux des champs. Ouimonsieur. Jésus a dit que les enfants de ce siècle étaient plussages que les enfants du Royaume de Dieu.393Alors, ces deux grands conflits. Nous allons^je dois^ilfaut terminer. Ces deux grands conflits s’affrontentmaintenant même. Maintenant même, c’est l’heure où lamaladie et tout, ont frappé le monde, à un point tel que lamédecine ne sait plus quoi faire, que personne ne sait plusquoi faire. Il n’y a rien, et_et simplement, nous^ Etl’armée, la petite armée de Dieu, a été coincée, et tout. Frère,il est temps qu’on ait un autre Arnold de Winkelried. Il esttemps, temps qu’un autre homme de Dieu s’avance. Il esttemps qu’un Élie paraisse. Il est temps qu’il se passe quelquechose.394L’armée de Dieu, fermez votre pensée. Ne vous arrêtez pasun seul instant, pour penser à ce que le diable peut bien avoir àvous offrir par le moyen de vos sens. Mais, souvenez-vous, laParole de Dieu ne peut jamais faillir.395Ces deux grandes armées! Quand l’ennemi viendra commeun fleuve, comme il vient aujourd’hui, qu’est-ce que Dieu a ditqu’Il ferait? “L’Esprit de Dieu lèverait un étendard contre lui.”Êtes-vous l’un d’entre eux? Oui monsieur.396Il nous est enseigné, dans Jacques 4.7, _ je n’ai pas le tempsde le lire, Jacques 4.7, _ de “résister au diable, et” il ne ferapas seulement s’éloigner, mais “il fuira”. “Résister au diable.”Comment résister au diable? De la même manière que notreCapitaine en chef nous a dit de le faire. Prenez la Parole deDieu. Voilà comment vous résistez au diable, c’est par la Parolede Dieu. Le Capitaine en chef nous a dit exactement commentil fallait procéder. Bien.397Maintenant, pour conclure, je voudrais dire ceci. Ce vieuxdiable, là, vous pensez s’il a du culot. Pensez-vous qu’ils’attaquera à un enfant? Il s’attaquera à n’importe quoi. Il s’est</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE55attaqué à Jésus-Christ. Il a foncé sur Lui, trois attaquessauvages. Saviez-vous ça? Satan n’a pas attaqué juste une seulefois. Il vous attaquera avec une maladie, ensuite il reviendravous attaquer, en vous disant : “Les jours des miracles sontpassés. Tu n’as pas été guéri. Tout Ça, ce n’est que du vent.”Savez-vous que c’est vrai, ça?398Il a attaqué Jésus trois fois. Trois attaques sauvages, il s’estrué sur Jésus avec ça, avec son incrédulité à l’égard de laParole de Dieu. Jésus était la Parole. Bien sûr, il ne croyait pasça. “Si Tu es^ Si Tu es^” Le voilà qui s’amène, desattaques sauvages, comme il le fait parfois, l’ennemi,aujourd’hui. Les voilà qui s’amènent, en disant : “Si Tu es leFils de Dieu, fais-moi voir un miracle. Que je voie la chose sefaire.” Frère, trois attaques sauvages, il a foncé : “Si Tu^ SiTu es^”399Maintenant, Jésus, qu’a-t-Il fait? Jésus était la Parole deDieu. Il était la Parole. Il avait attaqué la Parole. Gloire! [FrèreBranham tape une fois dans ses mains._N.D.É.] Je_jecommence vraiment à^je me sens vraiment bien pourprêcher maintenant, je vous le dis, c’est vrai. [Frère Branhamdonne deux coups sur la chaire.] C’est exact. Jésus est laParole. “Au commencement était la Parole, et la Parole étaitavec Dieu, et la Parole était Dieu. Et la Parole a habité, a étéfaite chair, et a habité^” Jésus était la Parole. Qu’a-t-Il fait?Il l’a déchiqueté. Oh! la la! [Frère Branham tape deux fois dansses mains.] Je vais m’arrêter. Qu’est-ce que Jésus a fait? Il étaitla Parole. Alors, avec la Parole, Il a découpé Satan quand ils’est attaqué sauvagement à Lui. Il avait foncé, là-bas, commeune bande de parachutistes, membres d’une troupe d’assaut, ouquelque chose comme ça, il a foncé sur Jésus, la Parole, commeça. Et Jésus a pris cette Parole, et Il l’a taillé en pièces.Alléluia! Certainement, Il l’a taillé en pièces, Il l’a vaincu parla Parole.400Vous voyez son attaque? Regardez bien, écoutezattentivement, je termine avec ceci. Son attaque, qu’est-ce quec’est? D’être incrédule à l’égard de la Parole de Dieu, c’est çason attaque. Là, pouvez-vous voir la plus grande bataille quiait jamais été livrée? Il n’y a que deux forces : Satan et Dieu.Et quelle est l’arme de Satan, contre vous? C’est d’essayer devous amener à être incrédules à l’égard de votre Arme à vous. Ilvous désarme. Écoutons_écoutons bien tranquillement,maintenant. Écoutez. S’il peut vous amener à être incrédules àl’égard de votre Arme, ceci équivaut, s’il vous amène à croireque votre Arme n’est pas assez puissante, il vous auradésarmés.401Oh, Frère Neville, j’espère que nous ne perdrons jamais çade vue. [Frère Neville dit : “J’espère et je prie quenon.”_N.D.É.]</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
56 LA PAROLE PARLÉE402Regardez. Il vous aura désarmés, quand il vous auraamenés à être incrédules à l’égard de cette Arme. Quand vousLa déposez, votre combat s’arrête là. Vous êtes fichus. Tenezcette Arme. Ne La déposez pas. Nous voyons son incrédulité.Que^Il y a encore une chose que je veux dire, maintenant, dansun instant.403La Russie. Je veux dire ceci expressément pour lesvétérans, et tout, ici, et pour vous qui étudiez la Bible.Pourquoi faites-vous tant d’histoires et vous époumonez-vous àparler de la Russie? Hum! Vous ne m’entendez pas vous parlerde construire un abri antiaérien, n’est-ce pas? Pourquoi faites-vous tant d’histoires au sujet de la Russie? La Russie, ce n’estrien. Ils ne vont gagner aucune guerre. Ils ne vont pasconquérir le monde, pas du tout. Le communisme ne va pasconquérir le monde, pas du tout. Qu’est-ce qui se passe avec lesgens? La Parole de Dieu peut-Elle faillir?404Écoutez, ceci est enregistré, là. Je parle au monde, oupartout où ces bandes pourront aller. Et à vous qui êtes ici,quoi qu’il puisse m’arriver, vous, croyez ceci.405La Russie, le communisme, ne va pas conquérir quoi que cesoit. La Parole de Dieu ne peut pas faillir. C’est le romanismequi va conquérir le monde.406Prenons la vision de Daniel. C’est la Parole de Dieu. “Toi,Daniel,^” “C’est toi, ô roi Nebucadnetsar, qui es la têted’or”, Babylone. “Un autre royaume te succédera, qui serad’argent”, voyez-vous, c’est-à-dire les Mèdes et les Perses. Unautre était celui de la Grèce, Alexandre le Grand. Ensuite, il ya eu Rome. Et rien n’a été dit au sujet du communisme. C’estRome qui a conquis le monde.407Jésus-Christ est né dans le royaume romain, et Il a étépersécuté, la première fois qu’Il est venu, par le royaumeromain. Et lors de son second Avènement, Sa Venuemaintenant [Frère Branham donne trois coups sur lachaire._N.D.É.], Son Message est persécuté par lesdénominations de Rome, qui est la mère de toutes. Et à Sonretour, Il reviendra pour anéantir ce royaume romain, et c’estce que les Juifs ont toujours attendu, qu’Il vienne anéantir leroyaume romain.408La hiérarchie catholique, avec toutes les dénominations dumonde, elles se rassemblent maintenant même pour former uneorganisation, la confédération des églises, elles se réunissentpour s’organiser. Ce n’est pas la Russie. C’est Rome. AINSI DITLE SEIGNEUR. Oui. Montrez-moi un passage de l’Écriture oùil soit dit que le communisme, ou n’importe quoi d’autre queRome, gouvernera.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE57409Est-ce que les Mèdes et les Perses ont succédé àNebucadnetsar? Bien sûr. Est-ce que la Grèce leur a succédé?Oui. Est-ce que Rome a pris le pouvoir, après eux, à partir delà? Est-ce que ça s’est séparé en dix puissances ottomanes,exactement comme ce qu’on a maintenant? Est-ce que^410Eisenhower, qui veut dire “fer”. Khrouchtchev, ça veutdire “argile”. Est-ce qu’ils ont eu leur rencontre, ici? EtKhrouchtchev a enlevé son soulier. [Frère Branham donne troiscoups sur la chaire._N.D.É.] Pour que ce soit bien clair,quelque chose de visible, il a frappé sur la table, comme ça,pour montrer aux gens. [Frère Branham donne de nouveautrois coups sur la chaire.]411Mais, qu’est-ce qui se passe avec les gens, aujourd’hui? Oùen est la foi? Voyons, ne croyez-vous pas que la Parole de Dieuest la Vérité? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Et cettechose-là ne se trouve pas Ici. Qu’est-ce qui se passe avec lesprédicateurs, aujourd’hui? “Le communisme!” Tous lesprédicateurs sont là, à essayer de combattre le communisme.Le communisme, pas du tout!412La chose, le diable est en train de l’introduire, sous votrenez, et vous ne le savez pas : c’est le romanisme, le système desdénominations. Et Rome est la mère des dénominations. LaBible dit qu’“elle était une prostituée, et que ses filles étaientdes prostituées”, contre Dieu, contre Sa Parole.413Soldats, empoignez la Parole. Anges de miséricorde, tenez-vous-en à cette Parole. Un jour, je périrai, mais cette Parole nepeut pas périr. Et vous, les plus jeunes, si ça n’arrive pas dansma génération, vous verrez. C’est ça la chose.414Avez-vous entendu les nouvelles, ce matin? Mme Kennedyqui est allée voir le pape, et ce que le pape a dit. Voyez-vous,toutes les religions du monde! Oh! Eh bien, peut-être que nousen parlerons un peu plus, dimanche prochain.415Voyez-vous, ne vous faites pas de souci au sujet de laRussie. La Russie, ce n’est qu’un petit caillou sur la plage. Nevous faites surtout pas de souci au sujet du communisme.Surveillez le romanisme, alors qu’il s’unit aux églises. Il n’y arien d’écrit dans l’Écriture, comme quoi le communismegouvernerait le monde.416Et moi, je me fonde sur la Parole, quoi qu’il en soit de toutle reste. Moi, c’est la Parole que je crois. C’est le romanisme quiprend le contrôle du monde. Et le romanisme est la mère del’organisation. Il n’y avait jamais eu aucune organisation avantRome, et elles sont toutes sorties d’elle. Et la Bible l’a dit, “elleétait la mère des prostituées”. Je pourrais encore passer unedemi-journée là-dessus, mais je ferais aussi bien de continuer,je pense.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
58 LA PAROLE PARLÉE417Quand l’ennemi nous attaque, alors : “Oh, je te le dis, tudevrais venir te joindre à notre^” Qu’est-ce que vous allezfaire, reculer, faire des concessions? Pas un vrai soldat, non.Non monsieur.418Qu’est-ce que nous faisons, alors? La pensée : “Que lapensée qui était en Christ^” Est-ce bien ce que la Bible dit?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] “La pensée qui était enChrist soit avec vous.” Quel genre de pensée avait-Il? De s’entenir à la Parole. C’est exact. De s’en tenir à la Parole, laParole du Père, et Il a vaincu l’ennemi chaque fois.Maintenant, quand l’ennemi attaque, et qu’il essaie de dire quevous devez faire ceci et faire cela, qu’est-ce que vous allezfaire? Vous en tenir à la Parole. C’est exact.419Qu’est-ce que vous devez faire, alors? Prendre la Parole. LaParole, qu’est-ce que c’est? La Bible l’a dit, ici. Nous venons dele lire. En effet, l’Esprit, et, de Dieu, est la Parole. Voyez?Regardez bien, ici. “Prenez aussi le casque du salut, et l’Épée,l’Épée de l’Esprit.” L’Épée de l’Esprit! Qu’est-ce? L’Esprit quientre par votre pensée, et qui entre en vous, et l’Épée de cetEsprit, c’est la Parole de Dieu.420De quoi cet Esprit se sert-Il pour combattre? De quoi leSaint-Esprit se sert-Il pour combattre : une sensation, unsentiment? [L’assemblée dit : “La Parole.”_N.D.É.] La Parole;au cœur! Fiou! Gloire! De quoi se sert-Il pour combattre : unsentiment? La Parole! La Parole! Disons-le : “La Parole!” [“LaParole!”] La Parole! [“La Parole!”] C’est de la Parole de Dieuque l’Esprit se sert pour combattre.421L’Esprit de Dieu s’avance directement vers le diable, etdit : “Il est écrit!” Amen! “Il est écrit!” Et le diable se retire.422Qu’est-ce que nous faisons? Nous prenons l’Épée, qui est laParole de Dieu, nous La dégainons avec (quoi?) une main defoi, une main forte, de foi, l’Épée à deux tranchants. La Bibledit, dans Hébreux 4 : “Elle_Elle est une Épée à deuxtranchants”, Elle coupe dans les deux sens, à l’aller et auretour.423Frère, qu’est-ce qu’il fait? Prenez la Parole. Prenez l’Esprit,laissez entrer l’Esprit dans votre cœur. Ouvrez votre pensée,dites : “Ta Parole est vraie.” Maintenant, fais ceci, sœur.[Frère Branham s’adresse de nouveau à la sœurmalade._N.D.É.] “Ta Parole est vraie.”424“Seigneur, je ne prêterai aucune attention à ce que jeressens, à ce que qui que ce soit, à ce que le moi peut dire. Jebloque tout, j’évacue toutes mes voies d’accès, toutes lescontrariétés, tous les doutes et toutes les incrédulités que j’aijamais eus. Tout sentiment que j’ai jamais eu, toute maladieque j’ai jamais eue, et tout ce que j’ai jamais eu, j’évacue tout</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE59ça. Je fais abstraction de tout ça. Je viens directement à monesprit. Ô Seigneur, descends. Tu as dit que Tu m’avais donné lelibre arbitre._ Tu l’as, Mon fils.425_ Très bien, j’ouvre mon cœur et ma pensée. Entre,Seigneur Jésus.”426Et saisissez la Foi, cette Épée de l’Esprit, AINSI DIT LESEIGNEUR. Criez : “Alléluia!” Amen. Ensuite abattez tous lesennemis devant vous. Amen. Voilà. Tranchez tous les ennemis.S’il y a une_une espèce d’esprit fantomatique, qui fait que vousvous sentez tout^ Retranchez-moi ça, avec la Parole duSeigneur.Mais, notre force, c’est : “La joie de l’Éternel est ma force.”427“Éloigne-toi de moi.” Vlan! Tranchez-le avec la Parole. Quece soit un démon, que ce soit un ennemi, que ce soit une maladie,que ce soit une infirmité, quoi que ce soit, prenez cette Parole etdégainez-La, par l’Épée. Et si, la première fois que vous donnezun grand coup, ça n’a pas l’air de bouger, donnez encore ungrand coup, et donnez encore un grand coup, et donnez encoreun grand coup. Et donnez de grands coups, jusqu’à ce que vousfassiez un trou dedans, comme un petit poussin qui sort de là; ou,un aigle, dans votre cas, c’est ça. Continuez à sortir de cettevieille coquille de la maladie. Taillez vous un chemin pour sortir,et dites : “Alléluia! Où est le suivant?” Amen. Voilà la bataille.Voilà un soldat. Voilà le soldat de la croix. Oui monsieur.Éliminez tous les ennemis.428Pourquoi? Pourquoi? Nous, une Semence royale d’Abraham,prédestinée. [Frère Branham tape une fois dans sesmains._N.D.É.] Alors qu’Abraham niait tout ce qui étaitcontraire à la Parole de Dieu, qu’il se taillait un chemin à traverstous les obstacles qui se présentaient devant lui. Ils disaient :“Ta femme est trop âgée.” Il a simplement ôté cette chose-là duchemin, à coups d’épée. Le diable disait : “Tu ne peux pas fairececi. Tu ne peux pas faire cela.” Abraham a ôté ça du chemin, àcoups d’épée. Il a donné un grand coup, et encore un grand coup,jusqu’à ce qu’il se taille un chemin à travers.“Ensuite, Seigneur, on va où?429_ Monte installer ta tente ici.” Il est monté et il Lui a bâti unautel là-haut.430Il est monté là, et Satan est venu, en disant : “Bon, je vais tedire, ce n’est pas l’endroit qui convient._ Je vais rester ici même. Ôte-toi de sur mon terrain.” Il adit : “Alléluia!”431Lot a dit : “Tu ferais mieux de descendre ici. Nous nousamusons bien ici. Nous avons toute notre organisation ici. Mais,ma femme est directrice de la société littéraire, et tout, en ville.Je te le dis, tu devrais descendre ici.”</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
60 LA PAROLE PARLÉESara a dit : “Abraham^432_ Tais-toi, Sara.” Alléluia! “Reste ici même. C’est ici queDieu m’a placé. C’est ici même que je reste.”433Voici où Dieu m’a placé :Gloire au Nom puissant de Jésus![Frère Branham donne un coup sur la chaire._N.D.É.]Que les Anges se prosternent,Apportez le diadème royal,Couronnons-Le Seigneur de tous.Christ est le Roc où je me tiens;Tout le reste est sable mouvant,Tout le reste est sable mouvant.434Jusqu’à la mort, même, tout le reste est sable mouvant.Christ est le Roc où je me tiens.435“La Semence royale d’Abraham.” La Semence royale!Tenez, l’armée d’élite de l’Angleterre, ce sont des membres dela famille royale, de sang royal, et tout. Et la Semence royalede Christ, c’est l’Église remplie du Saint-Esprit, remplie duSaint-Esprit. Qu’est-ce? La Semence royale, par la promesse,pas par une sensation, mais par la promesse de Dieu, ils setiennent à la Parole de Dieu, et ils se taillent un chemin, encriant : “Alléluia!”Même la mort vient, et elle dit : “Il se prépare àt’emporter.”436Dites : “Retire-toi, Jourdain. Je traverse.” Continuez àvous tailler un chemin, jusqu’au Pays promis. Amen.437Qu’arrive-t-il, quand la bataille est terminée? Je termine,maintenant, c’est sûr. Quand la bataille sera terminée, et queles saints rentreront à la Maison en marchant au pas. Jevoudrais vous demander quelque chose : qu’est-il arrivé?438Qu’est-il arrivé, quand Hitler est entré en France? Mais, ondisait que, pendant un moment, on ne voyait même plus le ciel,tant il y avait d’avions. Les Allemands, au pas de l’oie. [FrèreBranham fait le pas de l’oie deux fois sur l’estrade._N.D.É.]Voyez-vous, ils se tenaient là, ils défilaient, ils célébraient unevictoire.439Quand Staline est venu en Russie, sur une distance deplusieurs milles, les chars d’assaut se suivaient tout près, l’underrière l’autre, et ils avaient bombardé Berlin, au point qu’iln’en restait plus rien. C’est tout. Et quand ils y sont allés, et cesAllemands^ Ces soldats russes, ils célébraient, ils sont entrésen faisant ça, vous savez, cette drôle de petite chose qu’ils font.J’ai vu ça dans un film, une fois, à Londres, comment ils sontentrés, l’événement même sur film, là, ce qui était arrivé, ilsentraient, ils célébraient. Oh! la la!</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE61440Quand nous avons appris que la guerre était finie, nousavons poussé des cris, nous avons donné des coups de sifflet.Quand les héros sont revenus, nous sommes allés à leurrencontre là-bas. Ils poussaient des cris. Ils criaient à tue-tête.Un de mes cousins était là, il disait, quand il est revenu, tousles vieux^ Les vétérans qui avaient été mutilés au point dene pas pouvoir se lever du lit, alors, quand ils sont arrivés, onles a emmenés sur le pont du navire, en les roulant, pour qu’ilsvoient la Statue de la Liberté se dresser là. Il disait : “Cesgrands gaillards, qui étaient là, ils pleuraient à chaudes larmes,et ils en tombaient à la renverse, comme ça, quand ils ont vu laStatue de la Liberté.” Ils avaient été absents de chez euxpendant quatre ans, à combattre, commotionnés par la bataille,et tout le reste. Mais ils savaient que cette épouse, cette petiteamie, cette maman, ce papa, et ces enfants, et tous ceux qu’ilsaimaient se trouvaient juste là, derrière cette Statue de laLiberté. Elle représentait ce pour quoi ils avaient combattu.Oh, les coups de sifflet ont retenti, et tout New York s’est écrié,tout simplement, quand leurs héros sont arrivés en marchantau pas. Ça, ce sera bien secondaire.441À un moment donné, quand César, après une grandebataille, avait dit : “Je veux que mon guerrier le plus fameuxmonte se tenir à mes côtés, pendant cette grande cérémoniepour marquer notre victoire sur l’ennemi.” Et tous les officiersont taillé leur plumet, et astiqué leur bouclier, et ils ont défilé,vous savez, comme ça, comme_comme de vrais soldats, commeça. Au bout d’un moment, une espèce de petit vieux est passé,balafré. Oh! Il a un peu relevé la tête, et il a continué àmarcher, comme ça. César a dit : “Attends une minute.Attends une minute. Toi,” il n’était même pas en habitde_d’officier, il a dit, “viens ici.” Il a dit : “D’où te viennentces marques?”Il a dit : “Du champ de bataille.”442Il a dit : “Monte ici. C’est toi le gars que je veux installé àmes côtés.” Pourquoi? Ça se voyait qu’il avait été au combat.443Ô Dieu, aie pitié d’un homme qui va se couper à la mainsur une boîte de sardines et obtenir une citation. Je veux êtremarqué par les combats. Comme Paul le disait : “Je porte surmon corps les marques de Jésus-Christ.” C’est pour ça que jeveux combattre sur le champ.444Un jour, quand notre grand Capitaine en chef viendra,Celui qui nous a revêtus de l’armure, Celui qui nous a donnél’armure de Dieu, le Saint-Esprit, qui nous a donné Sa Parolepour que nous combattions avec Elle, que nous nous tenions là;quand notre grand Capitaine en chef arrivera à cheval, je veuxmonter sur le char et monter à la Maison avec Lui. Pas vous?[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Alors, quand je prendrai</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
62 LA PAROLE PARLÉEma brave petite femme par le bras, que je regarderai autour demoi, là, et que je verrai mes frères et leurs femmes, et leursenfants, quand nous nous mettrons à circuler dans ces paradisde Dieu, et que l’air s’emplira des hymnes des Anges, là-haut,comme ça, vous parlez d’une fête!445Et quand la bataille sera finie, nous porterons la couronne.Oh! la la! Oh, soldats de la croix, ce matin, sortez ce bras de lafoi, là, et saisissez cette Arme.446Qu’est-ce que tu en penses, sœur, es-tu prête? [FrèreBranham s’adresse de nouveau à la sœur malade._N.D.É.]Dégaine cette Arme, dis : “Ô Dieu, peu m’importe ce que_ceque le diable m’a dit, tout ce que quelqu’un d’autre a bien pudire. Ce matin, j’y crois.” [La sœur dit : “Je crois aussi.”] “J’ycrois.”447Comme je le disais l’autre jour, un petit^ Il y a quelquesdimanches, je crois, un homme a fait un rêve. Il a rêvé que lediable était une espèce de petit avorton, il est venu vers lui encourant, il a dit : “Bouh!” Il a reculé brusquement, et le diablea grandi. “Bouh!” Il a reculé brusquement, et le diable agrandi. Finalement, le diable était aussi grand que lui, et ilallait le vaincre. Il savait qu’il lui fallait se servir de quelquechose pour le combattre, alors il a regardé autour de lui. Il netrouvait rien avec quoi il pourrait le combattre. Il asimplement pris la Bible. Le diable a dit : “Bouh!” Et il lui atout de suite répondu : “Bouh!”, et le diable a rapetissé, etrapetissé, et rapetissé. Et, finalement, il l’a battu à mort avec laParole.448Tu es un soldat, n’est-ce pas, petite sœur? [Frère Branhams’adresse de nouveau à la sœur malade._N.D.É.] Prends cetteParole, et dis : “Il est écrit.” Amen. “Je ne vais pas mourir. Jevais vivre. Je vais m’asseoir ici même dans ce tabernacle etlouer Dieu pour Sa bonté, avec tous les autres.”449Vous le croyez, les saints? [L’assemblée dit :“Amen.”_N.D.É.] Amen.Courbons la tête.450Ô Seigneur Dieu, Créateur des cieux et de la terre, que l’onsache aujourd’hui que Tu es toujours Dieu. Peu importecombien je pourrais prêcher, combien de choses je pourraisdire, Seigneur, une seule Parole de Toi, et c’est réglé.451Ces mouchoirs qui ont été posés ici, ils représentent desmalades. Je prie, Père Céleste, que Tes bénédictions et Tapuissance reposent sur chacun d’eux, alors que je pose mesmains sur eux. Ô Dieu, au Nom de Jésus-Christ, je Te pried’oindre ces mouchoirs de Ta sainte Présence, car c’est écritdans la Parole. Ce n’est pas quelque chose qui va à l’encontrede la Parole. Au contraire, il est dit dans la Parole qu’“ils</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE63prenaient des mouchoirs et des linges qui avaient touché lecorps de Paul. Les esprits impurs sortaient des gens, et ilsétaient guéris de diverses maladies”. Or, nous ne sommes passaint Paul, mais Tu es toujours Dieu, et Tu es toujours lemême Saint-Esprit. Je pose mes mains sur ces mouchoirs, auNom du Seigneur Jésus, et je Te demande de bénir et deguérir chacun.452Et, ô Dieu, étendue ici sur un lit, elle est restée étendue ici,rien qu’une enfant, qu’une ravissante petite fille. Elle ne peutpas en réchapper, Seigneur. Satan lui a fait du mal. Et lesbien-aimés médecins de cette terre ont fait tout ce qu’ilspouvaient, sans doute, pour sauver l’enfant. Ils ne le peuventtout simplement pas. Ils sont au bout de leur rouleau. Ils nesavent plus quoi faire. Mais, Seigneur, je suis si content qu’il yait un autre chapitre qui a été écrit. Nous pouvons encoretourner la page, et sur cette page-là nous voyons paraître leGrand Médecin. Nous Lui demandons une consultation cematin.453Maintenant, Seigneur, n’est-il pas écrit, ici dans Ta Parole,que “ces signes accompagneront ceux qui auront cru”?Seigneur, si je ne suis pas un croyant, fais que j’en sois unmaintenant. Si cette petite fille n’est pas une croyante, faisqu’elle en soit une maintenant. “Voici les signes quiaccompagneront ceux qui auront cru : s’ils imposent les mainsaux malades, les malades seront guéris.” Il est aussi écrit : “EnMon Nom, ils chasseront les démons.” Seigneur, ces_cesParoles-là sont les Tiennes. Ce sont les Tiennes. C’est TaParole. Et maintenant, comme Ton serviteur^454Comme Tu l’as dit : “Si deux ou trois d’entre vous sontassemblés, Je serai au milieu de vous; et si vous vous accordezsur une chose, et que vous la demandez, vous la recevrez.”455Ô Dieu, cette enfant est probablement la personne la plusmalade qu’il y a dans ce bâtiment, ce matin, puisque, sans Toi,elle ne pourra plus vivre encore très longtemps, et c’est elle quiest la plus malade. Alors, nous tous, nous nous accordons, tousles soldats qui sont ici. Et dans ce groupe, il y a la Semenceroyale d’Abraham.456Nous marchons sur Satan maintenant. Autant te préparer àpartir, Satan, parce que nos armures reluisent, les couleursflottent au vent; les hommes et les femmes brandissent l’Épée,ils s’avancent maintenant, ils marchent sur toi, dans l’intérêtde cette petite fille. Sors d’elle, Satan. Laisse cette enfant.Nous qui sommes l’armée du Dieu vivant, nous te défions.Laisse-la, au Nom de Jésus-Christ.457Je vais aller lui imposer les mains. Et, Satan, toi qui as liécette enfant, toi qui as fait cette vilaine chose. Je sais que tu eslargement de taille à faire face à un être humain, mais tu n’es</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
64 LA PAROLE PARLÉEpas de taille à faire face à mon Seigneur, alors je viens en SonNom. Laisse-la, toi, esprit du diable. Toi, démon de maladie,sors de cette enfant, et qu’elle soit libre à partir d’aujourd’hui.Je prononce ceci, au Nom de Jésus-Christ.458Maintenant, Seigneur Dieu, Toi qui as ressuscité les mortset qui as prouvé que Tu étais Dieu, redonne à cette jeunefemme la santé et la force, afin qu’elle se tienne debout dans cebâtiment, ici. Le diable est sorti d’elle! ^?^vas la rétablir.Puisse-t-elle vivre à la gloire et à l’honneur de Dieu.Cela_Cela a été prononcé, maintenant que ce soit fait.459Y en a-t-il d’autres ici, qui veulent lever la main pour dire :“Je voudrais qu’on prie pour moi. Je suis malade. J’ai besoin deDieu”? Je ne sais pas combien de temps nous avons. Nousavons assez de temps pour faire défiler ces gens ici. Je me sensvraiment rempli de confiance, ce matin, comme. Oui. Oui. Jevoudrais que tu viennes, Billy, et on va prendre, peut-être,cette section qui est juste ici, de ce côté-ci, juste celle-là. Queseulement cette section-là vienne d’abord, ensuite on vaprendre la section d’en arrière, après, seulement jusqu’à cetteallée-là, là-bas. Ensuite on va simplement les prendre commeça, alors ils ne^460Et maintenant je voudrais que Frère Neville et quelques-uns de mes frères prédicateurs viennent se placer près de moi,juste ici, et comme ça vous pourrez faire redescendre les gensdans l’allée. Bien. Bien. Maintenant je^461Combien d’entre vous ont revêtu leur armure? [L’assembléedit : “Amen.”_N.D.É.]462[Frère Branham se détourne de la chaire et parle à la sœurpour laquelle il vient de prier._N.D.É.] Ça va changermaintenant. Tu vas rentrer chez toi, tout ira bien maintenant,tu te rétabliras.463Amen. Oh! la la! Vous tous, soldats, dégainez l’Épée.Dégainez l’Épée, soldats de la croix, continuez à avancer,continuez à avancer.Christ est le Roc où je me tiens.[Frère Branham tape deux fois dans ses mains._N.D.É.]Tout le reste est sable mouvant.464Très bien, allez, venez, et redescendez tout de suite par lecôté, ici. Que tout le monde soit en prière, maintenant, pendantqu’ils défileront.Au Nom de Jésus, guéris cette femme. Amen.Dégainez votre Épée maintenant. Restez à votre place, enjubilant.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE65465[Frère Branham et les prédicateurs prient pour les malades,loin du microphone, pendant quarante-cinq secondes._N.D.É.]En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.466“Retire-toi, Satan!” Qu’est-ce que vous avez, les soldats?Ne pensez-vous pas que nous pouvons vaincre? [L’assemblée seréjouit et dit : “Amen.”_N.D.É.] Il est déjà vaincu. Noussommes plus que vainqueurs, en Jésus-Christ. Tous les démonschassés, tout le reste. Amen.Venez, mes frères!^?^Je prie que tu guérisses!^?^Guéris mon frère Doc; guéris-le, Père, au Nom de Jésus.Au Nom de Jésus-Christ, guéris cette dame. Venez^?^467Maintenant, il a pris^il a fallu que je demande à desfrères, au fond. Partout, le Seigneur^?^468Ô Seigneur Dieu, Créateur des cieux et de la terre! Ô Dieu,Tu sais ce qu’elle a dans son cœur. Tu sais tout à ce sujet. Jeprie pour les deux, le papa et la maman. Au Nom de Jésus-Christ, je confie^?^Au Nom de Jésus-Christ, je^?^Au Nom de Jésus-Christ, je^?^469Ô Dieu, sois avec ma sœur. Nous savons que les annéescommencent à s’accumuler, et alors la mort voudraits’emparer du corps de cette femme. Maintenant, au Nom deJésus^?^470Au Nom de Jésus-Christ, bénis cette petite fille, Seigneur.Les combats qu’on a à l’école, là, je sais ce qu’elle doit subir. JeTe prie de bénir. Qu’elle dégaine cette Épée, ce matin, etqu’elle avance!^?^ Voici le Livre pour ça, Seigneur. Eninvoquant Ton Nom, ce matin, je Te prie d’aller avec^?^471Ô Dieu, bénis mon frère, en lui accordant sa requête. AuNom de notre Seigneur Jésus, je l’ai prononcé!^?^Au Nom de Jésus-Christ, nous adressons cette prière.Au Nom de Jésus-Christ, nous adressons cette prière.Au Nom de Jésus-Christ, nous adressons cette prière.Au Nom de Jésus-Christ, nous^?^Au Nom de Jésus-Christ, nous adressons cette prière.Au Nom de Jésus-Christ^?^Au Nom de Jésus-Christ^?^Au Nom de Jésus-Christ, guéris mon frère.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
66 LA PAROLE PARLÉEAu Nom de Jésus-Christ^?^Au Nom de Jésus-Christ!Au Nom de Jésus-Christ!Au Nom de Jésus-Christ!Au Nom de Jésus-Christ!Au Nom de Jésus-Christ!472[Quelqu’un dit : “Mon père est mort.”_N.D.É.] Ô Dieu,aide-la, au Nom de Jésus.Ô Dieu, au Nom de Jésus-Christ, nous^?^Ô Dieu, au Nom de Jésus!Au Nom de Jésus-Christ^?^Au Nom de Jésus-Christ, guéris mon frère.Au Nom de Jésus^?^Vous comprenez maintenant?Ô Dieu, que ceci s’en aille de^?^473Au Nom de Jésus-Christ, nous prions!^?^ Accorde àcette sœur^?^474Ô Dieu, sachant que cette précieuse petite mère traversetous ces ennuis, je Te prie, ô Dieu, de^?^sur elle.Dégaine cette Épée, Ed, et avance, au Nom de Jésus.475Ô Dieu, guéris cette femme. Accorde-lui sa requête. Puisse-t-il brandir cette Épée devant lui, dans les temps difficiles.Ô Dieu^?^ce matin. Je Te prie de^?^476Dieu, notre Père, Je Te prie de guérir notre frère et de lerétablir. Et au Nom de Jésus-Christ^?^477Ô Dieu, je Te prie de bien vouloir guérir notre sœur, larétablir, au Nom de Jésus-Christ.478Dieu, notre Père, je Te prie de bien vouloir_vouloir guérirnotre frère.Guéris notre sœur, Seigneur!^?^Père, au Nom de Jésus, guéris notre sœur, Père.479Père,^?^nous prions au Nom de Jésus. Ô Dieu, guériscette femme.Ô Dieu, je Te prie de^?^480Ô Dieu, bénis-le, Père!^?^ Combien nous aimons cesbraves vieillards, Seigneur. Et je Te prie de lui accorder sarequête!^?^481Notre Père Céleste, je prie que mon frère^?^ ÔDieu,^?^lui, ô Dieu,^?^soldat de la croix. Et ildégainera cette Épée, ce matin, et il ira de l’avant.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE67Ô Dieu, nous^?^ Accorde-lui, ô Seigneur, sa requête.482Ô Dieu, bénis ce frère^?^ Je Te prie de le guérir,Seigneur!^?^ Donne-lui ce que son cœur désire, au Nomde Jésus-Christ.483Ô Père Céleste, ce brave ministre de l’Évangile, sagorge^?^ Alors qu’elle a lavé dans des marmites^?^ ÔDieu, je Te prie de^?^ Et, pendant que la grande armée deDieu avance, maintenant, avec leur Épée levée, donne-lui lavictoire, Seigneur. Son petit mari, ici, Seigneur, qui a étérelevé de ce lit de cancéreux où il était étendu, se mourant ducancer, et les médecins l’avaient condamné, il s’en allait. Et levoici, ce matin, un petit soldat de la croix. Fortifie-le,Seigneur, pour Ton service, nous prions, au Nom de Jésus.484Je voudrais que cette petite dame^ Il y a quelque choseau sujet de ce petit prédicateur, ici. Venez, Frère Kidd. Cethomme a été renvoyé à la maison, de l’hôpital, dernièrement, ilse mourait, rongé par un cancer. [Sœur Kidd dit : “Il y a unan.”_N.D.É.] Il y a un an. [“Deux.”] Il y a deux ans, laprostate. Son médecin ne lui donnait plus que quelques jours àvivre. Et, un matin, nous sommes allés là-bas, très tôt, nousavons prié pour lui, exactement comme nous venons de le fairepour vous, et ils n’en trouvent plus la moindre trace.[L’assemblée se réjouit.] Il a été guéri. Amen. Il_il^ [SœurKidd dit : “Il a fallu qu’ils l’admettent.”] Il pèse plusmaintenant, qu’il n’a jamais pesé. Lui et sa petite femmeétaient sur le champ d’évangélisation, peut-être avant que jenaisse. Il est ici maintenant^ [Frère Kidd dit : “Cinquante-cinq ans.”] Cinquante-cinq ans. Avant même que je vienne aumonde, ils prêchaient l’Évangile. Et le voici, guéri, à l’âged’environ soixante-quinze ou^ [“Quatre-vingt-un ans.”]Quatre-vingt-un ans. [Frère Kidd dit : “Nous avons fait unesérie de réunions de réveil, de deux semaines, à prêcher tous lessoirs.”] Une série de réunions de réveil de deux semaines, ilvient de faire une série de réunions de réveil de deux semaines,et il a prêché tous les soirs. Quatre-vingt-un ans, guéri ducancer, dans sa vieillesse.485Très bien, sœur, c’est à votre tour, maintenant. Vouscroyez? [L’assemblée se réjouit et dit : “Amen.”_N.D.É.] Enavant, soldats chrétiens. Très bien, sœur. Vous, chacun de vous,qu’est-ce que nous allons faire? AINSI DIT LE SEIGNEUR.Qu’est-ce que nous faisons, à traîner ici?486Satan, tu as perdu. Nous traversons maintenant. Nouscontinuons à marcher jusque dans le Pays promis. Qu’est-ce?“Quelle est cette montagne devant Zorobabel? Qui est-ce qui setient là? Tu seras aplanie.” Pourquoi? Avec une Épée à deuxtranchants, nous allons la débiter jusqu’au sol. C’est exact.Bien.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
68 LA PAROLE PARLÉEEn avant, soldat chrétien!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.Notre Maître royalMarche sur l’adversaire, (avec Sa Parole)Il nous mène à la bataille,Voyez Sa bannière!En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.487Alléluia! Qu’est-ce qu’ils faisaient? Ce qui avançait enpremier, dans la bataille, pour Israël, en premier, c’était quoi?Les chanteurs avançaient en premier. Qu’est-ce qui venaitensuite? L’Arche. Ensuite la bataille. Bien. Maintenant lecroyez-vous? [L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Nouschantons En avant, soldats chrétiens. Tous les doutes, nous lesécartons. Nous nous levons, maintenant, nous marchons aucombat.Levons-nous maintenant, tout le monde.En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.Notre Maître royal,Marche sur l’adversaire;Comment le vainquons-nous? Par la Parole.Il nous mène à la bataille,Voyez Sa bannière!En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.Nous ne sommes pas divisés,Nous sommes un seul corps;Nous sommes un dans la doctrine,L’espoir et l’amour.488Tous ceux qui croient, maintenant, dites : “Amen.”[L’assemblée dit : “Amen.”_N.D.É.] Alléluia! Vous le croyez?[“Amen!”] Nous sommes vainqueurs. Où sont tous les ennemis?Sous nos pieds. Qu’est-ce que nous sommes aujourd’hui?Ressuscités en Christ!489Maintenant, c’est terminé, petite sœur. [Frère Branhams’adresse de nouveau à la sœur, qui avait été malade._N.D.É.]Tu crois ça? Rentre chez toi maintenant. Tu te sens bien? Elledit qu’elle se sent bien maintenant. Tout va bien.</Figure>
<Figure>

<ImageData src=""/>
LA PLUS GRANDE BATAILLE JAMAIS LIVRÉE69490Combien dans l’auditoire se sentent bien? [L’assemblée seréjouit vivement et dit : “Amen.”_N.D.É.] Et quand ils ontpoussé des cris, la muraille s’est écroulée, amen, et ils s’en sontemparés. Amen. Ils se sont emparés de la ville. Amen! Amen!Vous croyez en Lui? [“Amen.”]491Maintenant, n’oubliez pas la réunion de ce soir. FrèreNeville sera ici, ce soir, et nous apportera un bon message. Etdimanche, dimanche prochain, si le Seigneur le veut, je serailà.492Maintenant, repartons, alors que nous sortons, et,maintenant, du bâtiment, repartons en chantant En avant,soldats chrétiens. Et, à partir d’aujourd’hui, ne remettez plusjamais l’Épée dans le fourreau. Dégainez-la. Vainquons. “Ilssont partis en vainqueurs et pour vaincre.” Très bien,reprenons le premier couplet.En avant, soldats chrétiens!Marchons au combat,C’est la croix de JésusQui ouvre la marche.`La plus grande bataille jamais livrée, vol. 12 no 1(The Greatest Battle Ever Fought, Vol. 3 No. 11R)Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais ledimanche matin 11 mars 1962, au Branham Tabernacle, à Jeffersonville, Indiana,U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été impriméintégralement en anglais.Ayant obtenu la bande originale anglaise la plus claire et la plus complète, ceMessage a été retranscrit et réimprimé. La traduction française de ce Message aété publiée en 2001 par Voice of God Recordings.Cette brochure vous est offerte grâce aux offrandes volontaires des croyants.Publié en anglais en 1968. Réédité en 1997.Publié en français en 2001.Veuillez adresser toute correspondance en français à :LA VOIX DE DIEUC.P.156, Succursale CMontréal (Québec) CANADA H2L 4K1VOICE OF GOD RECORDINGSP.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A.</Figure>

<Part>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
