<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN65-1127B Essayer de rendre un service à Dieu, sans que ce soit la volonté de Dieu VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRN65-1127B Essayer de rendre un service à Dieu, sans que ce soit la volonté de Dieu</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRN65-1127B Essayer de rendre un service à Dieu, sans que ce soit la volonté de Dieu</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 11.0 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <pdf:Trapped>False</pdf:Trapped>
         <xmp:CreateDate>2015-08-12T08:28:35-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 4050440</xmp:CreatorTool>
         <xmp:ModifyDate>2015-08-12T08:28:35-04:00</xmp:ModifyDate>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 4050440</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>8/12/2015</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>8/12/2015</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:d4f2c84d-1e35-0949-92d7-79a59860d45a</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:31bb55f6-32e9-4830-a81f-e4c9307f8961</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>

<P>ESSAYER DE RENDRE UN SERVICE 
</P>

<Part>
<H3>À DIEU, SANS QUE CE SOIT LA VOLONTÉ DE DIEU </H3>

<P> À mes frères dans le ministère, et à vous mes amis qui êtes </P>

<P>là, je dirai ceci : c’est un privilège pour moi d’être ici ce matin. D’être introduit comme ça, oh, je me demande si j’arriverai un jour à être à la hauteur de ce qu’il a dit là. </P>

<P>2 Mais on était assis là, en train de discuter, Frère Noël et moi; je ne pense pas que j’aie jamais rencontré quelqu’un qui soit exactement… Nous sommes tous faits dans des moules différents, mais par le même Dieu. Comme Frère Jack Moore; il a vraiment été… Frère Noël me disait : “Depuis que je suis ici avec lui…” C’est son gendre, et il disait qu’il avait appris à l’aimer, et à respecter sa sagesse et tout. Et ça, je dis “amen” à ça. Toutes les choses…tous les moments merveilleux qu’on a passés ensemble, lui et moi, et Frère Brown, Frère Boutliere, ici. De merveilleux hommes de Dieu, que j’aime vraiment du fond du cœur. </P>

<P>3 Et puis, je—je vois qu’eux et moi, on ne rajeunit pas — eh bien, ça me fait penser au temps, de voir comme on a changé depuis l’époque, il y a une vingtaine d’années, où on traversait ensemble les déserts, et tout, quand on était plus jeunes. Mais nous savons qu’il y a un Pays où nous ne vieillirons jamais. Nous nous y retrouverons un jour. </P>

<P>4 Hier soir, quand je suis sorti du tabernacle, il y avait là-bas une dame allongée sur une civière, et elle m’a dit : “Frère Branham, il y a des années…” Je crois qu’elle était paralysée. Elle m’a dit : “Vous m’avez dit…” Je ne me rappelle plus comment la dame l’a exprimé, c’était quelque chose comme ceci, j’espère que je ne le répéterai pas de travers. Elle m’a dit : “…que cette infirmité que j’avais était dans un but”, ou quelque chose comme ça, qu’elle allait avoir un bébé. Et elle ne comprenait pas comment ça allait pouvoir se faire, vu son état. </P>

<P>5 Il y avait là un beau jeune homme, il a dit : “Le bébé qu’elle </P>

<P>a eu, c’est moi.” Il a dit : “Le bébé qu’elle a eu, c’est moi.” 6 Et il s’est passé tellement de choses, au cours du chemin, nous n’avons même pas le temps de parler de tout cela. De l’autre côté, nous aurons le temps. </P>

<P>7 Et ce chapitre des Hommes d’Affaires — je ne fais partie d’aucune organisation, je pense que vous le savez, mais je… C’est le seul groupe avec lequel je suis en relation, dont j’ai la carte de membre, c’est… Ils sont interdénominationnels, ce sont des hommes d’affaires, c’est tout. Ils ont été un grand atout pour moi et pour le genre de ministère que le Seigneur notre Père m’a donné. C’est…ce n’est pas que je n’aime pas les organisations, ce n’est pas vraiment ça; c’est un ministère qui m’a été confié, et si je ne restais pas loyal envers cet appel, alors c’est envers Dieu que je serais déloyal. </P>

<P>8 Et, je repense, juste avant que je quitte Tucson, peut-être que beaucoup d’entre vous y étaient : un jour, j’étais à Los Angeles, et je parlais au chapitre. Et il y avait… J’y étais allé peut-être un peu—un peu fort contre l’organisation. Je—je ne l’ai pas fait volontairement. Si c’était dit volontairement, avec méchanceté, alors je serais un hypocrite. Il ne faut pas faire ça, non, ça, ce serait jeter le discrédit sur quelqu’un. Mais j’avais parlé d’un arbre que j’avais vu dans le jardin de Frère Sharrit. Il portait à peu près cinq différentes sortes de fruits. Et j’ai dit : “Un arbre comme celui-là, je n’en ai jamais vu de ma vie.” C’était un…il portait des pamplemousses, il portait des citrons, il portait des mandarines, des tangelos, des oranges, tout ça poussait sur le même arbre. “Eh bien,” j’ai dit, “vraiment, je—je ne comprends pas. Quelle sorte d’arbre est-ce que c’est? </P>

<P>— C’est un oranger.” 
Et j’ai dit : “Mais, avec ce pamplemousse?” 
Il a dit : “Eh oui.” 
Je—j’ai dit : “Comment est-ce possible?” 
Il a dit : “Ça, c’est greffé.” 
Et j’ai dit : “Oh, je vois.” 
</P>

<P>9 Il a dit : “Ce sont tous des agrumes, et tous les arbres </P>

<P>porteurs d’agrumes sont…peuvent être greffés.” 
10 J’ai dit : “Je comprends.” Et puis je me suis mis à crier un 
peu, vous savez, comme je suis nerveux et émotif. 
</P>

<P>11 Alors, il m’a dit : “Qu’est-ce qu’il y a?” 
12 Et je lui ai dit : “Eh bien, je viens de penser à quelque 
chose.” Et j’ai dit : “Je voudrais vous poser une question, 
là.” J’ai dit : “Maintenant, l’année prochaine, au moment de 
la floraison, il n’y aura plus des oranges, des tangelos, des 
</P>

<P>pamplemousses, des citrons; il n’y aura que des oranges, 
puisque c’est un oranger, n’est-ce pas?” 
13 Il m’a dit : “Non, non. Non, chaque branche porte de son 
</P>

<P>espèce à elle.” </P>

<P>14 </P>

<P>J’ai dit : “Je vois.” 15 Alors, ça aussi, je trouvais ça vraiment bien, parce que moi, je suis…vous savez que je suis…bien sûr, je suis diplômé de Hartford, et de toutes les universités, là, vous savez. Alors—alors, je suis…j’observe la nature, voilà la </P>

<P>meilleure université que j’ai trouvée jusqu’ici : l’université du Créateur. Donc, en observant cela, je tire mes prédications du comportement que je vois dans la nature. </P>

<Table>
<TR>
<TH>16 </TH>

<TD>Et j’ai dit : “Eh bien, ça me réjouit vraiment, ça.” </TD>
</TR>

<TR>
<TH>17 </TH>

<TD>Il m’a dit : “Qu’est-ce qu’il y a?” </TD>
</TR>

<TR>
<TH>18 </TH>

<TD>J’ai dit : “Je viens de penser à quelque chose.” </TD>
</TR>

<TR>
<TH>19 </TH>

<TD>Donc, ce jour-là, je prêchais là-dessus. Et je disais : </TD>
</TR>
</Table>

<P>“Maintenant, vous voyez, quand l’église a débuté, c’était… Jésus a dit…” Je prêchais Jean 15. “‘Je suis le Cep, vous êtes les sarments. Et tout sarment qui ne porte pas de fruit sera retranché, brûlé.’” </P>

<P>20 Et quelqu’un m’est vraiment tombé dessus à cause de ça, il m’a dit : “Vous voyez, il me semble que vous avez déjà dit qu’une fois qu’on a réellement été baptisé du Saint-Esprit et sauvé, ‘on ne peut plus en être séparé’. </P>

<P>21</P>

<P> — C’est vrai.” 22 Il m’a dit : “Et ça, alors?” </P>

<P>23 J’ai dit : “Là, vous parlez d’autre chose. Il parle là du fait de porter des fruits, pas du Cep; Il parle du fait de porter des fruits, et non de la Vie. Il a dit : ‘Taillez donc cet arbre, pour qu’il pousse, qu’il porte du fruit.’” </P>

<P>24 </P>

<P>Il a dit… 25 Et j’ai dit : “Or, voyez, cet arbre, quand il a commencé, c’était entièrement authentique, des Chrétiens bibliques. Ensuite est venue une branche appelée les luthériens, les méthodistes, les baptistes, les presbytériens : des citrons, et ainsi de suite.” Et j’ai dit : “Vous voyez, elles prospèrent au nom du Christianisme, mais elles… Elles vivent de la vie de cet Arbre, mais elles produisent leur propre espèce dénominationnelle. Voyez? Mais”, j’ai dit, “si jamais cet oranger fait pousser une autre branche de lui-même, elle portera des oranges, comme il en portait au début.” 26 Et assis là, il y avait justement un haut responsable d’une grande…d’une de nos principales organisations de pentecôte. Je ne sais pas comment le dire pour que tout le monde comprenne que ça ne vient pas de moi, ce n’est pas que—que je—que je suis contre ces frères, ces sœurs; c’est faux. On me comprend mal, et je ne sais pas pourquoi. Voyez? Les gens s’imaginent que je ne crois même pas que les gens devraient aller à l’église. C’est à des millions de kilomètres de la Vérité. “Nous devons nous assembler, et cela d’autant plus que nous voyons s’approcher le jour.” Voyez? Nous devons nous assembler dans l’unité. Peut-être que nous ne… </P>

<P>27 Si j’habitais dans une ville où il n’y avait rien d’autre qu’une…disons, une église quelconque (je ne veux pas citer de nom), mais une église, quelle qu’elle soit, et qu’ils croyaient une seule chose, c’est que Jésus est Divin, et qu’ils aient tort sur tout le reste, j’irais à cette église-là. Si je ne peux pas avoir une miche de pain entière, je—je me contenterai d’une tranche. Voyez? J’irais écouter, rendre mon culte au Seigneur, et Lui montrer que je fais ma part. Je veux qu’Il sache que je suis vivant. Je me—je me…je veux que tout le monde sache de quel côté je me tiens. Je me rassemble avec les Chrétiens, pour y rendre mon culte au Seigneur et—et Le servir. </P>

<P>28 Mais, c’est si difficile, je…ça me troublait tellement, et puis je me suis rendu compte que notre Seigneur Lui-même a été mal compris dans tellement de domaines. Quoi qu’Il dise, on…c’était mal compris. Il faut qu’il en soit ainsi, je suppose. Mais ceux qui ont de la sagesse comprendront. Voyez? La Bible le dit. Eux, ils Le saisiront. </P>

<P>29 Et ce matin, en disant cela… Et je disais : “Bon, ils—ils vivent du nom du Christianisme, mais ils portent la mauvaise sorte de fruit. Leur fruit est dénominationnel. Ils établissent quelque chose, et ils vivent de cela, tout en vivant de cette même Vie.” </P>

<P>30 C’est ce que j’essayais de dire hier soir : l’esprit peut être baptisé dans cet Esprit, et que pourtant ce ne soit pas un Chrétien. Voyez? Vous vivez de cette même Vie, mais les fruits que vous portez révèlent ce que vous êtes. Voyez? C’est vrai. Voyez? Ils peuvent accomplir tous les signes, prier pour les malades, guérir les malades, ouvrir des yeux, chasser des démons et—et faire toutes ces choses, en vivant de la même Vie qu’il y a là-dedans, mais c’est quand même un citron. Voyez? C’est vrai. “C’est aux fruits qu’on vous reconnaît”, a dit Jésus. Et donc, nous voyons que… </P>

<P>31 Et quand je suis descendu de l’estrade, ce grand dirigeant s’est levé, il a dit : “Ce n’est pas ce qu’il a voulu dire.” Il a dit : “Nous savons que nous avons tous été greffés.” Eh bien, oui, c’est vrai, nous avons été greffés, greffés à la souche, c’est vrai; mais pas greffés dans le Cep. Alors il a dit…il s’est mis à me faire, disons—disons, des remarques un peu malveillantes. </P>

<P>32 Et il y avait là un jeune homme, je crois qu’il est apparenté à une certaine vedette de cinéma. Il s’appelle Danny Henry, et il était baptiste. Eh bien, il est monté sur l’estrade, il m’a entouré de ses bras et il m’a dit : “Frère Branham, j’espère que ce ne sera pas pris comme un sacrilège, mais”, il a dit, “je crois que ça, ça pourrait presque être le 23e chapitre de l’Apocalypse.” </P>

<P>33 Et je lui ai dit : “Merci.” 34 Il allait ajouter autre chose, et il s’est mis à parler en langues, ce jeune baptiste. Et à ce moment-là, il y avait une—une dame d’ici, de Louisiane, une francophone, une femme assez corpulente, et elle a noté l’interprétation par écrit. </P>

<P>35 Et puis, il y avait un autre jeune homme assis là qui était francophone, lui aussi a noté ce qu’il avait dit. Ils ont comparé leurs notes, et les deux avaient la même chose. </P>

<P>36 Ensuite, un grand jeune homme blond, qui était debout, tout au fond, à la cafétéria Clifton, s’est avancé. Il a dit : “Faites-moi voir ces notes. Je voudrais voir ce qui a été noté.” </P>

<P>37 Et ils avaient tous les trois la même interprétation. Lui, il était l’interprète de l’ONU, l’interprète pour le français. Et voilà ce qui était dit : </P>

<P>Parce que tu as choisi ce chemin étroit et resserré, le chemin plus difficile; tu l’as fait de ton propre choix. Mais quelle décision glorieuse tu as prise, car c’est MON CHEMIN. </P>

<P>Voyez? Et il était dit…ça continuait, et ensuite il était dit : </P>

<P>Ceci en soi est ce qui fera s’accomplir, qui produira et amènera, accomplira la victoire formidable dans l’Amour Divin. </P>

<P>38 Vous voyez, toujours, en français, même là, le verbe avant l’adverbe, dans la—dans la—dans l’interprétation. Donc là, je ne pourrais pas dire… Moïse, il a fait son choix, il fallait qu’il fasse son choix. Nous avons tous à faire notre choix, et à faire de notre mieux. Et Dieu… Je respecte le message que tout homme donne au sujet de Dieu. Je…quoi que ce soit, je respecte cela de tout mon cœur. </P>

<P>39 Là je vois un jeune frère, qui est venu il y a quelques instants, Frère Stringer, je crois qu’il vient de Louisiane… du Mississippi, plutôt, qui nous a apporté des photos, ici, que vous nous avez vus regarder. C’étaient des photos de l’Ange du Seigneur, quand Il est apparu. Combien ont entendu l’histoire? Je pense que vous ici, vous l’avez tous entendue. Vous l’avez sur bande, et tout. </P>

<P>40 Or, cela m’a été dit un matin à dix heures, alors que j’étais dans ma chambre, en Indiana. Il m’a été dit que je serais à Tucson, ce serait tôt le matin, je serais en train d’enlever un grateron (là-bas, on appelle ça une crête-de-bouc) de ma jambe de pantalon. Et sept Anges sont arrivés, dans un grand choc, un éclatement, le sol, et tout…des pierres se détachaient de la montagne et descendaient en roulant, et sept Anges étaient là. </P>

<P>41 Et j’ai dit : “Eh bien…” J’ai dit à ma femme, et elle est ici quelque part, ce matin : “Prépare tout : il n’y a aucun moyen qu’un homme puisse survivre à ça,” je lui ai dit, “en ressortir vivant. Je m’en vais à Tucson, ma tâche est terminée sur cette terre. Je rentre à la Maison, rencontrer le Seigneur Jésus. </P>

<P>42 — Mais,” elle a dit, “tu en es sûr?” 
43 Je lui ai dit : “Oui. Oh oui, personne ne pourrait—ne 
pourrait supporter ça. Il n’y a aucun moyen de le faire.” 
</P>

<P>44 </P>

<P>Je venais de prêcher Les Sept Âges de l’Église. C’est là que j’avais appelé notre vaillant, notre brave Frère Jack Moore, pour lui poser une question là-dessus, sur Jésus, dans Apocalypse 1, qui est là avec les cheveux blancs, et tout. </P>

<P>45 J’ai dit : “Il était un Homme jeune.” Et c’est là que la révélation est venue, comme quoi c’était une perruque qu’Il portait, ce n’était pas Lui; Il porte une perruque (et je ne le comprenais pas), en tant que Divinité suprême. Et les juges de l’ancien temps le faisaient, en Israël, ils devaient avoir les cheveux blancs. Et le blanc signifie la pureté. Et les juges anglais, aujourd’hui encore, dans les cours suprêmes en Angleterre, ils portent une perruque blanche quand ils se présentent là, parce qu’il n’y a pas d’autre loi au-dessus de la leur, sur terre. Voyez? Et ils sont les juges suprêmes. </P>

<P>46 Et je me rappelle, je suis allé là-bas, en Arizona, et tout, je me suis efforcé tant bien que mal de… J’avais terriblement peur. Je suis allé à la réunion de Phoenix. Et, vous vous rappelez que j’ai prêché le message Messieurs, quelle heure est-il? Vous vous rappelez? J’ai dit que j’avais vu ça, j’ai dit : “Avant que ça arrive, souvenez-vous, AINSI DIT LE SEIGNEUR : ‘Il va se passer quelque chose.’” Vous avez probablement les bandes dans votre bibliothèque de bandes, maintenant. Et là, j’ai dit : “Maintenant souvenez-vous, les visions ne manquent jamais de s’accomplir. ‘Il va se passer quelque chose.’ Souvenez-vous-en!” </P>

<P>47 Et quelques jours après, j’étais tendu, et je me demandais : “Qu’est-ce que c’est? Est-ce que je vais mourir? Si… J’espère que ça ira vite, que j’en finisse. Je n’ai pas envie que ça traîne.” </P>

<P>48 Et un matin, le Seigneur m’a dit : “Monte sur les hauteurs </P>

<P>du canyon Sabino.” 49 Et j’étais là-haut, les mains levées, en train de prier. J’ai senti quelque chose heurter ma main. C’était une épée. Alors là, vous vous imaginez un peu comment on se sent, alors qu’on est tout seul là-haut, et qu’on se retrouve avec une lame à peu près longue comme ça dans la main. Je l’ai portée devant moi pour la regarder. C’était bien une lame, c’était une…et moi qui ai peur des couteaux. Et elle était en—elle était en—en métal, un peu comme ces couteaux, comme en alliage d’acier ou quelque chose — très tranchante et étroite. Elle avait une garde autour, ici, comme pour les duellistes, à l’époque, ce qui les empêchait de se couper la main, et—et elle avait une perle là, dans la poignée. Elle s’adaptait exactement à ma main. Bon, je me suis frotté le visage et j’ai regardé derrière moi. </P>

<P>Exactement au même endroit, l’autre jour, j’ai vu descendre </P>

<P>une petite colombe blanche. Je vous en parlerai plus tard. 50 Et je tenais ça dans la main, je me disais : “Ça, c’est bizarre. Mais, Seigneur, je…est-ce que je perds la tête? Il n’y a </P>

<P>personne, ici. Je suis à des kilomètres de toute personne, et voilà une épée. J’avais la main levée; d’où est-ce qu’elle est venue?” Et je me disais : “C’est vraiment bizarre. Regarde donc, c’est une épée.” Voyez, j’ai tapé dessus : c’était bien une épée. Et j’ai dit : “Il n’y a personne, personne ici. Je suis au sommet de ces rochers, tout au sommet de la montagne.” Et de là-haut, on ne voyait même pas Tucson, c’était tellement loin, en bas. </P>

<P>51 Je me disais : “Eh bien, ça alors, c’est bizarre. Il faut bien qu’il y ait par ici, quelque part aux alentours, Quelqu’un qui a pu créer, faire une épée, et me la mettre dans la main.” Et je disais : “Ça ne peut être que le Dieu même qui a créé un bélier pour Abraham, qui a créé ces écureuils”, dont vous avez entendu parler. Et j’ai dit : “Voilà la matière; elle est faite de trois matières différentes, et je la tiens en main, aussi réelle que tout ce que je peux tenir en main.” </P>

<P>52 </P>

<P>Et j’ai entendu une Voix, qui a dit : “C’est l’Épée du Roi!” </P>

<P>53 Et j’ai pensé : “Mais, d’où est-ce que C’est venu? C’était quelque part, là dans les rochers.” Je l’ai tenue dans ma main, comme ça, et j’ai dit : “L’épée d’un roi.” Et j’ai regardé autour de moi, l’épée avait disparu. J’ai dit : “L’épée d’un roi.” C’est pour…c’est avec—avec une épée qu’on fait quelqu’un chevalier, il me semble que c’est ça, dans l’armée, ou quelque chose, on s’en sert pour faire quelqu’un chevalier, vous savez. Et je me suis dit : “Eh bien, ça doit être à cela que ça va servir. Ça veut peut-être dire que j’imposerai les mains aux prédicateurs, ou quelque chose comme ça, pour en faire des prédicateurs.” Et puis je… </P>

<P>54 </P>

<P>Une Voix a parlé de nouveau, a dit : “L’Épée du Roi!” Pas </P>

<P>d’un roi; l’Épée du Roi! Voyez? 
55 Je me disais : “Bon, soit que j’ai perdu la tête, perdu 
l’esprit, soit qu’il se passe quelque chose, il y a quelqu’un ici 
près de moi.” 
</P>

<P>56 Et, frères, ces choses sont véridiques. Je ne—je ne sais pas comment vous le dire; vous l’avez toujours vu, ça s’est toujours passé comme ça. Et c’est… Je n’arrivais pas à comprendre. Alors… C’est vraiment un sentiment bizarre. </P>

<P>57 Et j’étais là. Je me suis dit : “Bon, Celui qui m’a parlé tout au long de ma vie, depuis que je suis un tout petit garçon, Ilest ici, et je n’arrive pas à Le voir du tout.” J’ai dit : “L’Épée du Roi?” Alors c’est… Le Roi, c’est Dieu. “Et cette épée, qu’est-ce que c’est? </P>

<P>58 — La Parole; Elle t’a été mise en main.” Il a dit : “Ne crains pas la mort; il s’agit de ton ministère.” </P>

<P>59 Oh! la la! Je suis descendu de cette montagne, en pleurant, en criant à tue-tête, en sautant par-dessus les pierres. Je suis redescendu, j’ai dit à ma femme, je lui ai dit : “Je ne vais pas mourir, tu vois, c’est—c’est—c’est de mon ministère qu’il s’agit.” (Je lui avais dit d’aller chez Billy Paul, là, et d’emmener les enfants. Je lui avais dit : “Bon, moi, je n’ai rien, mais l’assemblée veillera à ce que vous ne soyez pas affamés, et tout, et je—je te retrouverai de l’autre côté.”) Et—et elle… Je lui ai dit : “Non, je ne vais pas mourir, il s’agit de quelque chose en rapport avec mon ministère.” </P>

<P>60 Quelques jours après ça, en sortant d’une réunion, j’ai reçu un télégramme de trois pages de long, de Houston, au Texas, près d’ici. Et cet homme qui m’avait critiqué si amèrement le soir où l’Ange du Seigneur a été pris, pris en photo, là-bas à Houston, il m’a téléphoné, il disait…il m’a envoyé un télégramme, ce que ma femme me disait : “Je sais, Frère Branham, que vous êtes occupé. Mon fils — le fils de la sœur de Ted Kipperman — est sur la liste de ceux qui vont être exécutés sur la chaise électrique.” Il disait… (Et si ça avait été Billy Paul?) Il disait : “Lui et une jeune fille sont condamnés à mort.” Et vous avez tous lu ça dans le journal, bien sûr. Et il disait : “Notre seul espoir, c’est que vous veniez faire une série de réunions, rassembler les gens.” </P>

<P>61 Et Raymond Hoekstra m’avait déjà écrit plusieurs fois, mais, vous savez, j’avais prévu, après cette série de réunions, d’aller chasser avec M. Mc Anally et les autres. Je me suis dit : “Eh bien, si je laisse mourir ces jeunes sans avoir fait mon possible, je ne me sentirai plus jamais capable d’aller à la chasse.” </P>

<P>62 Alors j’ai dit : “D’accord, je viendrai.” Je suis allé à Houston, j’ai tenu la réunion et, bien sûr, les…ils ne les ont pas exécutés, ils les ont seulement…ils les ont condamnés à la prison à vie. Et c’est ce qu’ils voulaient qu’ils fassent, qu’ils leur accordent la prison à vie. Et ça, ça doit faire dans les vingt et un ans, il me semble, au—au Texas. </P>

<P>63 Et donc, en rentrant, je suis parti dans les montagnes, j’y suis allé avec Frère Fred Sothmann. Il est quelque part par ici. Frère Fred, où es-tu? Ici. Frère Fred Sothmann, Frère Gene Norman; un jour, le deuxième jour, nous étions assis là, et l’Ange du Seigneur est descendu droit au campement où nous étions, et Il s’est mis à parler de leurs enfants, et de choses qu’ils faisaient. </P>

<P>64 Je suis parti, pour retourner sur la montagne. J’avais déjà eu mon pécari, et j’essayais d’en rabattre un pour Frère Fred. J’avais donc trouvé un endroit où ils s’étaient nourris, sur le flanc de la montagne, et j’ai dit : “Eh bien, voici ce que je vais faire, Frère Fred.” J’ai dit : “Demain matin, va sur cette pointe.” On allait monter là-haut à l’aube, gravir la montagne. “Va là-bas à l’aube, et moi, j’irai de l’autre côté. Bon, moi, je ne tirerai pas sur eux, mais s’ils viennent par ici, je tirerai devant eux, pour les repousser vers toi. Et choisis-en un gros.” </P>

<P>65 </P>

<P>Il a dit : “D’accord.” </P>

<P>66 </P>

<P>Frère Fred est donc allé là-bas. Et Frère Gene Norman (je ne pense pas que Frère Gene soit venu, n’est-ce pas?), il était—il était de l’autre côté. Beaucoup d’entre vous connaissent Gene Norman, un excellent ami pour beaucoup, un précieux frère. Et il était descendu un peu plus bas. Seulement, les sangliers, ils n’étaient pas là ce matin-là. Et je voyais Frère Fred, je lui faisais signe, il était à peu près à un mille [1,5 km] de moi. Bon, je me suis dit : “Où est-ce qu’ils ont bien pu aller?” Je suis descendu dans un grand ravin, je suis descendu en me disant : “Je vais voir si j’arrive à trouver où ils sont.” Je me suis mis à remonter. Le jour venait à peine de se lever, le soleil commençait tout juste à monter. </P>

<P>67 Et j’ai contourné un grand gouffre, oh! la la! sur des centaines de mètres, des rochers immenses, dans ce profond canyon, là, ces grandes parois. Et il commençait à faire…le soleil montait, vers les sept heures, je crois, ou quelque chose comme ça. Et je me suis assis, en regardant autour de moi. J’ai regardé ma jambe de pantalon, et il y avait là ce glouteron, ce grateron. Et je me suis dit : “Tu sais, ça me paraît étrange. Tu sais, l’Ange du Seigneur m’a dit que je serais à environ quarante milles [65 km] au nord-est de Tucson, que j’enlèverais un glouteron de ma jambe.” Vous vous rappelez? N’est-ce pas? Oui monsieur. Voyez? Je me suis dit : “C’est étrange.” Je le tenais. </P>

<P>68 Et au moment où j’ai relevé la tête, j’ai vu une vingtaine de sangliers à environ cinq cents mètres de moi, ils avaient mangé des becs-de-grue, là, et ils s’étaient couchés. Je me suis dit : “Maintenant, si seulement je peux joindre Frère Fred et le faire venir sur cette pointe, là-bas, alors là il aura son sanglier. Mais je sais qu’il doit être à un mille ou deux [2 ou 3 km] de moi, à l’heure qu’il est. Alors,” j’ai dit, “si j’arrive à traverser cette petite barre rocheuse sans qu’ils me voient, là-haut, près du petit genévrier, là,” j’ai dit, “si je fais le tour par ce côté-là, il y a une piste de cerfs qui descend de ce côté-là, je vais vite monter là pour m’éloigner sans être vu. Et j’accrocherai un petit bout de papier, ici, pour savoir lequel des couloirs emprunter pour descendre depuis le haut du canyon, et j’arriverai à faire venir Frère Fred juste à temps.” </P>

<P>69 J’ai jeté ce petit glouteron, je ne pensais plus à Cela. Et je me suis mis à monter tout doucement, j’ai regardé en arrière : ils ne m’avaient pas vu; je me suis dépêché de descendre, et je suis tombé sur la piste de cerfs. Je portais un grand chapeau noir. Je me suis mis à remonter le canyon en courant, et c’est arrivé. </P>

<P>70 La terre tout entière a tremblé, partout. Des rochers gros comme ça dévalaient la pente, la poussière s’élevait comme ça. Et j’ai regardé, et voilà que sept Anges se tenaient devant moi; exactement comme je l’avais vu. Je me sentais comme loin au-dessus du sol. D’abord, j’ai cru que quelqu’un m’avait tiré dessus, vous savez, comme je portais un chapeau noir; je pouvais ressembler à un pécari, vous savez, ils sont de couleur foncée. Je pensais que quelqu’un m’avait tiré dessus, tellement c’était…tout proche. Et puis je—j’ai vu ce que c’était. Eh bien,dès que… J’ai reçu ma commission, dans l’Écriture : “Les Sept Sceaux, qui sont les sept mystères.” Voyez? </P>

<P>71 Quelqu’un m’a dit, il a dit : “Mais…” Oh, il disait : “Bon, mais, un jour, probablement que le Seigneur (puisque vous avez des visions, Frère Branham) vous révélera ce qu’il en est de ces choses, pour que nous puissions tous nous rapprocher de Dieu, et avoir plus de puissance que ce que nous avons par le parler en langues et tout ça.” </P>

<P>72 J’ai dit : “Ce n’est pas possible.” 73 C’est que, voyez, je crois que la Parole est la Vérité. Et la Bible dit : “Quiconque Y ajoutera une seule parole ou En retranchera une seule Parole.” Il faut que cela se trouve dans cette Parole. Voyez? Il s’agit donc des mystères que les gens ne sont pas parvenus à voir; en effet, puisque c’est de là qu’ont </P>

<P>été puisés mon Message sur La semence du serpent et la vraie Croyance en la sécurité du croyant. 74 En cela, je ne déprécie pas mes frères presbytériens, ni </P>

<P>certains de vous autres baptistes, à cause de votre façon de voir la sécurité. Je ne dis pas cela pour être en désaccord, mais c’est que vous n’y étiez pas tout à fait. Voyez? C’est vrai. Voyez? Mais moi aussi, j’étais dans l’erreur à ce sujet. Seulement voilà, quand un Ange vient du Ciel vous le dire, et que c’est là, enplein dans l’Écriture, alors C’est vrai. Voyez? C’est ça. Voyez, Ilparle toujours exactement selon l’Écriture. </P>

<P>75 Là, j’ai observé cela jusqu’à ce que ce cercle s’élève, qu’il se mette à s’élever, et qu’ils se transforment en une sorte de lumière mystique, comme de la brume. Exactement comme… Combien ont vu la photo qui En a été prise à Houston? Vous l’avez presque tous vue. Voyez? Eh bien, c’était exactement comme ça. Cela s’est transformé en la même chose, Cela a continué à s’élever de plus en plus haut. </P>

<P>76 Je courais et je courais, en essayant de trouver Frère Fred et les autres. Au bout d’un moment, à peu près une demi-heure plus tard, je l’ai vu, tout en bas, qui me faisait des signes avec les mains; et Frère Gene arrivait, en faisant des signes avec les mains. Ils savaient qu’il s’était passé quelque chose. Je suis donc arrivé vers eux. Voilà Frère Fred, il est assis juste là. </P>

<P>77 Quand cela s’est élevé, je ne savais pas que les observatoires, et tout, jusqu’au Mexique, étaient en train de prendre cette photo. Le magazine Life l’a publiée, prise pendant que cela s’élevait. Et beaucoup d’entre vous… Voici le magazine Life, qui En a publié la photo. Une chose mystérieuse, là, et ils disent qu’on ne sait pas d’où c’est venu : c’est trop haut. C’est au-dessus de toutes les sphères, et de tout ce qui peut… C’est trop haut pour que ce soit de la brume, parce que c’est à une altitude de trente milles [48 km] et que ça mesure vingt-sept milles [43 km] de large, une fois arrivé à cette hauteur. Il n’y a même pas d’humidité, ni rien, à cette altitude-là, vous voyez. </P>

<P>78 Et ils ont pensé à un avion; alors ils ont vérifié partout : aucun avion en vol ce jour-là. Voyez, ils sont obligés de le faire, à cause des vitres qui peuvent trembler, et tout. “Aucun avion en vol.” C’est là, dans le magazine, vous y lirez exactement ça. Et—et ça a continué et continué. Et aujourd’hui, dans le… </P>

<P>79 C’est ici, dans le magazine Science : eux non plus, ils ne comprennent pas. Ils ne savent pas ce que C’est. </P>

<P>80 </P>

<P>À Tucson, à l’université, un ami à moi est allé là-bas l’autre jour, pour leur en parler. Ils disaient : “Nous ne comprenons pas ce qui…” </P>

<P>81 Je lui ai dit : “Ne dis rien, c’est inutile. ‘Ne jetez pas vosperles devant les pourceaux.’” Voyez? C’est pour l’Église, pourles Élus, ceux qui ont été appelés à sortir. Voyez? </P>

<P>82 Et puis chacun venait en disant : “Frère Branham, je vois votre portrait, ici. Je vois ceci. Je…” Vous savez comment c’est. Mais cette—cette grande traînée, comme ce frère l’a, ici, où… Excusez-moi. [Frère Branham prend la photographie dans samain.—N.D.É.] Voilà où Cela a commencé à monter, à s’élever. En fait, là, c’était le côté droit. Et, vous vous rappelez, j’ai dit : “L’Ange remarquable, qui était celui qui m’a parlé, était sur la droite”, avant même que ça arrive. Vous vous rappelez? Il avait les ailes pointées vers l’arrière, comme ça. Ce sont exactement les ailes de cet Ange, pendant que cela monte. Voyez, pendant que…Et ils se sont donc mis à en prendre des photos, tellement c’était mystérieux. Mais la dernière photo, quand Cela s’est formé dans les cieux, et tout, voilà comment c’est paru dans Look, ici. Vous voyez comment cela s’est élevé, juste au moment où ils ont commencé à le voir, vous voyez. Et voilà la—la vraie photo principale, la dernière, quand c’était formé. </P>

<P>83 Ils ne savent pas d’où c’est venu, ni où c’est allé, ils ne savent toujours pas. C’est une énigme pour la science, ils ne savent pas ce qui s’est passé. Mais nous, nous savons; “il y aura des signes en haut dans le ciel”. Nous savons. Voyez? Et Il a promis ces choses. Voyez? La seule chose, s’il a été permis que ce soit pris… </P>

<P>84 Mais je sais qu’on est entre nous, ce matin. Si jamais je vous donne l’impression, frères et sœurs, d’être un je-sais-tout, je vous prie de me pardonner. Ce n’est pas du tout mon intention. Me voici…je suis ici ce matin, en train de parler à des hommes qui sont des érudits, des hommes qui sont intelligents; moi, je—je suis un illettré, je ne sais même pasbien prononcer mes passages de l’Écriture. J’ai un chapitre à lire ce matin, je vais…j’allais demander à un des frères de le lire pour moi, parce que je ne sais même pas prononcer les noms qui s’y trouvent, I Chroniques 13 (s’il te plaît, Frère Jack, tu peux le chercher), mon thème. Je—je ne sais même pas prononcer ces noms, je le laisse le faire, parce que lui, il sait les prononcer. </P>

<P>85 Et je sais que je m’adresse à des hommes intelligents. Mais, frères, ces choses se sont produites afin que vous ne regardiez pas à mon illettrisme, mais que vous croyiez que je vous dis la Vérité. C’est Dieu qui vous dit la Vérité. C’est la Vérité. Voyez? </P>

<P>86 Bien, et quand je parle des dénominations, il ne s’agit pas pour vous d’être cruel au point de… Non, il ne s’agit pas pour vous de ne pas aller à votre église. Allez à votre église, faites ce que vous avez à faire. Mais seulement, ne vous joignez pas à ces organisations, parce qu’un jour, je vous dirai et je vousprouverai par les Écritures que c’est la marque de la bête. Et souvenez-vous-en : c’est la marque. </P>

<P>87 Je prêche… Je ne veux pas prêcher ça dans l’église de Frère Jack, même s’il me dit : “Vas-y, prêche-le”; mais je vais le faire au Tabernacle, ça durera environ quatre heures. Et mon thème, c’est : “La bête au commencement et la bête à la fin, en suivant la trace d’un serpent.” Voyez? Ça prenddans les quatre heures. Et j’ai mes passages de l’Écriture tout préparés. La bête du commencement, il était la bête dans lejardin d’Éden; il est la bête à la fin, et je vais montrer qu’il est quelqu’un de religieux et une dénomination (celui qui a créé les dénominations); et suivre sa trace du début à la fin, et vousle prouver par les Écritures, que c’est ça. Je ne le savais pas, jusqu’à ce que le Saint-Esprit me le fasse connaître, l’autre jour, là-haut. </P>

<P>88 Pour en revenir à ceci, un jour j’étais en train d’observer ça, et quelque chose m’a dit…je regardais ça, et je me disais… Frère Hickerson, un de mes administrateurs…ou, de mes diacres, de l’église à Jeffersonville… Si je ne crois pas qu’on doit aller à l’église, pourquoi est-ce que je fais moi-même des réunions à l’église? L’autre soir, il y en avait, d’un bout à l’autre du pays, qui étaient reliées à nous par le téléphone; tous les deux cent milles [300 km] carrés, il y avait une de mes assemblées. </P>

<P>89 Donc, cette—cette photo, je la regardais, et quelque chose… J’étais dans ma chambre, debout. Quelque chose m’a dit : “Tourne-la vers la droite.” J’ai écouté. </P>

<P>90 Je sais bien que ça donne l’impression de quelqu’un d’un peu dérangé mentalement, mais, vous voyez, comme je le disais l’autre soir, toute cette grande érudition… Comprenez bien que je ne suis pas contre ça. Souvenez-vous, il faut bien envoyer vos enfants étudier, qu’ils aient une instruction, et ainsi de suite, mais je vous dis tout de suite que ça ne leur servira à rien dans le monde à venir, parce que ce sera une autre civilisation, tellement supérieure à celle-ci. Cette civilisation n’aura même pas de… Dans celle-là, il n’y aura pas d’écoles, il n’y aura pas de mort, il n’y aura pas de péché. Celle-ci, elle comporte toutes ces choses; on a beau être à la pointe de la civilisation, la mort continue à s’ajouter de plus en plus. Voyez? Dans celle-là, il n’y aura pas la mort. Mais maintenant, il nous faut bien aller à l’école, il nous faut bien porter des vêtements, il nous… </P>

<P>91 </P>

<P>Ce matin, j’allais parler de l’Éden de Satan (beaucoup d’entre vous ont cette bande), l’Éden de Satan. Il a fait un nouveau jardin d’Éden, et il a mis six mille ans à l’établir, comme Dieu pour le Sien, au commencement. Dieu a fait SonÉden, et Satan l’a corrompu. Maintenant Satan a fait son Éden à lui, et Dieu va le détruire (c’est vrai) et y mettre le Sien. </P>

<P>Quelque chose m’a dit : “Tourne-la vers la droite.” </P>

<P>Je me suis dit : “Il me semble bien qu’elle est droite.” </P>

<P>Il a dit : “Tourne-la vers la droite.” Voyez? 92 Je me suis dit : “La Voix veut peut-être dire que je dois la faire pivoter à droite.” Et quand je l’ai fait, vous voyez ce que c’est : le Portrait du Christ à trente-trois ans, de Hofmann. Là, vous voyez là Sa barbe sombre, Son visage, Ses yeux, Son nez, et tout. Vous voyez la raie qui sépare Ses cheveux ici, en haut. Et Il porte la perruque blanche formée par ces Anges, qui montre que le Message comme quoi Il est Dieu, c’est la Vérité. Il est le Juge Suprême de l’univers, le Juge Suprême du Ciel et de la terre. Il est Dieu, et rien d’autre que Dieu. Il est Dieu, exprimé dans une forme humaine appelée le Fils de Dieu, et ce Fils était Homme. Voilà qui montre bien que notre Messageest absolument exact : identifié par l’Écriture, identifié par le service, identifié par Sa Présence — le même hier, aujourd’hui et éternellement. Donc, ces Sept Sceaux sont la Vérité, frères. Vous pouvez ne pas être d’accord avec ce qu’ils disent, mais asseyez-vous seulement une fois pour méditer avec un cœur ouvert, permettez seulement au Saint-Esprit de vous conduire de… </P>

<P>93 Ici, quand Frère Jack…je lui avais téléphoné, une fois, avant de prêcher ça, pour lui parler de “qu’est-ce que cette perruque blanche?” </P>

<P>94 Il m’a dit : “Eh bien, Frère Branham, j’affirme que ça, c’était dans Son…après Sa résurrection, dans Son corps glorifié.” Je parlais avec Frère Jack. Et il y a…je ne connais personne au monde à qui je pourrais faire davantage confiance, pour ce qui est de son enseignement sur la théologie, et tout, qu’à Frère Jack Moore, et Frère Vayle, et des hommes comme—comme cela, de véritables théologiens, qui ont lu toutes sortes de livres, et différents points de vue sur tout. </P>

<P>Et pourtant, vous voyez, même cela étant, alors qu’il est un excellent ami à moi, je—je—je ne pouvais tout simplement pas accepter ça; il y avait quelque chose, là, qui ne l’admettait pas. </P>

<P>95 Et puis quand c’est venu, ceci, là j’ai vu ce que c’est. Voilà Sa barbe sombre. Vous Le voyez, je pense. Voyez? Sa barbe et Ses cheveux sombres, Ses yeux, Son nez, tout parfaitement, et il y a même la raie qui sépare Ses cheveux, là, de ce côté. Il est Dieu! Voyez? Et Il est le même hier, aujourd’hui et éternellement. Et voilà le magazine Look…ou plutôt le magazine Life. Je pense que c’est le…je ne me rappelle plus quel numéro c’est, là; ah, celui du 17 mai 1963. C’est la date où il a paru, si quelqu’un veut le magazine. C’est la même photo, là où il y a Rockefeller et sa—sa femme, au dos du magazine. Et voici le nouveau magazine Science, qui dit que “c’est toujours un mystère”. </P>

<P>96 Pourquoi est-ce que j’ai dit ces choses? C’est pour vous donner un petit aperçu, comme quoi ces choses que nous essayons de dire, Dieu en démontre l’exactitude tant dans les cieux que sur la terre. Ces discernements, ces visions, on en a plein d’imitations, ça on en a toujours. Mais souvenez-vous, avant qu’il y ait un faux dollar, il faut d’abord qu’il y ait un vrai dollar; d’abord, il faut qu’il y ait un vrai dollar, ensuite, ils sont copiés à partir de celui-là. Comme il y a eu un véritable Moïse et un véritable Aaron, et ensuite un Jambrès et un Jannès, qui sont venus après eux. Vous voyez comment ça arrive? Ils voient cela, et ensuite ils essaient de l’imiter, alors qu’en réalité, il n’y a qu’un seul original. C’est vrai. Je ne dis pas ça pour faire du tort, pour dénigrer, ou pour porter un faux jugement, mais seulement pour la Vérité; en sachant que je… </P>

<P>97 Je commence à me faire vieux, et je sais que je n’en ai plus pour bien longtemps. Si Jésus tarde, je pourrais…il se pourrait que je reste un petit moment; mais je sais qu’un jour ce cœur va battre pour la dernière fois, et j’entrerai dans une grande chambre obscure, là, qu’on appelle la mort. Mais quand ce moment-là viendra, je ne veux rien avoir à regretter, ne pas avoir à essayer de me repentir. Quand j’en arriverai là, je veux être net et pur par la grâce de Dieu. Je veux m’envelopper dans les vêtements de Sa justice, quand j’entrerai là, avec cette seule chose à l’esprit : Je Le connais dans la puissance de Sa résurrection; et quand Il lancera l’appel, je sortirai d’entre les morts pour aller vivre avec Lui pour toujours. Et maintenant, mon but ici, c’est d’essayer de faire que chaque homme…pas de changer votre théologie ou quoi que ce soit, mais de faire grandir votre foi dans la promesse de Dieu pour aujourd’hui.</P>

<P> Maintenant prions. </P>

<P>98 Dieu bien-aimé, nous sommes un peuple reconnaissant ce matin, mais pourtant, Seigneur, nous vivons dans un monde obscur qui… Il n’y a pas un seul d’entre nous, ici ce matin, Père, qui n’ait pas ce sentiment : nous—nous désirons marcher plus près de Toi, nous désirons recevoir cette—cette touche de Toi dans notre vie, qui nous attendrira et nous assouplira, pour que Tu puisses nous changer à tout moment, nous former pour être des fils et des filles de Dieu. C’est—c’est dans ce but que nous sommes ici, Père, c’est—c’est mon seul objectif : d’essayer de—de vivre devant Toi, de recevoir Ta Parole et de La transmettre aux hommes et aux femmes qui…pas pour être une personne singulière, mais pour essayer d’honorer Celui qui m’a donné la Vie. Accorde-le, Seigneur. </P>

<P>99 Qu’il n’y ait pas une seule personne ici aujourd’hui… Ou—ou, si… Nous sommes connectés ce matin, partout dans le pays, de nouveau. Qu’il n’y ait pas une seule personne à portée de notre voix qui doive jamais aller dans cette grande chambre sans Te connaître dans la puissance de Ta résurrection. S’il y a des pécheurs quelque part, à travers le pays, qui…ou dans ce bâtiment, cette grande salle, qui sont assis ici ce matin. S’il y a des gens qui ne Te connaissent pas, que ce jour soit le jour où leur conscience sera aiguillonnée, réveillée, et où ils prendront conscience du fait qu’ils ne savent pas à quel instant nous pouvons être rappelés, devoir rendre compte, Là-haut, de la vie que nous avons vécue. Et si notre nom est toujours sur ce livre de la tige, nous serons condamnés; mais s’il est dans le Livre de Vie de l’Agneau, de la Vie véritable, alors nous sommes sauvés. </P>

<P>100 Et, Seigneur, comme la Vie passe de la feuille dans le pollen, puis dans la balle, puis dans le grain : pendant que nous passons, ce matin, s’il y a de la Vie qui doit aller dans le grain, et qui est encore dans cette tige, fais-la sortir aujourd’hui, Seigneur, qu’elle suive le déplacement du grain, car nous le demandons au Nom de Jésus. Amen. </P>

<P>101 Excusez-moi de prendre tant de temps. J’oubliais même que je prenais du temps d’antenne, là, du temps de connexion téléphonique. </P>

<P>102 Prenons maintenant notre lecture. Et, Frère Jack, est-ce que tu as ta Bible ici? Pendant que je cherche mon passage del’Écriture, je demanderais à Frère Jack de lire cette Écriture-ci, parce que je ne sais pas prononcer ces noms. Très bien. C’est dans I Chroniques 13. [Frère Jack Moore dit : “Le chapitre en entier?”—N.D.É.] Oui. </P>

<P>[Frère Jack Moore lit I Chroniques 13.1-14.—N.D.É.] </P>

<P>[David tint conseil avec les chefs de milliers et de centaines, avec tous les princes.] </P>

<P>[Et David dit à toute l’assemblée d’Israël : Si vous le trouvez bon, et si cela vient de l’Éternel, notre Dieu, envoyons des messagers de tous côtés vers nos frères qui restent dans toutes les contrées d’Israël, et aussi vers les sacrificateurs et les Lévites dans les villes où sont leurs banlieues, afin qu’ils se réunissent à nous,] </P>

<P>[Et ramenons auprès de nous l’arche de notre Dieu, car nous—nous ne nous en sommes pas occupés du temps de Saül.] </P>

<P>[Toute l’assemblée décida de faire ainsi, car la chose parut convenable à tout le peuple.] </P>

<P>[David assembla tout Israël, depuis le Schichord’Égypte jusqu’à l’entrée de Hamath, pour faire venir de Kirjath-Jearim l’arche de Dieu.] </P>

<P>[Et David, avec tout Israël, monta à Baala, à Kirjath-Jearim, qui est à Juda, pour faire monter de là l’arche de Dieu, devant laquelle est invoqué le nom del’Éternel qui réside entre les chérubins.] </P>

<P>[Ils mirent sur un char neuf l’arche de Dieu, qu’ils emportèrent de la maison d’Abinadab; Uzza et Achjo conduisaient—conduisaient le char.] </P>

<P>[David et tout Israël dansaient devant Dieu de toute leur force, en chantant, et en jouant des harpes, des luths, des tambourins, des cymbales et des trompettes.] </P>

<P>[Lorsqu’ils furent arrivés à l’aire de Kidon, Uzza étendit la main pour saisir l’arche, parce que les bœufs la faisaient pencher.] </P>

<P>[La colère de l’Éternel s’enflamma contre Uzza, etl’Éternel le frappa parce qu’il avait étendu la main sur l’arche. Uzza mourut là, devant l’Éternel.] </P>

<P>[David fut irrité de ce que l’Éternel avait frappé Uzza d’un tel châtiment. Et ce lieu a été appelé jusqu’à ce jour Pérets-Uzza.] </P>

<P>[David eut peur de Dieu en ce jour-là, et il dit : Comment ferais-je entrer chez moi l’arche de Dieu?] </P>

<P>[David ne retira pas l’arche chez lui dans la cité de David, et il la fit conduire dans la maisond’Obed-Édom de Gath.] </P>

<P>[L’arche de Dieu resta trois mois dans la maison d’Obed—Obed-Édom, dans la maison. Et l’Éternel bénit la maison d’Obed-Édom et tout ce qui lui appartenait.] </P>

<P>103 </P>

<P>Merci, Frère Moore, d’avoir lu cette Écriture à ma </P>

<P>place. Maintenant — excusez-moi de ne pas avoir pu lire ça </P>

<P>moi-même, mais je—je n’y arriverais pas. </P>

<P>104 Maintenant j’aimerais que vous preniez avec moi Marc 7.7, et nous lirons les sept premiers versets de l’Évangile de Marc, chapitre 7. </P>

<P>Les pharisiens et quelques scribes, venus de Jérusalem, s’assemblèrent auprès de Jésus. </P>

<P>Il vit quelques-uns de ses disciples prendre leurs repas avec des mains impures, c’est-à-dire, non lavées. — </P>

<P>Mais les pharisiens et tous les Juifs…sans s’être lavé les mains…souvent ne mangent pas, conformément—conformément aux traditions des anciens; </P>

<P>Et, quand ils sont revenus de la place publique, ils ne mangent qu’après s’être purifiés. Il—il y a…ils ont encore beaucoup d’autres observances traditionnellement…traditionnelles…le lavage des coupes, des cruches et des vases en airain. — </P>

<P>Et les pharisiens et les scribes lui demandèrent : Pourquoi tes disciples ne suivent-ils pas la tradition des anciens, mais prennent-ils leurs repas avec une main impure? </P>

<P>Jésus leur répondit : Hypocrites, Ésaïe a bien prophétisé sur vous, ainsi qu’il est écrit : Ce peuple m’honore des lèvres, mais son cœur est éloigné de moi. </P>

<P>C’est en vain qu’ils m’honorent, enseignant comme doctrine des commandements d’hommes.</P>

<P> Prions. </P>

<P>105 Dieu bien-aimé, honore maintenant Ta Parole, et qu’Elle accomplisse ce pour quoi Elle a été donnée. Utilise-nous comme instruments pour La prononcer, nos oreilles pour T’entendre nous parler, et nos cœurs pour La recevoir. Nous le demandons au Nom de Jésus, pour la gloire de Dieu. Amen. </P>

<P>106 Bien, mon sujet, pour quelques instants, c’est celui-ci… Je… </P>

<P>107 Nous sommes en connexion téléphonique nationale, ce matin. Et d’après ce que j’ai compris, mon cher ami Roy Borders est à l’écoute, passablement bouleversé à cause d’hier soir. J’avais oublié que nous étions à la radio…ou plutôt en connexion, hier soir. Roy, où que tu sois, que ce soit à l’église, là-bas à San Jose, ou bien à l’église de Frère McHughes, où que tu sois, ne crains rien, mon frère : tout ira bien. Reste tranquille, simplement… Il me le fera savoir, Roy; ne t’en fais pas, mon gars, aie foi en Dieu. </P>

<P>108 Mon thème, ce matin, c’est : Essayer de rendre un service à Dieu, sans que ce soit la volonté de Dieu. Bon, c’est un drôle de sujet, et j’ai confiance que Dieu va maintenant nous révéler cela. Souvenez-vous : “Essayer de rendre un service à Dieu, sans que ce soit la volonté de Dieu.” Bien, ça a l’air vraiment bizarre. Mais peut-être que Dieu pourra, par ceci, nous venir en aide. </P>

<P>109 Une autre chose que j’aimerais dire ce matin, c’est que nous avons la joie d’avoir parmi nous un ami à moi, un très cher ami, un jeune homme. Beaucoup d’entre vous qui êtes à l’écoute par radio…ou, sur le…en connexion téléphonique, vous savez qui c’est. C’est son anniversaire aujourd’hui, quatre-vingt-treize ans, Frère Bill Dauch, qui est assis là, devant moi, il a quatre-vingt-treize ans. </P>

<P>110 Il y a plusieurs années, le médecin avait dit : “Il ne peut pas survivre.” Je viens juste de remarquer qu’il est ici. Il était sous une tente à oxygène, et sa charmante épouse m’a téléphoné pour me dire : “Frère Branham, si vous voulez revoir votre vieil ami Bill en vie, vous faites mieux de venir tout de suite.” </P>

<P>111 Et je… Un pneu de ma voiture était déchiré sur le côté, ma roue avait pris un coup, et j’ai déchiré un pneu de ma voiture, en route pour aller le voir. Je sortais d’une—d’une—d’une station, d’une station-service, je ressortais des toilettes, où je m’étais arrêté, dans l’Ohio, en route pour aller le voir, et voilà qu’en sortant, j’ai eu une vision. Il y avait là Frère Dauch, debout dans l’église, la main tendue; la vision a changé, et là je t’ai vu marcher dans la rue et venir me serrer la main. Il m’a été dit : “Va lui dire : ‘AINSI DIT LE SEIGNEUR.’” </P>

<P>112 Il avait dans les quatre-vingt-dix ans, à l’époque. Il avait eu une crise cardiaque, avec blocage du cœur, et une défaillance cardiaque totale. C’est un médecin très compétent. Cet homme ne…il ne veut pas que… Non, je ne dirai pas ça. C’est un homme qui peut se payer le médecin qu’il veut. Il avait un excellent médecin juif, qui est venu à ma rencontre dans le couloir et qui m’a dit : “Il n’a aucune chance de survie.” </P>

<P>113 Et je suis entré, et j’ai glissé ma main sous la tente à oxygène, j’ai dit : “Bill, tu m’entends?” Il a fait oui de la tête. J’ai dit : “AINSI DIT LE SEIGNEUR : ‘Tu ne mourras pas maintenant.’” </P>

<P>114 Une semaine plus tard, quand je suis monté en chaire pour prêcher mon Message, voilà Frère Dauch qui arrive et qui traverse la salle en marchant. Et quand je suis allé au restaurant Furr, de l’autre côté…je veux dire, au Blue Boar, de l’autre côté, à Louisville, le voilà qui sortait de sa voiture et qui venait en descendant la rue, la main tendue; exactement comme la Parole du Seigneur l’avait dit. C’était il y a trois ou quatre ans; et le voici, il a fait tout le trajet jusqu’à Shreveport (il parcourt le pays, pas en avion, mais en voiture), oui, il est ici ce matin. “Bon anniversaire, Frère Dauch.” De la part de tous, partout dans le pays, partout. “Que Dieu te bénisse!” </P>

<P>115 Je l’ai baptisé, après qu’il avait été trinitaire, je l’ai baptisé quand il…c’était une de mes premières réunions, et là Frère Banks Wood avait dû lui prêter de ses vêtements (c’est un homme assez grand, comme vous voyez), et il est descendu dans le baptistère, et je l’ai baptisé à l’âge de quatre-vingt-cinq ou quatre-vingt-dix ans, au Nom du Seigneur Jésus. Il disait qu’il ne s’était jamais senti tout à fait en ordre, jusqu’à ce qu’il ait trouvé quelque chose, cette sécurité. Et il a reçu un anniversaire de naissance, là où il ne vieillira jamais. C’est vrai, ce Pays glorieux. Il s’attend même à vivre assez longtemps pour voir la Venue du Seigneur; c’est possible. Mais si jamais il s’endort, il…et que nous sommes éveillés à ce moment-là, il viendra en premier. C’est ça. Donc, Frère Dauch, tu ne peux pas le manquer, maintenant. Tu es exactement en ligne. Restes-y, mon frère, et que Dieu te bénisse. Et je remercie le Seigneur pour un homme aussi bon, et de lui avoir accordé toutes ces années. </P>

<P>116 Dans le Livre des Chroniques : “Essayer de rendre un service à Dieu sans que ce soit Sa volonté.” Dieu est souverain, d’abord, nous voulons comprendre cela. Aujourd’hui, les gens se demandent pourquoi nous n’arrivons pas à avoir un réveil. Croyez-vous que Dieu est souverain? Voyez, la Bible parle en ces termes. </P>

<P>117 Et nous essayons… Je parlais avec un groupe de mes précieux frères, mes frères baptistes, il n’y a pas longtemps, et ils me disaient : “Frère Branham, nous ne pouvons avoir un réveil que quand nous prenons la Parole, mot par mot, page par page, lettre par lettre.” </P>

<P>118 Et j’ai dit : “Moi aussi, j’y crois, page par page.” Il a dit… </P>

<P>J’ai dit : “C’est ce qu’ils essaient de faire depuis toujours.” 119 Il a dit : “Mais il nous faut trouver l’interprétation de la Parole en grec, ce que dit le grec.” </P>

<P>120 J’ai dit : “Je n’ai pas beaucoup lu, mais en lisant l’histoire de l’église, le Concile de Nicée, le Concile Prénicéen, les pères de Nicée et ainsi de suite, à cette époque-là, ils se disputaient déjà au sujet du grec. C’était il y a deux mille ans. L’un disait : ‘Ça veut dire ceci’, l’autre : ‘Ça veut dire cela. Le mot grec veut dire cela.’” </P>

<P>121 C’est comme notre langue : le mot see [en anglais—N.D.T.]. En employant le mot see, vous pouvez vouloir dire “une étendue d’eau [en anglais : sea], je comprends [en anglais : see]”, ou un tas de choses. Bored [en anglais], ça peut vouloir dire “percer [en anglais : bored] un trou, faire un trottoir [en anglais board]”, ou—ou “je vous ai trouvé ennuyeux [en anglais : bored]”, ou “vous avez payé ma pension [en anglais : board]”, ou ça peut vouloir dire n’importe…un tas de choses. Et ces petites voyelles, et tout, ça change tout le sens. Donc, vous n’y arriverez jamais comme ça. Dieu L’a écrite de cette façon, parce que… </P>

<P>122 Et toute la Parole est inspirée, et Il a dit : “Je Te loue, Père, de ce que Tu as caché ces choses aux yeux des sages et des intelligents, et de ce que Tu les révèles” (amen), “aux enfants, qui peuvent apprendre.” C’est une révélation de Lui, comme je le disais hier soir : “de ce que Tu les révèles aux enfants”. </P>

<P>123 Je lui ai dit : “Cela ne peut pas marcher, monsieur.” J’ai dit : “Un réveil ne peut pas venir à moins que Dieu, le Dieu souverain, l’envoie; et à ce moment-là Il pourrait prendre un minus, qui ne sait même pas signer son nom, et l’utiliser pour cela, quelqu’un qui ne sait même pas le bon anglais, encore moins le grec.” </P>

<P>124 C’est ce qu’Il a fait à l’époque où Pierre a prêché, à la Pentecôte, vous savez : il ne savait même pas signer son nom, il était ignorant et sans instruction. Mais Dieu fait les choses d’une façon si étrange pour nos pensées intellectuelles. C’est bien Dieu, ça. S’Il avait pris un groupe de théologiens et de dignitaires, et ainsi de suite, ils auraient dit : “Caïphe, cet homme intelligent, vous voyez, il avait tout à fait raison.” Mais Dieu est descendu chercher des pêcheurs qui ne savaient même pas signer leur nom, et c’est ça qu’Il a pris. C’est Dieu : Il prend quelque chose qui n’est rien, et en fait quelque chose, pour Son honneur à Lui.Il a pris un chaos et en a fait un Éden. Oui, c’est Dieu. </P>

<P>125 Or, si quelqu’un a la mécanique qu’il faut pour un réveil, c’est bien notre noble frère, Billy Graham. Mais, la mécanique, c’est très bien, mais la mécanique ne fera pas avancer, il faut la dynamique pour faire avancer. On peut construire une automobile, y mettre des beaux sièges, des pistons de qualité, et—et prouver scientifiquement ce qu’elle peut faire; mais tant que la dynamique n’y est pas, elle n’est qu’une marchandise inerte. </P>

<P>126 Ainsi, pendant le réveil du Pays de Galles, l’un des derniers réveils que nous avons eus avant notre réveil de Pentecôte, personne ne savait ce qui avait lancé le réveil, c’était seulement un groupe de gens. </P>

<P>127 Maintenant, quand nous rassemblons tous…notre ami Billy Graham rassemble tous les presbytériens, les luthériens, les pentecôtistes et tout, il se rend dans une ville, et ils tiennent un grand rassemblement de milliers de personnes, et trente mille personnes viennent (en deux semaines) donner leur cœur à Christ; on y retourne deux semaines plus tard, et il n’en reste plus un seul. Voyez, ça, c’est la mécanique. Mais que Dieu, par Sa grâce souveraine, parle à un minus, comme on dit, à un rien-du-tout; que Son Esprit descende dans une ville, et les hommes ne peuvent plus aller au travail, les femmes ne peuvent plus faire la vaisselle, la bonne ne peut plus faire le lit, ils crient et pleurent, les mains levées. Ça c’est un réveil, ça c’est selon la volonté de Dieu. </P>

<P>128 On dit que des hommes haut placés dans l’église se sont rendus au Pays de Galles pour comprendre, ou pour se faire une idée de ce qu’était la mécanique du réveil, pendant le réveil du Pays de Galles. Et, après avoir débarqué là-bas, avec leurs chapeaux hauts-de-forme et leurs cols ronds, ils ont vu un petit policier qui descendait la rue, en faisant virevolter sa matraque, comme ça, et en sifflotant; ils lui ont dit : “Mon brave, pouvez-vous me dire où se trouve le réveil du Pays de Galles?” </P>

<P>129 Il a dit : “Oui, mes frères, vous êtes en plein milieu du réveil!” Oui, oui, oui. Il a dit : “Comprenez-vous, c’est moi le réveil du Pays de Galles,” il a dit, “parce que le réveil du Pays de Galles est en moi.” </P>

<P>130 Voilà qui est souverain! Voilà ce que Dieu fait, et Lui seul a le droit d’envoyer un réveil. Il ne s’agit pas de rassembler la mécanique, mais de prier Dieu d’envoyer la dynamique—dynamique. </P>

<P>131 Il ne révèle Sa Parole que dans les prédestinés. Maintenant, quand j’emploie le mot prédestiner… Or, c’est un mot qu’il ne fait pas bon employer en public, surtout quand on a des auditoires mélangés, où il y a des arminiens et des calvinistes. Et pas… Je vous ai demandé de ne pas croire que je suis quelqu’un qui sait tout, mais tous les deux sont dans l’erreur,d’après les Écritures. La grâce, c’est ce que Dieu a fait pour moi, et les œuvres, c’est ce que je fais pour Lui. Voyez? Alors vous avez Ce qu’il faut. Si vous vous avancez sur l’une ou l’autre des branches, vous finirez à coup sûr par arriver aubout de la branche et ne plus pouvoir revenir. À mon avis, c’estl’Épître aux Éphésiens qui concilie tout ça. </P>

<P>132 Bon, mais le mot, quand je l’emploie, prédestinés, ne croyez pas que je…c’est le seul mot que je trouve pour—pour faire… C’est la prescience de Dieu, voyez, le fait qu’Il savait. Il—Il ne peut pas dire… Il—Il est mort pour que tous puissent être sauvés, c’est vrai, mais par Sa prescience, Il savait qui le serait et qui ne le serait pas. Voyez? Ça, c’est Lui qui le sait, moi je ne le sais pas, et vous ne le savez pas, donc nous travaillons à notre salut avec crainte et tremblement. </P>

<P>133 Bon, mais Dieu a fixé d’avance Sa Parole, et ce, pour tous les âges. Sa prescience fait qu’Il a placé dans l’église, et dans les gens, certaines choses qu’Il a faites dès le commencement.Ensuite, l’Évangile qui est prêché à cet âge-là n’est révélé qu’à ces personnes-là, les autres ne Le voient pas. Voyez? “Je Te loue, Père, de ce que Tu as caché ces choses aux yeux des sages et des intelligents, et de ce que Tu les révèles aux enfants, qui peuvent apprendre.” Voyez, c’est ça la prédestination. Il ne l’a pas fait en vertu de, comme vous dites, “toi, Je te choisis, et toi, Je ne te choisis pas”. Par Sa prescience, Il savait ce que vous alliez faire. </P>

<P>134 Comme Il est infini… Croyez-vous qu’Il est infini? S’Il ne l’est pas, Il ne peut pas être Dieu. Alors, pensez-y, comme Il est infini, Il connaissait la moindre puce qu’il y aurait un jour sur terre, Il savait combien de fois ces puces cligneraient des yeux, combien chaque puce contenait de suif, sur combien de brins d’herbe elle se poserait dans sa vie; ça, c’est être infini. Nous, nous sommes limités, nous tâtonnons dans l’obscurité. Dieu nous a comparés à des brebis, alors nous devons avoir un Conducteur. Et ce Conducteur n’est pas un homme, ce Conducteur, c’est le Saint-Esprit, l’Esprit de Christ parmi nous. “Encore un peu de temps, et le monde ne Me verra plus.” Son être physique est monté vers le Trône de Dieu, là où avait été l’Esprit, sur le Trône; maintenant, c’est Christ qui est sur le trône, Jésus. “Encore un peu de temps, et le monde ne Me verra plus; mais vous, vous Me verrez, car Je serai avec vous, jusqu’à la fin du monde, et même en vous.” Le Trône de Dieu, de Christ, a été installé dans votre cœur; et Lui, Il est assis sur le Trône de Dieu, mais dans le Millénium, Il s’assiéra sur Son propre Trône; en effet, Il a juré qu’Il ferait asseoir cet Homme, Son Fils, le Fils de David, sur Son Trône. </P>

<P>135 Donc, Il révèle ces choses, selon Sa prescience, à ceux qu’Il a destinés pour ces choses, sans quoi ils ne Le voient pas. Ils sont en plein devant, ils Le regardent, et ils ne Le voient pas. </P>

<P>136 Combien ont déjà vu ce dessin d’une vache dans un buisson, qu’il faut regarder et regarder? Vous avez déjà vu ça? Ou bien le dessin de Christ dans un buisson, ou dans le ciel, ou dans les nuages? Voyez, le peintre a arrangé ça d’une telle façon qu’il vous faut le regarder d’une manière bien précise. Et puis alors, une fois que vous l’avez vu, vous ne voyez plus que ça. Chaque fois que vous regardez, c’est là. Combien ont vu ce genre de dessin? Oui, certainement que vous en avez vu. </P>

<P>137 </P>

<P>Eh bien, c’est pareil avec Christ, Lui-même, l’Évangile, le Message. Une fois que vous avez vu le Message de l’heure, vous ne voyez plus que Cela. C’est tout. Tout le reste s’évanouit; tout le reste, ce n’est plus que du remplissage, voyez, voyez, une fois que vous avez vu le Message! </P>

<P>138 Ça—c’était le cas à l’époque de Noé. Quand Noé et son groupe…vous voyez comme… Une fois qu’ils ont vu le Message, plus rien d’autre n’importait. Quand le groupe de Moïse L’a vu, plus rien d’autre n’importait. Quand le groupe de Jean L’a vu, plus rien d’autre n’importait. Quand le groupe de Jésus L’a vu, plus rien d’autre n’importait. Quand le groupe des apôtres L’a vu, plus rien d’autre n’importait. Quand le groupe de Luther L’a vu, quand le groupe de Wesley L’a vu, quand le groupe de la pentecôte L’a vu, plus rien d’autre n’importait, ils se sont retirés de tout. Pourquoi? Selon Sa prescience, Il l’avait prédestiné, que ces choses allaient arriver. </P>

<P>139 Il choisit Lui-même la personne, selon Sa prescience.Comme Il l’a dit ici, dans Romains 8, qu’Ésaü…afin que—afin que l’élection de Dieu soit incontestable. Ésaü et Jacob, qui étaient tous deux nés de parents saints, des jumeaux, afin que Son élection soit incontestable et vraie, Il a dit : “Je hais Ésaü et J’aime Jacob”, avant qu’aucun des deux garçons ne soit né. Voyez? Il sait ce qu’il y a dans l’homme, Il savait dès le commencement ce qu’il en était, c’est pourquoi Il peut tout faire concourir exactement, tout faire marcher comme une horloge. Nous nous énervons et nous ne savons plus où donner de la tête; Lui, on ne Le voit jamais ne pas savoir où donner de la tête. Ils ne… Voyez? Tout marche comme il faut, exactement, à la seconde près. </P>

<P>140 Ces choses qui doivent arriver, toutes ces femmes aux cheveux courts, et ces hommes qui portent leurs…qui ont les cheveux comme leurs femmes. Je les vois, absolument, ils se mettent des bigoudis dans les cheveux, ils les font friser surle devant. Quelle perversion! Voilà le résultat de l’Éden de Satan. Il fait comme elle : elle essaie de se couper les cheveux comme son mari; son mari se laisse pousser les cheveux comme sa femme. Elle, elle porte ses vêtements à lui, et lui, il porte ses sous-vêtements à elle. Voyez? Voilà, c’est ça. Elle,elle se masculinise, et lui, il se féminise. Voyez, c’est l’Éden de Satan, c’est contraire à la façon dont Dieu l’avait fait au commencement. C’est la Vérité. </P>

<P>141 Si je ne l’entame pas, on n’en arrivera jamais à mon sujet. Mais ces choses, et la manière dont Il le fait, et qui le fera, c’est Sa manière à Lui, qu’Il a choisie; c’est Lui qui choisit. C’est de cette manière qu’Il veut que ce soit fait. </P>

<P>142 Comme j’entendais Frère Pearry Green, notre pasteur à Tucson, prêcher l’autre soir, sur le fait que Dieu a fait les choses d’une certaine façon (je ne me rappelle plus quel était son texte), mais il disait : “C’est comme ça que Dieu aime que ce soit, c’est comme ça que Dieu le fait.” Eh bien, ça, c’est vrai. </P>

<P>143 Maintenant, qui parmi nous Lui dira qu’Il “a tort”? Qui oserait se lever devant Dieu et dire : “Tu as tort, Seigneur, Tu devrais le faire comme moi je veux que ça se passe, comme le docteur Untel a dit que ça doit se passer”? Qui a les facultés mentales assez mal en point pour dire une telle chose? Non, vous ne diriez pas ça de but en blanc, mais vous le pensez! </P>

<P>144 C’est comme mon Message sur l’Antichrist : “Il s’élèvera de faux christs.” Il n’a pas dit des faux Jésus, là. Voyez, personne ne se laisserait appeler “Jésus”, comme étant le Seigneur. Mais des faux christs, ça veut dire “des oints”. </P>

<P>145 Oh, eux, chacun pense qu’il a de l’onction, que “gloire à Dieu, il peut faire ceci et cela!” Mais mettez-le à l’épreuve de la Parole, et vous verrez ce qu’il vaut, voyez, pour ce qui est du Message de l’heure. </P>

<P>146 Ils avaient de l’onction, à l’époque de Jésus — mais pas sur </P>

<P>Lui. 147 Ils avaient de l’onction, du temps de… Même Dathan avait de l’onction, du temps de Moïse. Il disait : “Ne va </P>

<P>pas croire que tu es le seul d’entre nous à être saint, Dieu en a beaucoup. On va lancer une organisation, là, un groupe d’hommes.” </P>

<P>148 Dieu a dit à Moïse : “Sépare-toi de lui”, et Il a ouvert la terre pour l’engloutir. Il avait donné Sa Parole originelle à Moïse, Son prophète; ça a toujours été Sa seule manière de faire, et ce sera toujours Sa seule manière de faire. Il ne change pas de plan, voyez. </P>

<P>149 Donc, nos idées à nous sont fausses, Ses idées à Lui sont justes, toujours. Et n’essayez pas de Lui dire qu’Il “a tort”. Peu importe qui nous trouvons le mieux qualifié, ce n’est pas à nous de dire qui est le mieux qualifié. En effet, c’est là que vous versez dans l’organisation. </P>

<P>150 Un certain frère, rempli de l’Esprit, ira dans une ville et y établira une organi-…y établira un—un beau groupe de gens. Ensuite, on se réunira en congrès, tous les frères saints s’accordent, vous savez, ils disent : “Savez-vous quoi? Je crois que le brave Jones, là,” (c’est un des petits favoris parmi eux), “je pense que c’est à lui qu’on devrait confier ce beau grand tabernacle, il me semble. Vous ne pensez pas que ce serait bien?” Ah non. Et le voilà parti. Alors l’assemblée se disperse. Voyez? Mettez-les-Moi à part! — c’est Dieu qui met à part, c’est Lui qui le fait. Mais eux, tous, ils veulent prendre celui-ci et le placer là, et celui-là le placer ici. Ça, c’est l’idée de l’homme. </P>

<P>151 L’homme a les clés, mais en réalité, c’est Dieu qui détient les clés. Ils ont donné les clés aux disciples, à la sainte église; mais regardez bien la première fois qu’ils les ont utilisées, quand Judas était tombé à cause de sa transgression. Ils se sont réunis et ont tiré au sort; eux, des frères saints. Qui dirait qu’ils n’étaient pas des frères saints? Qui dirait qu’ils n’étaient pas saints? Mais ils ont tiré au sort, et le sort est tombé sur Matthias. Et quand il… Qu’est-ce qu’il a jamais accompli? Rien. Mais c’est Paul qui était l’élu! Amen. C’était là le choix de Dieu : un petit Juif au nez crochu, sarcastique, colérique. Pas le Matthias, le docteur en théologie, vous savez, qui—qui était… C’est Paul. Dieu, c’est Paul qu’Il a choisi; l’église, son choix, elle a choisi Matthias. Voyez? Vous n’êtes pas en droit de dire à Dieu qu’Il “a tort”. Il sait ce qu’Il a à faire, Il sait ce que cet homme a dans le ventre. </P>

<P>152 Qui aurait jamais… Cette église-là, choisir Paul? Oh, non, jamais. Ils disaient : “Ce type-là, c’est celui qui nous met tous en prison.” </P>

<P>153 Mais Dieu a dit : “Je lui montrerai tout ce qu’il doit souffrir </P>

<P>pour Moi.” Il savait, là. 
154 Bon, donc peu importe qui nous pensons être celui qu’il 
faut, Dieu sait qui est le mieux qualifié, parce qu’Il connaît le 
cœur de l’homme, Il sait. 
</P>

<P>155 Et le réveil, ou ces choses-là, ne se produisent pas non plus au moment où nous, nous pensons qu’elles devraient se produire. Nous pensons : “C’est le moment maintenant même, gloire à Dieu!” Je vois ça dans nos chapitres, et tout, des Hommes d’Affaires : “Très bientôt, alléluia, il va y avoir un grand réveil!” </P>

<P>156 Ne soyez pas séduits. “Il est déjà venu, et ils l’ont traité comme ils ont voulu.” Voyez? Mais ils pensent qu’il y a un réveil. Est-ce qu’il est en train de se produire? Non! C’est fini, c’est mort, c’est terminé. Oui. Remarquez, c’est le moment de nettoyer les lampes, de sortir et d’entrer. “Ceux qui s’attendentà l’Éternel renouvelleront leur force.” </P>

<P>157 Remarquez, ici, dans notre passage, remarquez David, le roi d’Israël, c’est lui qui a eu la révélation de ramener l’arche de Dieu chez lui; du temps de Saül, ils ne l’avaient jamais consultée, parce que Saül avait rétrogradé. Donc, ils n’avaient même jamais consulté l’arche, l’alliance, du temps de Saül, parce qu’il avait rétrogradé, qu’il s’était éloigné de Dieu. Alors, David, rapidement, avec inspiration… Remarquez bien ceci, c’est un passage vraiment traître, si on ne le comprend pas comme il faut. Et je crois que l’heure vient où nous devons être des hommes, et non plus des bébés. Oui. Nous devons prendre de la nourriture solide, et non plus du lait. </P>

<P>158 Remarquez David, le roi d’Israël, ce roi venait juste d’être oint roi, ou élu roi; c’est Saül…c’est Samuel qui l’avait oint, par la volonté de Dieu; et il était absolument le roi choisi par Dieu, sans l’ombre d’un doute. Et le voici, et l’inspiration vient sur lui. Cela a été révélé à David. C’est lui qui a reçu la révélation, personne d’autre n’avait rien dit à ce sujet. “Allons chercher l’arche, car c’est la volonté de Dieu que nous ayons l’arche ici, chez nous, que nous consultions Dieu par cette arche.” Une initiative fort louable. Vous ne pensez pas? Très bien. </P>

<P>159 Rappelez-vous, mais lui qui était roi et qui avait reçu cette révélation, il a dépassé ses attributions. Il y avait dans le pays un prophète qui s’appelait Nathan, c’est lui qui était destiné à recevoir la révélation. S’il y a quelque chose qui doit être annoncé, Il a dit : “Le Seigneur ne fait rien sans l’avoir révélé à Ses serviteurs les prophètes.” Mais, vous voyez, David, qui était roi et qui avait l’onction sur lui… Est-ce bien ce que ditl’Écriture? L’onction sur lui, et il a reçu une vraie révélation; mais c’était mal, parce que le prophète de cet âge-là, c’était Nathan, et cette révélation n’était pas venue à Nathan; et quand la révélation est venue à David, il n’a même pas consulté Nathan à ce sujet. Il va tout bonnement de l’avant, il fait ce qu’il s’était proposé de faire. Oui. </P>

<P>160 Mais remarquez qui David a consulté, ici, au chapitre 13 : “Mais il tint conseil avec les chefs de milliers et de centaines”, avec son assemblée. Voyez? “Bien, ne pensez-vous pas qu’on devrait faire…?” Vous n’y êtes pas. En fait, il essayait de rendre un service à Dieu, mais il n’avait pas été établi pour ça; voyez, parce que Dieu avait Sa manière de faire. </P>

<P>161 Tout comme Dieu aurait pu s’adresser au—au roi, au sujet de sa maladie et de sa guérison, mais Il ne l’a pas fait, Il avait déjà prévu une manière de faire, et c’était par Son prophète.Donc, Il s’est adressé au prophète Ésaïe, Il lui a dit d’aller direà Ézéchias ce qui allait arriver. </P>

<P>162 </P>

<P>Or, Ézéchias parlait avec Dieu face à face, et—et Dieuaurait pu parler à Ézéchias, bien sûr, mais Il a établi certains canaux! Vous comprenez cela? Dieu a Sa manière bien à Lui de faire les choses, d’envoyer des réveils, de parler, d’annoncer, ou quoi que ce soit. Il a Sa manière à Lui de le faire, et qui sommes-nous pour Lui dire comment le faire. Il le fait de la manière qu’il Lui plaît de le faire. </P>

<P>163 Donc, vous voyez, David, étant inspiré… Or, vous vous souvenez que j’ai parlé de l’onction, la fausse onction? Vous vous souvenez, le Saint-Esprit peut venir oindre une personne, et que ce soit quand même en dehors de la volonté de Dieu. En voici la preuve, ici même. Voyez? Il faut avoir recours à la manière de Dieu de le faire, pas à notre manière à nous, mais à la manière de Dieu de le faire. En effet, David, qui était roi, il était oint, oint de l’Esprit de Dieu qui était sur lui (un type de Jésus-Christ), mais ce n’était pas le canal de Dieu. </P>

<P>164 Et toute l’assemblée, “cela leur sembla bon”, dit la Bible. Remarquez, les chefs de milliers et de centaines, les sacrificateurs et les théologiens aussi, ils trouvaient ça “merveilleux”. Voilà vos écoles bibliques, et tout le reste — ils trouvaient ça “merveilleux”. Même le peuple tout entier était d’accord, et les sacrificateurs, et—et ils étaient tous d’accord pour dire que l’onction du roi était véridique. Remarquez! Mais ce n’était pas à eux que Dieu avait promis de révéler Sa Parole en Sa saison. Dieu avait Sa manière à Lui de révéler Sa Parole, mais pas à eux. Souvenez-vous : c’était contraire à Dieu. </P>

<P>165 Un peu comme à l’époque de Michée, fils de Jimla. Vous vous souvenez de cette histoire? Juda et Israël étaient séparés, ils avaient deux royaumes différents, et Achab était roi de l’un des deux royaumes. Josaphat régnait sur le roy—royaume de Juda, je crois; et Achab régnait sur Israël, Jérusalem. </P>

<P>166 Remarquez, et puis voilà un groupe d’étrangers qui arrivent et qui s’emparent d’une partie du pays que Dieu avait donné à Israël; ces Philistins, là-haut, ou, ces Syriens détenaient ce territoire, et nourrissaient leurs propres enfants à partir des terres qui appartenaient à Israël. Et eux, ils en avaient besoin, de ces terres, pour nourrir leurs propres enfants et leurs propres familles. Dieu leur avait donné… C’étaient leurs droits, qu’ils avaient reçus de Dieu. </P>

<P>167 Alors, Achab a fait venir Josaphat et lui a dit : “Viens.” Il a dit : “Regarde voir ce que fait notre ennemi. Est-il juste que nous, le peuple de Dieu, qui avons un droit reçu de Dieu de posséder ce pays — il nous appartient, Dieu, par Son prophète Josué, a partagé ce pays, il nous revient de droit; il nous appartient, à nous, à nos enfants, et voilà que les communistes s’en sont emparés, et nous avons… Nous sommes affamés, et eux disposent des droits que nous avons reçus de Dieu. Ne crois-tu pas que nous devons monter là-bas reprendre notre pays? Si vous unissez vos forces : vous, méthodistes, presbytériens, vous tous, presbytériens, luthériens, et ainsi de suite, si vous avez part à ce conseil œcuménique, alors là, nous allons tous nous réunir, et nous en reprendrons possession.” (Je dis cela en parlant en parabole, là.) “Nous irons le reprendre.” </P>

<P>168 “Mais,” il a dit, “certainement : nous sommes tous un.” Hum. </P>

<P>169 Or, la Bible dit : “Comment deux hommes peuvent-ils marcher ensemble, s’ils ne sont pas d’accord?” Voyez? </P>

<P>170 C’est là que ce grand homme, ce grand homme du mouvement de pentecôte, Josaphat, s’est mêlé au mauvais groupe. Et c’est ce qui est arrivé à nos pentecôtistes aujourd’hui. Il y a des hommes authentiques là-dedans, mais ils se sont mêlés à ce groupe dénominationnel. Sortez de cette affaire-là! Elle est maudite par le Seigneur! </P>

<P>171 Maintenant, remarquez! Il était là, et il a dit : “Oui, ça me semble raisonnable.” Il a dit : “Nos chars sont à vous; notre peuple aussi. Après tout, nous sommes tous Juifs. D’accord, nous monterons avec vous.” Mais Josaphat avait encore tout juste assez de religion en lui pour dire : “Ne crois-tu pas quenous—nous devrions d’abord consulter l’Éternel?” Voyez? “Je pense que ce serait une bonne idée.” </P>

<P>172 Eh bien, Achab : “Bien sûr.” Il a dit : “Oh, mais oui, 
certainement, j’aurais dû y penser. 
173 — 
</P>

<P>Bon, est-ce qu’il y a un homme de Dieu quelque part? Est-ce que tu as un prophète? </P>

<P>174 — Ah, j’en ai quatre cents. J’ai tout le conseil, ici, toute la dénomination. Ce sont des prophètes hébreux.” </P>

<P>175 Rappelez-vous, là, que la Bible dit qu’ils étaient “des prophètes, des prophètes hébreux”, pas des prophètes païens, mais des prophètes hébreux, une école de prophètes, un séminaire de théologie. </P>

<P>176 “Eh bien, fais-les venir!” </P>

<P>177 Et les rois se sont vêtus et se sont assis devant lui pour impressionner le prophète. Et voici venir, je crois que c’est Sédécias qui est venu, le grand chef des membres du conseil de district, ou qui qu’il soit, il est venu parmi eux. Il s’est fait deux grandes cornes, il a dit : “Dieu m’a parlé. AINSI DIT LE SEIGNEUR : ‘Avec ces cornes, tu repousseras les Syriens, tu les chasseras du pays.’” </P>

<P>178 “Oh, gloire!” Tout le monde trouvait ça merveilleux, </P>

<P>excellent. 179 Regardez bien, maintenant, comme ça s’approche du fil du rasoir, entre le vrai et le faux. Et souvenez-vous que ça basculera d’un côté ou de l’autre, ça finira par devenir comme un rasoir effilé, la différence entre le vrai et le faux. Il faut que chaque Parole soit de Dieu; pas seulement presque chaque Parole, mais chaque Parole! Et aujourd’hui, on en est arrivé, non plus aux luthériens, aux méthodistes, aux pentecôtistes, mais à cet âge effilé, dans cet âge où l’onctionde l’antichrist est si parfaite que cela séduirait même les Élus : ils tomberaient du mauvais côté, s’ils ne prenaient pas garde — c’est comme un coin. Faites attention! Prenez garde! Nous ne vivons pas dans un âge de pentecôte, maintenant. Nous sommes au-delà de cet âge, tout comme nous sommes bien au-delà de l’âge luthérien, et au-delà de… Voyez? </P>

<P>180 Remarquez. Bon, tous ces prophètes ont prophétisé, quatre cents qu’ils étaient, bien nourris, bien arrangés, des prophètes hébreux qui ont témoigné, d’un même accord : “AINSI DIT LE SEIGNEUR : ‘Monte, le Seigneur est avec toi.’” </P>

<P>181 Josaphat a dit : “Eh bien, ça—ça a l’air de marcher. Mais”, </P>

<P>il a dit, “est-ce que tu en as encore un? 
182 — Encore un? Nous avons la dénomination tout entière, là, 
nous avons le conseil tout entier, rassemblé ici. Pourquoi est-ce 
que nous aurions encore besoin d’un autre?” 
</P>

<P>183 Il a dit : “Ah, mais je me suis dit qu’il y en avait peut-être </P>

<P>encore un.” 184 Il a dit : “Oh, oui, il y en a encore un, mais il ne fait même pas partie de ce conseil.” Eh oui. “C’est un paria. C’est Michée, fils de Jimla, et je le hais.” Voyez? Il a dit : “Ils ne l’admettent pas dans leur communion fraternelle; d’ailleurs, ce n’est qu’un vulgaire paria. Et constamment, tout ce qu’il prophétise, il ne fait rien pour encourager mon séminaire.” Eh oui. “Et il fait toutes ces mauvaises choses, il prophétise sans cesse du mal contre moi, rien que pour être en désaccord.” </P>

<P>185 “Oh,” a dit Josaphat, “que le roi ne dise pas une telle </P>

<P>chose. Moi, j’aimerais entendre ce que cet homme a à dire.” 186 Il a dit : “Bien, on va aller le trouver.” Alors ils l’ont envoyé chercher, quelque part dans le désert, ils ont envoyé un homme. </P>

<P>187 Il a dit, lui a dit, a dit : “Bon, maintenant, pendant la route, j’aimerais te dire quelque chose. Veux-tu être réintégré dans la dénomination?” Voyez? “Veux-tu retrouver la communion avec eux tous? Si oui, tu n’as qu’à dire comme le surveillant régional, dire comme l’évêque, et ils te réintégreront tout de suite. C’est maintenant le moment de le faire.” </P>

<P>188 Mais pouvez-vous imaginer un vrai prophète de Dieu, oint, faire un compromis sur une seule Parole de Dieu? Oh, que non! </P>

<P>189 </P>

<P>Il a dit : “L’Éternel est vivant, je ne dirai que ce que Dieudira!” Nous avons besoin d’un fils de Jimla. “L’Éternel est vivant, je ne dirai que ce qu’Il dira.” C’est ça : “Ce que Lui, Il dira.” </P>

<P>190 Alors, quand ils sont arrivés là-bas, devant les gens, tous </P>

<P>les prophètes, ils lui ont dit : “Maintenant, dis ce que…” 191 Il a dit : “Attendez, donnez-moi la nuit, je vais voir ce que le Seigneur va dire.” Donc, cette nuit-là, le Seigneur lui est apparu dans une vision, et lui a dit quoi dire. </P>

<P>192 Le lendemain matin, il lui a dit : “Que dis-tu, Jimla?”, alors qu’ils étaient tous là…je veux dire “Michée, fils de Jimla,” il lui a dit, “que dis-tu, à présent? Nous sommes tous rassemblés ici, tous les sacrificateurs, tous les prophètes, tous les rois et tout, rassemblés ici. Que dis-tu, à présent, devant ce grand conseil?” </P>

<P>193 Il a dit : “Monte,” il a dit, “mais j’ai vu Israël dispersé </P>

<P>comme des brebis qui n’ont pas de berger.” 
194 Et Achab a dit : “Je te l’avais bien dit! Ce renégat ne sait 
que prophétiser du mal sur moi!” 
</P>

<P>195 Comment aurait-il pu dire autre chose, alors que c’est 
cela même que Dieu disait? Un prophète, il faut que ce soit la 
bouche de Dieu qui parle, et non ses propres pensées. Ses… 
Vous voyez, il est comp-…si complètement abandonné à Dieu, 
il ne voudrait pas blesser, mais il doit dire ce que Dieu dit, 
parce que lui-même, il ne contrôle pas Cela. Voyez? 
</P>

<P>196 Il a dit : “Je te l’avais bien dit, hein?” 
197 Alors est arrivé le—le grand homme qui avait la corne, et il 
l’a frappé sur la bouche, en disant : “Par quel chemin l’Esprit de 
Dieu est-Il passé, quand Il est sorti de moi?” Autrement dit, je
vais essayer d’éclaircir ça : “Écoute un peu, dans… Écoute un 
peu, je veux te dire quelque chose, Michée. Est-ce que tu te rends
compte que je suis un maître dans les Écritures? Est-ce que tu 
</P>

<P>te rends compte que j’ai l’onction?” Ou “le Baptême”, on dirait 
aujourd’hui. “Est-ce que tu te rends compte que j’ai cela?” 
198 Jimla a dit : “Je n’en doute pas.” 
199 Il a dit : “Mais écoute! L’Esprit de Dieu m’a dit, et en a 
</P>

<P>témoigné par les quatre cents qui sont avec moi, ici, que nous 
allons ‘chasser les Syriens du pays’. Et toi, qui es-tu pour venir 
dire que notre grand roi va être tué?” Il a dit : “C’est l’Esprit de 
Dieu qui m’a dit ça.” 
</P>

<P>200 Je vais éclaircir ça, pour que vous le compreniez. Voyons 
un peu, peut-être que Michée a dit : “La nuit dernière, en 
</P>

<P>vision, monsieur, j’ai vu Dieu assis sur un Trône. Et j’ai vu toute l’armée des Cieux rassemblée autour de Lui, oui, et ils tenaient conseil dans les Cieux. Ils disaient : ‘Qui pouvons-nous faire descendre pour séduire Achab? En effet, il y a ici, sousle Trône, un prophète, un vrai prophète, qui s’appelle Élie. Et il a prophétisé selon Ma Parole, en disant que “ce méchant Achab, puisqu’il a tué Naboth, les chiens lécheront le sang de cet homme méchant”, et il faut que nous Le fassions s’accomplir, parce que C’est déjà prononcé, C’est un AINSI DIT LE SEIGNEUR! Ça doit s’accomplir, ça doit se faire. Et comment allons-nous le faire?’ </P>

<P>201 “Alors, du fond des régions lugubres des perdus, des profondeurs, là-bas, est monté un esprit, qui a dit : ‘Je suis un séducteur. Si je peux Te rendre service, je descendrai pour m’introduire dans son prophète.’” En effet, ils étaient tellement organisés qu’il n’y a qu’une seule chose qu’ils pouvaient comprendre, c’est quelques émotions. “‘Et je leur ferai prophétiser un mensonge. Et je ferai en sorte qu’Achab écoute ces dignitaires au lieu d’écouter Ton véritable prophète; parce que lui, il contrôle tout ce qu’il dit au moyen de Ta Parole, ses visions à lui, il les contrôle au moyen de la Parole, il contrôle tout ce qu’il fait au moyen de la Parole, et si ça ne correspond pas à la Parole, il ne veut rien en savoir. Mais si ça… Les autres, là, je peux les séduire, et je vais…ils… Achab a tellement confiance dans cette grande unité qu’ils ont ensemble, qui leur donne une sécurité, alors ils avancent ensemble, et ils vont se réunir. Et là je ferai en sorte qu’Achab les écoute, qu’il aille là-bas. Voilà comment nous y arriverons.’ </P>

<P>202 “Dieu lui a dit : ‘Tu peux y arriver, tu es un vrai séducteur; </P>

<P>vas-y.’” 
203 Et là Sédécias l’a frappé sur la bouche, en disant : “Où 
étais-tu…?” 
</P>

<P>204 Il a dit : “Tu le verras quand tu iras de cellule en cellule.” </P>

<P>Ah oui. 
205 Il a dit : “Monte!”, a dit Sédécias au roi. Il a dit : “Monte, et 
reviens en paix!” 
</P>

<P>206 Achab a dit : “Prenez cet individu et mettez-le en prison. 
Enchaînez-le, nourrissez-le du pain d’affliction et de l’eau 
d’affliction. Et quand je reviendrai de la victoire que j’aurai 
remportée là-bas, dont mes prophètes m’ont dit ‘qu’à coup 
sûr, ce réveil va avoir lieu’,” il a dit, “je m’occuperai de cet 
individu!” 
</P>

<P>207 </P>

<P>Écoutez les derniers mots de Michée à cet homme : “Si </P>

<P>jamais tu reviens, alors Dieu ne m’a pas parlé.” Amen. 208 Voyez, Dieu a Sa manière à Lui de faire les choses. Ces hommes pensaient rendre un service à Dieu. Prenez garde! Ce ne doit pas être de l’émotion, de l’enthousiasme, de </P>

<P>l’imagination, mais ce doit être “AINSI DIT LE SEIGNEUR”, ce doit être véridique. Bien, peu importe… Nous voyons que c’est ainsi. </P>

<P>209 Remarquez maintenant, quand David avait fait cette grande proclamation, et ça avait l’air d’être bien, d’être une bonne chose à faire. Nous voyons ensuite que… (Est-ce que je vous fatigue? Est-ce qu’il est trop tard pour que je présente autre chose?) Ils ont fait cette grande proclamation, mais il n’avait pas consulté le prophète. </P>

<P>210 Or, chacun sait qu’il est dit dans Amos 3.7 que Dieu a promis qu’Il ne ferait rien sans l’avoir d’abord révélé à Son prophète. Tout au long des âges de l’église on a eu des réformateurs; mais il est promis par Malachie 4 qu’il doit y avoir un prophète dans le pays, dans les derniers jours, — car il faut que ça corresponde au modèle, voyez, — avant que le temps de la fin arrive. </P>

<P>211 </P>

<P>Avant que Jésus vienne la première fois, Élie est venu, l’Élie de Malachie 3. C’est dit dans Matthieu 11 : “Si vous pouvez le comprendre, voici de qui il était parlé : ‘Voici, J’envoie Mon—Mon messager devant Moi.’” Or, Il a prophétisé, et c’est ce que tous les théologiens croient, qu’au dernier jour aussi,l’Esprit d’Élie doit venir. Il doit venir cinq fois, où Dieu utilisecet Esprit : Élisée, Élie, Jean-Baptiste, et pour l’église des nations, et ensuite pour les Juifs dans Apocalypse, chapitre 11. C’est la g-r-â-c-e de Dieu, la f-o-i [en anglais : f-a-i-t-h—N.D.T.], J-é-s-u-s, Jésus, la—la lettre, cinq. Ça ne peut pas s’arrêter à quatre, il faut qu’il y en ait cinq. Voyez? Remarquez bien! </P>

<P>212 Donc, Il a promis cela, alors voilà le cadre qui correspond exactement à celui de la Bible, aujourd’hui, Sodome etGomorrhe. Et Élie n’était pas… Ce n’était pas Élie, C’étaitl’Esprit de Dieu sur Élie, Élie n’était qu’un homme. Bon, ona eu des Élie, des tuniques d’Élie, des manteaux d’Élie, destout-ce-qu’on-veut d’Élie. Mais l’Élie d’aujourd’hui, c’est le Seigneur Jésus-Christ. C’est Lui qui doit venir, selon Matthieu, le dix-sept-…Luc 17.30, c’est le Fils de l’Homme qui doit Se révéler parmi les Siens. Pas un homme, mais Dieu! Mais ça viendra à travers un prophète. Et Il n’a jamais eu deux prophètes majeurs en même temps, absolument jamais. Voyez? Peu importe combien de…deux—deux têtes, ça ne peut pas… Il faut qu’il y ait une seule tête. Il faut que Dieu ait un seul homme sous Son contrôle. Voyez? Il y a un seul Dieu; il y avait le Père, le Fils et le Saint-Esprit, mais un seul Dieu au-dessus de tout ça, remarquez, qui ne faisait qu’utiliser ces fonctions. C’est ce qu’Il a fait avecÉlie, l’Esprit d’Élie : Il utilisait cet Esprit, mais c’est le même Dieu qui Le contrôlait tout le temps, pour accomplir Sa Parole. </P>

<P>213 Bon, remarquez, là, maintenant : David pensait qu’il avait tout en ordre. Et il était inspiré. Vous voyez comment le Saint-Esprit peut oindre un homme? Mais il faut que ce soit dans l’ordre de l’onction. L’esprit extérieur peut être oint du Saint-Esprit, et l’âme être noire comme de l’encre. Le grateron se développe grâce à cette même eau qui fait pousser…elle donne la vie au blé, elle donne la vie au grateron; mais, au fond du grateron, il y a une vie de grateron. Il se réjouit, il s’épanouit, il a la vie, et il fait tout ce que fait le blé, mais son âme est celle d’un grateron. Voyez? De faux docteurs peuvent s’élever, enseigner toutes sortes de principes trinitaires, et tout le reste, être oints du Saint-Esprit et accomplir autant de miracles que levéritable Évangile peut en accomplir. Mais c’est par la Parole, ici, que tout doit se faire. Vous voyez ce que je veux dire? Bon, j’ai le droit d’enseigner ça, je pense, je—je suis dans un tabernacle interdénominationnel ce matin, ici dans—dans cet hôtel. </P>

<P>214 Attention, remarquez bien ce que nous disons. Bon, écoutez, là. David avait toute l’émotion qu’avait le vrai réveil. Remarquez bien! Ils jubilaient, ils poussaient des cris, ils dansaient, ils recevaient vraiment quelque chose de cette onction. Oh, que oui! C’était tout comme un vrai réveil, mais remarquez : Dieu n’y était pas. Dieu n’y était pas. Il avait un prophète là, dans le pays. Ils auraient dû savoir. Voyez? David aurait dû savoir ça. </P>

<P>215 Un peu comme aujourd’hui, où nous avons toute la mécanique, comme les grandes dénominations, les croisades de notre époque, mais ça aboutit au même résultat qu’à l’époque; nos résultats, de nos grandes croisades, tous nos beaux grands raisonnements, nos grands bâtiments, et nos grands… rassembler des milliers, ajouter des membres et tout, ça aboutit à la même chose : un fiasco monumental. Je ne dis pas cela pour être en désaccord, je dis cela pour être honnête devant Dieu, car je m’appuie sur Son Livre ce matin. Voyez? Tout ça aboutit à un fiasco, au même résultat. </P>

<P>216 Voyons maintenant ce qui se passe quand on ne tient aucun compte de Dieu — là, en Son temps et dans Son âge — et de Ses prophètes, qu’on se contente de s’appuyer sur la théologie, sur les prêtres, sur les systèmes de dénominations, comme on le fait aujourd’hui. Maintenant, soyez attentifs. Au bout du compte, c’est un gâchis total. Si c’est le véritable Esprit de Dieu qui est là, Il conduira dans la Parole; pas juste un endroit dans la Parole, mais la Parole tout entière pour l’âge tout entier. Voyez? </P>

<P>217 Au Jour de la Pentecôte, l’Esprit a conduit à Cela, toutdroit à Joël 2.38. Voyez? À l’époque de Luther, Il a conduit à Cela; de Wesley; de ce dernier mouvement de pentecôte; mais c’est maintenant un autre âge, c’est maintenant l’appel à sortirpour l’Épouse. Pas il y a deux mille ans, à la Pentecôte, ou la répétition, ou le retour de cela. La Pentecôte… </P>

<P>218 Le Saint-Esprit était en Luther, le Saint-Esprit était en Wesley; c’est la Parole de Dieu qui est ointe. Et le Saint-Esprit est revenu aux gens de l’âge, et ils ont commencé à avoir la restauration des dons. Ils ont vu, en s’abandonnant à Dieu, que le Saint-Esprit parlait en langues à travers eux. Ils imposaient les mains aux malades, et ceux-ci étaient guéris. Ils dansaient par l’Esprit. Voyez? C’était l’âge de la réforme, pour remettre l’église en ordre. Et la dernière chose à remettre en ordre dans l’église, c’était de placer les dons dans l’église; comme Luther avait placé la justification, Wesley avait placé la sanctification, la pentecôte a placé les dons. Mais qu’est-ce qu’ils ont fait? La même erreur, comme la nature en montre le modèle dans la tige de blé : ils ont formé une dénomination, ce qui est contre Dieu, contraire à Dieu. </P>

<P>219 Donc, nous voyons que quand… Ensuite, quand ces tiges s’assemblent, se rassemblent, elles forment leur idée à elles. Et peu importe… Quand cette “nouvelle question”, comme ils l’appellent, s’est fait jour dans les Assemblées de Dieu, qu’est-ce qu’ils ont fait? Ils n’ont pas pu recevoir Cela. Peu importe combien c’était la Vérité, ce baptême au Nom de Jésus-Christ, ils avaient déjà formé le Conseil Général. L’homme avait pris le contrôle, l’Esprit les avait quittés. C’est vrai! Et alors cette question s’est fait jour… J’ai parlé à certains de vos meilleurs dirigeants; ils disent : “Mais, on ferait quoi, là?” Ce serait humiliant pour eux. Pourtant, ils le savent, que c’est la Vérité; s’ils ne le savent pas, alors ils sont spirituellement aveugles et ignorants quant à la Bible. Je ne dis pas ça méchamment, là, je le dis avec respect. C’est qu’il n’y a pas un seul endroit dans la Bible où qui que ce soit ait été baptisé au moyen des titres de “Père, Fils et Saint-Esprit”. Et ce n’est qu’après le concile œcuménique qu’ils ont été utilisés — par l’église catholique romaine. Leur propre catéchisme en témoigne précisément. C’est un dogme catholique! Pas une doctrine biblique, mais un dogme catholique. Et vous autres méthodistes, vous avez produit vos catéchismes, et tout, comme ce qu’eux avaient; vous en êtes sortis très graduellement. Mais là, quand vous êtes arrivés au mouvement de pentecôte, vous y avez propagé certains de ces dogmes auxquels vous étiez restés attachés. </P>

<P>220 </P>

<P>Mais maintenant, c’est l’appel à l’Épouse, maintenant les Sept Sceaux ont été ouverts, maintenant, quand les choses que les réformateurs avaient laissées doivent être ouvertes au complet; et il n’y a que Malachie 4 qui puisse le faire, parce qu’il faut avoir une révélation adressée directement de Dieu à un individu pour pouvoir faire ça. C’est vrai! Ça ne peut pas venir à un groupe, ça ne l’a jamais fait. Un seul homme! C’estce que Dieu a promis, à l’ombre de Sa venue pour Son Épouse :un Éliézer. Voyez? </P>

<P>221 Remarquez : quand des prêtres, des ministres, et tout, reçoivent leur propre inspiration et qu’ils sont vraiment oints. David était oint. La Bible le dit. Mais, vous voyez, il a exploité une source qui n’était pas la bonne, il s’est tourné vers un canal qui n’était pas le bon. Il a orienté son onction vers le mauvais parti, vers les gens, et ce qu’ils pensaient, vers les chefs, et ce qu’ils pensaient, au lieu de l’orienter vers le canal saint de Dieu, pour savoir ce qu’était l’AINSI DIT LE SEIGNEUR : “Est-ce que c’est maintenant le moment pour ceci? Est-ce que c’est la saison pour ceci? Est-ce que c’est la volonté de Dieu?” </P>

<P>222 Alors, s’il est un vrai prophète de Dieu, il ira d’abord consulter Dieu, dire : “Père, qu’est-ce qu’il en est?”, comme Nathan l’a dit à David, plus tard. </P>

<P>David avait dit : “Est-il juste que j’habite dans une maison de cèdre, alors que l’arche de mon Dieu habite là-dehors, sous des tentes?” </P>

<P>223 Et regardez Nathanaël, il a dit : “David, fais tout ce que tu as </P>

<P>dans le cœur, car Dieu est avec toi. Tu es un vase oint de Dieu.” 224 Mais comme il était prophète et que c’était une erreur de sa part — Dieu est tenu envers Son prophète. Cette nuit-là, Il lui est apparu, Il lui a dit : “Va dire à Mon serviteur David que j’admire son courage, Je l’aime à cause de cela, parce qu’il est un homme selon Mon propre cœur, et Je sais qu’il est temps que Mon arche soit comme cela, abritée dans quelque chose, mais seulement Je… Ce n’est pas la saison où ça doit se passer. Je laisserai faire cela par son fils, mais lui, Je ne le laisserai pas le faire.” </P>

<P>225 Alors, voilà Nathan qui vient avec : “AINSI DIT LE SEIGNEUR, David, la glorieuse révélation que tu as eue est aussi fausse que quand tu as fait monter l’arche.” (Ah oui! Ah oui! Voyez?) “Ne le fais surtout pas. N’essaie pas! Mais Dieu a dit qu’Il le ‘fera faire par ton fils’.” Voilà! Voyez? Là, c’est ça! </P>

<P>226 David était oint pour dire ça, parce qu’il pouvait le voir d’avance, tout comme Abraham, qui cherchait une Ville sur terre. Vous savez, il La cherchait, parce qu’un jour il y vivra, Abraham y vivra, dans cette Ville. Et il allait çà et là, il La cherchait. Et sur le territoire même où il La cherchait, Elle était juste au-dessus de lui, à l’époque, et il reviendra dans le Millénium, il vivra dans cette Ville. Mais, comme il était prophète, il avait été établi et inspiré, il savait qu’il y avait une Ville quelque part, et il La cherchait. Mais, vous voyez, la révélation entière de cela lui était cachée. Ce n’était pas pour son époque. [espace non enregistré surla bande—N.D.É.] …jusqu’à ce que Jean, lui, L’ait vue descendre du Ciel, d’auprès de Dieu. Voilà ce qu’était la Ville. </P>

<P>227 Voyez, tout doit être dans sa saison. Vous plantez votre blé au printemps, et…ou en automne, et vous le récoltez l’été suivant. Voyez? Il faut que ça monte par la tige, et puis ensuite par l’aigrette, la balle, et plus loin dans le… Il faut que ce soit en sa saison. Toute la nature fonctionne en continuité. C’est l’Esprit de Dieu qui a fait la nature, et Dieu et la nature tout entière sont en continuité. Toutes les choses qui étaient placées dans le temple étaient un reflet de ce qu’il avait vu dans le Ciel. </P>

<P>228 Quand on voit un arbre lutter pour vivre, ça veut dire qu’il y a un arbre qui ne meurt pas. Quand on voit un homme lutter pour vivre, ça indique qu’il y a quelque part une tente qui attend, qui ne meurt pas. “Si cette tente où nous habitons sur la terre est détruite, nous en avons une autre qui nous attend déjà.” Un jour, le bon Père Céleste m’a permis de traverser ce rideau et de voir cela. Combien ont entendu le…?… Voyez? Une vue au-delà du rideau du temps. Là-bas, c’était tout comme je vous prêche, à vous : ils étaient là. Des âmes sous l’autel, qui s’écriaient : “Combien de temps?” Pas seulement un mythe, mais quelqu’un qui a de l’intelligence : “Combien de temps, Seigneur?” Voyez? Et c’est ce que nous ressentons maintenant, en prenant de l’âge, comme Frère Bill Dauch qui est assis là, et qui a quatre-vingt-treize ans. Il y a quelque chose qui aspire à redevenir ce jeune homme. Il y a quelque chose… On donnerait n’importe quoi. Combien je souhaiterais cela. Frère Jack, et nous tous. Revenir, Frère Gerholtzer, ici, à la force de l’âge. Pourquoi est-ce qu’on voudrait le faire? Pour être de nouveau jeune et pouvoir trotter? Non monsieur! C’est qu’on trouve qu’on aurait plus de temps pour glorifier ce Dieu que nous aimons. </P>

<P>229 Et mes chers frères, j’ai ce Message ce matin : il y a au-delà du fleuve un Pays qu’on appelle l’éternité bénie. Là-bas, nousLe glorifierons au fil des âges, de tous les âges, et de l’Éternité. Pourquoi ressentons-nous cela? C’est parce qu’il y a une profondeur qui appelle la profondeur. Et du moment qu’il y a une profondeur qui appelle, il doit y avoir une profondeur pour répondre à cet appel, sinon il n’y aurait pas d’appel. Avant qu’il puisse y avoir une création, il faut d’abord qu’il y ait un Créateur pour créer cette création, sinon… C’est la preuve même qu’il y en a un. </P>

<P>230 Remarquez ces sacrificateurs, complètement à côté de la plaque. Remarquez l’onction, c’était bien, il n’y avait rien de mal à cette onction. C’est pareil pour vous, les pentecôtistes, mais attention au canal vers lequel vous vous orientez, là. Le jour a changé depuis la pentecôte, il y a quelque chose d’autre qui est en train de se produire. S’il n’y avait pas eu un prophète dans le pays, peut-être que David aurait eu raison. C’est vrai. Mais Nathan était là, celui que Dieu avait confirmé, établi, et dont Il avait rendu témoignage qu’il était prophète. </P>

<P>231 Remarquez bien! L’arche, dans la Bible, c’est toujours pour nous un type de la Parole, parce que c’était la Parole de Dieu dans l’arche. Et c’était… Remarquez l’arche qu’ils ont ramenée, regardez comment ils l’ont fait. Elle n’a pas été mise dans sa position originelle, telle que Dieu l’avait prévue. Or, Dieu avait dit là-bas dans la Loi qu’elle devait…comment il fallait faire, comment il fallait transporter cette arche, et par qui elle devait être transportée. Mais David, sous son onction… </P>

<P>232 Mes frères, ne manquez pas ceci. Et mes sœurs, vous qui voulez être des femmes prédicateurs, et ainsi de suite, ne manquez pas ceci. Peu importe combien vous avez d’onction, il vous faut vous mettre à la place que Dieu a prévue. L’onction de David était très bien, mais en agissant ainsi, il s’est emballé et il a dépassé la limite. Qu’est-ce qu’il a fait? Il a dépassé la limite. Au lieu de mettre l’arche à sa place originelle, il l’a transportée sur un char neuf, et non sur les cœurs des Lévites. Elle devait être portée sur les épaules des Lévites, c’est-àdire sur le cœur. La Parole n’est pas dans la tête, Elle est dans le cœur! “Pas sur un char neuf.” Qu’est-ce que c’était? Quelque… Ça représentait une nouveauté, ce que David a fait là, ça correspondait à toutes les dénominations qu’il y aurait un jour. La Parole de Dieu ne doit pas être par… portée par des surveillants généraux ou des évêques, et tout, des dénominations. C’est le Baptême du Saint-Esprit dans le cœur de l’homme, et non dans un mouvement ecclésiastique. Le Saint-Esprit est un trésor de l’amour de Dieu, dans le cœur d’hommes et de femmes, qui pousse à obéir. Voyez? </P>

<P>233 Sur les épaules de Ses serviteurs, de Ses serviteurs qui étaient les Lévites. Ils la posaient sur leur épaule gauche et ils portaient l’arche comme ça, parce qu’elle était au-dessus de leur cœur. Ils avaient le fardeau de la Parole sur leur cœur. Amen! Maintenant, vous avez le fardeau de votre dénomination sur votre cœur, le fardeau de votre assemblée : à savoir, si vous allez construire ceci, ou faire cela, ou faire autre chose. Le fardeau de savoir combien de personnes supplémentaires vous allez faire entrer dans votre dénomination; au lieu du fardeau de la Parole du Seigneur, afin que les gens ne voient que la Parole de Dieu et rien d’autre. Mais maintenant, vous L’avez mise sur un char neuf. Voyez? Ils La portent même là, dans le conseil œcuménique, sur leur épaule. Je ne cherche pas à critiquer, et que Dieu m’aide en ce moment. Je ne fais que vous dire la Vérité. </P>

<P>234 Maintenant, sous l’influence des credos et des conseils œcuméniques, la Parole, la véritable Parole de la saison de cet âge-là, a été ignorée, parce qu’ils avaient plein d’émotions. Mais David, le roi oint… Il était roi, mais il avait été oint roi. Vous dites : “Je suis un ministre, oint.” Alors restez donc ministre, n’essayez pas d’être prophète. Voyez? Si vous êtes évangéliste, restez évangéliste. </P>

<P>235 </P>

<P>Rappelez-vous Ozias, à l’époque d’Ésaïe, le jeune roi… le jeune prophète. Ozias était un grand homme, un homme oint, Dieu l’avait béni; il s’est béni lui-même. Oui, je vous ai prêché là-dessus, ici, une fois. Et un jour, il s’est tellement élevé qu’il s’est mis en tête qu’il allait pouvoir prendre la charge de sacrificateur, alors il a pris le feu et il est entré là, devantl’Éternel. Et les… Ces sacrificateurs lui ont dit : “Ne fais pas cela, Ozias!” Mais il s’est enflé d’orgueil. Le prophète n’a rien pu lui dire. Les sacrificateurs connaissaient leur rang, ils tenaient leur rang; il a dit : “Ce n’est pas ton rang, Ozias. Ne fais pas cela!” </P>

<P>236 Eh bien, il les a “fait taire”! Et il est allé avec le—avec le feu, il est entré pour offrir, pour se charger du travail du sacrificateur; il avait été oint roi, pas sacrificateur. Et ces sacrificateurs essayaient de lui dire : “Tu es un merveilleux roi, tu es oint, Dieu nous a bénis grâce à toi. Mais tu es roi, pas sacrificateur.” </P>

<P>237 Vous, les pasteurs, vous ne devriez jamais dire à un prophète ce qu’il doit faire, ou vous, les évangélistes, à un pasteur. Voyez, chacun a sa fonction, à condition qu’elle ait été parfaitement identifiée. </P>

<P>238 Il est donc entré avec le feu, et il a été frappé de lèpre, et il </P>

<P>est mort. 
239 Maintenant voici David, le roi. David qui essaie de faire la 
même chose, ici. Il s’est mis en devoir de faire cela. “Oui, très 
bien, il faut y aller.” Il s’est tourné vers les gens : “Qu’est-ce 
que tu en dis, toi qui es chef? Tu as dix mille hommes. 
</P>

<P>240 — Gloire à Dieu, David, je sens l’Esprit.” Oh, il Le sentait! 
Il Le sentait vraiment. “Qu’est-ce que tu en penses, David? Tu 
Le sens? 
</P>

<P>241 — Gloire à Dieu, Il est tout autour de moi! Vérifions donc, 
pour voir si c’est juste, voyons voir. Quelle est la place de l’arche? 
</P>

<P>242 — Avec nous! Sa place, c’est parmi nous. 
243 — Qui est-ce qu’on devrait consulter? L’arche, bien sûr.” 
Exactement comme ce territoire appartenait à—à Israël, et non 
aux Philistins. “C’est vrai. Ils nous appartiennent. Oui, moi 
aussi, je sens l’onction.” 
</P>

<P>244 Les chefs de milliers, toute l’assemblée : “Gloire à Dieu!” 
Ils battaient des mains, ils poussaient des cris, ils dansaient et 
ils sautillaient. 
</P>

<P>245 Ils avaient l’Esprit, mais à votre avis, qu’est-ce que le Père 
en pensait? “J’ai pourtant envoyé Nathan, ce prophète, là-bas! 
Ils savent quoi faire, et David aussi, mais le voilà tout emballé, 
il a outrepassé sa limite pour aller faire ceci.” 
</P>

<P>246 Très bien, remarquez : c’est de “La porter sur les épaules” 
qui était le plan originel de Dieu. Il y a cinq conditions 
obligatoires. Je voudrais que vous les notiez, si vous… Je vois 
que vous écrivez. 
</P>

<P>Il est et vingt, passé dix heures et vingt minutes, alors je vais essayer de terminer avant onze heures, si possible. Je vais me dépêcher, faire aussi vite que je peux. </P>

<P>Peu importe combien un homme est sincère en rendant un service à Dieu, peu importe combien on est sincère, combien on est oint, combien on est presbytérien, baptiste, pentecôtiste; peu importe si vous êtes évêque, diacre, quoi que vous soyez, pasteur, évangéliste, prophète, quoi que ce soit : il y a cinq conditions obligatoires dont il faut premièrement tenir compte. Peu importe combien il y a d’onction, comme ça a l’air bien, combien les gens jubilent, tout ce que l’Esprit fait, mais il y a une condition obligatoire. </P>

<P>247 Maintenant, mes frères, pendant que vous préparez votre papier, est-ce que vous comprenez pourquoi, maintenant? Rappelez-vous, là, vous avez tous pensé, et on a enseigné parmi vous, pas… (voyez, en ce moment je parle d’un bout à l’autre du pays) …que je ne crois pas au parler en langues. Si, je crois au parler en langues, mais on peut parler en langues et n’avoir quand même pas le Saint-Esprit. Dans I Corinthiens 13, il est dit : “Quand je parlerais les langues des hommes et des anges, je ne suis quand même rien.” Voyez? Ça, c’est l’onction du Saint-Esprit, ça n’a rien à voir avec l’âme, qui est à l’intérieur de vous. On peut parler en langues, tout en reniant la Parole. J’ai vu faire cela, et vous l’avez vu aussi. Voyez? Une femmepeut prêcher l’Évangile et… Voyez? Elles peuvent faire tout… Elles se coupent les cheveux, et pourtant elles jubilent, elles parlent en langues et tout le reste. Oui, c’est tout à fait vrai. Il faut s’aligner avec la Vérité de la Parole. </P>

<P>248 Remarquez! Peu importe combien un homme est sincère, peu importe combien il est utilisé par Dieu, peu importe ce qu’il est, il faut qu’il soit ceci, il faut… La chose dont il parle, il faut que ce soit le temps pour cela, selon la Bible. Quelqu’un dit : “Eh bien, Moïse, à l’époque.” Je sais bien ce que Moïse a fait, mais ce n’est pas ce que Dieu est en train de faire aujourd’hui. “Eh bien, à l’époque, il y a trente ans, Luther a dit…” C’est peut-être très bien, mais ce n’est pas ce qu’Il est en train de faire aujourd’hui. “Eh bien, il y a quarante ans, la Pentecôte est descendue.” Mais ce n’est pas ce qu’Il est en train de faire aujourd’hui. Voyez? Il faut que ce soit en son temps. </P>

<P>249 </P>

<P>Il faut que cela corresponde aux Écritures. Il faut que ce soit en sa saison, deuxièmement. Et troisièmement, il faut que cela corresponde à la manière dont la Parole de Dieu a dit que ce serait. </P>

<P>250 Vous dites : “Gloire à Dieu! Le Saint-Esprit est descendu sur moi, alléluia, comme Il l’avait fait au Jour de la Pentecôte.” Mais ce n’est peut-être pas pareil aujourd’hui. Il est descendu sur David, aussi, n’est-ce pas? Bien sûr que oui. Il est descendu sur Ozias, mais c’était faux! Voyez, on doit aller plus profond que ça, maintenant. Voyez? On doit aller plus profond que ça. Ne vous vexez pas, là—là, soyez seulement respectueux. </P>

<P>251 Et remarquez, il faut aussi que cela vienne à l’homme que Dieu Lui-même a choisi. Pas le choix d’une dénomination, pas le choix des gens, mais selon le choix de Dieu. Et si c’est un message de Dieu, une grande révélation de Dieu, il faut que cela vienne à Son prophète. Bien, si vous voulez la référence biblique de ça, c’est Amos 3.7. Voyez? Donc, il le faut. </P>

<P>252 Il faut ces cinq choses : Il faut que ce soit en sa saison. Il faut que ce soit au moment où Dieu a dit que ce serait. Il faut que ce soit écrit dans la Parole de Dieu. Il faut que ce soit dans la saison du temps de Dieu, voyez. Et il faut que ce soit par le choix de Dieu. </P>

<P>253 Et Dieu n’a pas besoin qu’aucun de nous interprète Sa Parole, Dieu est Son propre interprète. Il n’a pas besoin de nos séminaires. Il n’a pas besoin de notre sagesse : c’estune absurdité. Voyez? Ça, Ève l’avait, oui, et elle a manqué l’Interprétation à cause de sa sagesse. </P>

<P>254 On dit : “Oh, mes amis, ce gars-là, c’est un homme intelligent.” Ça ne veut rien dire du tout. Bien sûr. Achab était un homme intelligent. Belschatsar était un homme intelligent. Satan était extrêmement sournois et cru, rusé; aucun de vous ne pourrait lui résister, absolument personne. </P>

<P>255 Je ne m’appuie pas sur…aucune…une quelconque sagesse, je m’appuie seulement sur Dieu. Voyez? Dieu est comment? Il est la Parole. Et puis, comment est-ce que Dieuinterprète Sa propre Parole? Écoutez bien, maintenant, ne manquez pas ces choses. Comment est-ce que Dieu interprète Sa propre Parole? En La faisant s’accomplir, pas juste une ici, mais la Parole tout entière pour la saison en question. </P>

<P>256 Non pas, disons : “Noé, va là-bas prêcher, tu es inspiré”, mais plutôt : “Construis une arche, mets-y des portes, arrange-la comme ceci et comme cela.” Et s’il avait mis la porte en haut au lieu de la mettre en bas? Et s’il avait mis la fenêtre en bas et la porte en haut? Voyez? Il faut que la consigne s’applique à ce temps-là, car c’est justement pour cela que Dieu va l’utiliser. Il faut que ce soit comme ça, et il faut que cela vienne par inspiration. </P>

<P>257 J’ai entendu un gars dire, une fois, il disait : “Je crois que cet homme qui prie pour les malades, je crois que c’est très bien, ça. Mais pour ce qui est d’être prophète,” il disait, “je crois qu’il est le prophète de Dieu, mais en tant que docteur, eh bien, c’est un ‘Jésus seul’.” Quel… Comment est-ce qu’on appellerait ce genre de personne? Un homme qui ne sait pas ce qu’il dit. </P>

<P>258 Le mot prophète lui-même veut dire que “c’est quelqu’un qui révèle la Parole de Dieu”, l’Interprétation ne vient qu’à lui. Et c’est pour cela qu’aujourd’hui, nous avons tant besoin de cet individu important qui doit nous être envoyé sous la formedu prophète Élie, parce que ce sera la révélation de Dieu qui nous sera transmise de façon confirmée, montrant que c’est le jour, l’heure et la saison où Dieu a promis que ce serait. Et, souvenez-vous, on dira du mal de lui; ça a toujours été comme ça, et ça le sera toujours. Rejeté, tout comme la balle va se retirer… Au début, il sera accepté, parce que la balle contient le blé, là, mais seulement jusqu’à ce qu’il puisse sortir au soleil. La pentecôte ne fera que servir d’abri au Message, Lui donner une porte ouverte jusqu’à ce qu’Il soit répandu, et puis la balle se retirera, et le blé restera dans la Présence du Fils, voyez, pour mûrir. </P>

<P>259 Il n’y aura aucune dénomination, souvenez-vous-en. Frère Jack, ici, s’y connaît bien en histoire, beaucoup d’entre vous aussi. Il n’y a jamais eu un réveil sans qu’environ trois ans après le réveil, ils aient lancé une dénomination à partir de cela. N’est-ce pas? Et ce dernier grand mouvement miraculeux de Dieu en ces derniers jours, voilà vingt ans qu’il dure, et il est à des millions de kilomètres d’être une dénomination, il ne fait que s’en éloigner toujours plus; la balle se retire, pas de collaboration, rien à faire avec Cela. Voyez? Toujours, elle se retire de Cela. Il ne peut plus rien y avoir d’autre, maintenant c’est du blé. Mais nous sommes encore bien verts. Oui. C’est vrai. Il nous faut rester dans la Présence du Fils pour être attendris, voilà tout. Bien verts : nous n’avons pas la sincérité, le sens du sacré, ce que nous devrions avoir parmi nous, de savoir que l’Esprit du Dieu vivant agit dans Sa Parole et nous montre encore ces choses. </P>

<P>260 Nous avons de faux imitateurs qui s’élèvent. Pour faire quoi? Pour séduire. La Bible a dit qu’ils le feraient. “De même que Jambrès et Jannès s’opposèrent à Moïse, de même ces hommes dans les derniers jours.” Voyez? Ils font la même chose, ils viennent imiter Cela, exactement. Voyez? Prenez garde! Regardez quelle est la Doctrine biblique. Regardez quel est le message qui suit ces signes-là! C’est encore le message de la même vieille école? Alors laissez tomber! </P>

<P>261 Dieu a envoyé les miracles et les signes pour attirer l’attention de Son peuple. Quand Jésus est arrivé, Il guérissait les malades, et tout, comme les prophètes l’avaient fait. Ils se sont dit : “Oh, gloire, Il vient, Il sera pharisien. Il sera sadducéen.” </P>

<P>262 Mais Il a dit : “Races de serpents et de vipères!” Il a dit : “Vous avez pour père le diable, vous voulez accomplir ses œuvres.” Il a dit : “Si vous ne mangez la chair du Fils de l’homme, et si vous ne buvez Son Sang, il n’y a pas de Vie en vous.” Il ne L’a pas expliqué. Il n’avait pas à L’expliquer. Alléluia. Ça, c’était pour une autre saison. Oui. Il a dit ce qu’Il devait dire, c’est tout : “Je fais toujours ce qui est agréable au Père : garder Sa Parole. Si Je ne le fais pas, si Ma vie et Mes œuvres ne correspondent pas à Sa Parole, à ce que Je dois faire, alors ne Me croyez pas, Je ne suis pas Celui-là; mais si elles y correspondent, alors croyez à ces œuvres, à défaut de Me croire, Moi”, Il a dit. </P>

<P>263 Donc, remarquez ces conditions obligatoires, elles doivent </P>

<P>être remplies. 
264 Or, voyez, Dieu ne leur avait pas révélé cela par le moyen 
qu’Il avait prévu; Il l’avait révélé par inspiration, mais ce n’était 
pas le bon canal. Voyez, l’inspiration, ça ira très bien, mais si ce 
n’est pas le bon canal, ce sera mal orienté. Comme si vous prenez 
une balle de fusil et que vous la tirez droit sur la cible, elle se 
dirige vers la cible, mais il suffit d’un coup de vent pour la faire 
dévier. Bon, avec votre voiture, si vous roulez à cinquante ou 
soixante milles [100 ou 120 km] à l’heure, et qu’un coup de vent 
vous pousse, vous pouvez redresser vos roues et vous remettre 
dans l’alignement de la chaussée. Mais avec une balle, on ne peut 
pas : il n’y a rien qui puisse lui redresser les roues, elle manque la 
cible. Voyez, elle doit se déplacer dans son canal d’origine. 
</P>

<P>265 De même, la Parole de Dieu doit se déplacer dans Son 
canal d’origine. Il n’y a pas de petit coup de vent qui pourra La 
faire dévier, pas de petite dénomination ni rien qui pourra La 
faire dévier, pas de petite persécution qui pourra La faire 
dévier : Elle est axée sur l’objectif! Et Elle va l’atteindre, 
d’ailleurs. Et puis Dieu, quand Elle atteindra cet objectif, Dieu 
confirmera Cela : “En plein dans le mille!” Oui, exactement ce
qu’Il a dit qu’Il ferait. C’est ici, dans les Écritures, là : “AINSI 
DIT LE SEIGNEUR : ‘Cela s’accomplira!’” Le voilà. Voyez? 
Voilà, c’est ça. 
</P>

<P>266 Donc, Dieu ne l’avait pas révélé par le moyen qu’Il avait 
prévu. Alors, ils se sont mis à prendre l’initiative de façon non 
conforme à Sa Parole, et non conforme à la saison, tout comme 
ils le font maintenant. Quand des hommes — peu importe 
combien ils sont sincères — essaient de Lui rendre un service 
en dehors de la manière qu’Il a prévue, ils gâchent toujours 
tout. Comme Balaam; Balaam pensait rendre un service à Dieu. 
</P>

<P>267 Pensez-vous que Dieu ment? Arrive-t-il à Dieu de changer 
d’avis? Eh bien, aujourd’hui, les gens font comme s’Il avait 
changé d’avis. Alors qu’Il a dit que les femmes ne doivent pas 
se couper les cheveux, elles disent : “Nous pouvons nous les 
couper, le docteur Untel l’a dit. Frère Untel dit qu’en fait, vous 
êtes trop borné.” Hum, hum. Voyez? 
</P>

<P>268 “Eh bien, est-ce que ceci peut arriver? Et ceci? 
269 — Ah, mais oui, Untel a dit que oui.” 
270 Dieu ne change pas d’avis. 
271 Croyez-vous que Balaam était prophète? La Bible dit 
</P>

<P>qu’il l’était. Croyez-vous qu’il était prophète? Maintenant, 
rappelez-vous, Balak est venu lui dire : “Descends maudire ce 
peuple, car ils sont sur toute la surface de la terre. Ils ne sont 
même pas une dénomination, pas une nation, ils ne sont qu’un 
groupe éparpillé; c’est nous les dignitaires du pays. Descends 
donc là-bas maudire ce peuple, et je te paierai.” 
</P>

<P>272 Et Balaam a fait exactement ce qu’un prophète doit faire, il a dit : “Je n’irai pas. Attends voir jusqu’à demain, je vais voir ce que Dieu dit de faire.” </P>

<P>273 Il est donc entré, il a dit : “Seigneur, il y a des gens là-dehors, avec moi, qui sont venus, qui veulent que je descende maudire un autre peuple, là-bas.” Il a dit : “Qu’est-ce que Tu veux que je fasse?” </P>

<P>274 Dieu a dit : “N’y va pas, car c’est Mon peuple!” </P>

<P>275 Balaam est ressorti, il a dit : “Retournez chez vous. Je ne peux pas aller avec vous, Dieu m’a dit de ne pas le faire.” Bon, là, c’est la Parole originelle de Dieu : “N’y va pas!” </P>

<P>276 Eh bien, ils sont donc retournés, ils ont dit : “Tu sais, ton </P>

<P>évêque n’a pas voulu écouter.” 277 “Eh bien,” le roi a dit, “voici ce qu’on va faire. Il a besoin d’un peu d’argent, je crois que ça, ça pourra le convaincre. Ou peut-être que je le nommerai surveillant général, peut-être que je lui confierai quelque chose d’important à faire. Je vais peut-être le nommer évêque — on ne sait jamais ce que je pourrais faire. Voilà, je vais te dire ce que je vais faire. Vous autres, d’abord, vous n’avez pas assez d’instruction pour le convaincre : vos his, hain’t, tote, fetch, carry [Frère Branham donne des exemples de mots de son anglais du Kentucky.—N.D.T.], ça ne va pas. Vous, il ne vous écoutera pas; on va envoyer une équipe bien instruite, d’un niveau plus digne.” </P>

<P>278 Ils sont allés là-bas, ils ont dit : “Nos respects, Monsieur le docteur Balaam, Monsieur le docteur Balaam. Je vous apporte les salutations du roi. </P>

<P>279 — Bonjour, les frères.” Voyez? </P>

<P>280 “Eh bien, Monsieur le docteur Balaam…” Et, oh, le vocabulaire, comme ils en rajoutaient. Et ils disaient : “Eh bien, le roi a dit qu’il va vous élever, ainsi que vous rendre de grands honneurs. Et, vous savez, ils ne vous avaient proposé que tant d’argent en échange de cette charge, mais le roi dit qu’il va tripler la somme, la quadrupler si vous voulez bien venir l’assumer.” Alors, Balaam, ça le démangeait, ça. Il s’est mis des idées folles en tête, et il a dévié, dans son esprit. </P>

<P>281 Maintenant, rappelez-vous, il a invoqué Dieu en cela, étant oint, mais il a fait dévier Dieu du plan d’origine. Et c’est exactement ce que la pentecôte a fait! Pour être populaires, vous, les unitaires, vous, les trinitaires, pour la popularité, vous vous êtes établis en dénominations, pour être différents, vous vous êtes organisés et vous êtes morts! Vous ne ressusciterez jamais. Mais, vous voyez, vous auriez dû vous en tenir à ce que Dieu avait prévu à l’orig-… Il vous a fait sortir de cette assemblée pour faire de vous un peuple, mais vous vous êtes organisés, et vous êtes revenus tout droit à la même dégobillure d’où vous étiez sortis (excusez-moi), à la chose même d’où vous étiez sortis : “Comme le chien retourne à ce qu’il a vomi et le cochon à son bourbier.” Je suis désolé d’avoir dit ça, pardonnez-moi, ça ne convient pas ici, sur l’estrade. Voyez? J’ai simplement dit cela dans la chair. Remarquez, maintenant, ce que je veux dire, en fait : vomir. C’est comme cela que j’aurais dû le dire. Le mot était le bon, mais seulement mal employé. Voyez? Il a été employé, oui, mais ça ne sonnait pas bien, vous savez. Vomi : “Comme le chien retourne à ce qu’il a vomi.” </P>

<P>282 Si les Assemblées de Dieu, le Conseil Général, ont organisé la pentecôte, au départ, et les ont entraînés là-dedans, si bien qu’ils ne pouvaient plus accepter les révélations, ne savez-vous pas, vous les unitaires, que vous avez fait la même chose? Comment pourriez-vous recevoir un Message sur “la semencedu serpent, la sécurité Éternelle”, et ces autres choses qui ont été divulguées? Vous êtes si solidement organisés que vous ne laissez même pas Cela franchir votre porte, non, non, et c’est ce que Balaam avait fait. Mais Dieu n’a pas changé d’avis. </P>

<P>283 Balaam est donc allé et a dit : “Seigneur, regarde, là, maintenant j’ai vraiment une occasion de devenir quelqu’un d’important. Tu sais que j’ai été un rien-du-tout, mais j’ai une occasion de devenir quelqu’un d’important. Qu’en dis-Tu, maintenant, Seigneur?” Voyons, il n’aurait jamais dû dire une chose pareille! Il savait pertinemment ce que Dieu avait dit de faire! </P>

<P>284 Vous aussi, vous le savez, vous tous qui avez été baptisés au nom “du Père, du Fils et du Saint-Esprit”, et sur ces autres questions bibliques qui se rapportent à notre époque, vous savez ce qu’il faut faire à ce sujet : acceptez-Le! Quand vous voyez Dieu carrément confirmer que “c’est la Vérité”, c’est Dieu qui interprète Sa propre Parole. Mais allez-vous le faire? Non, votre organisation vous en empêche! </P>

<P>285 Bon nombre des prédicateurs de Tucson sont à l’écoute ce matin. Frère Gilmore, je n’ai rien contre vous; Frère Brock, de la Première Assemblée, et l’église Amicale. Frères, j’étais là tout le temps, vous ne m’avez même pas laissé entrer. Je… Bien sûr, vous ne pouviez pas : vous ne pouvez pas le faire tout en restant ce que vous êtes. Vous ne pouvez pas accepter la révélation, parce que vous êtes établis en dénomination. Et écoutez, tout comme Uzza a été tué parce qu’il était sous cette fausse inspiration, de même beaucoup de vrais Chrétiens perdent leur expérience, là-bas, dans ces espèces de dénominations mortes, parce qu’ils posent la main sur l’Arche, alors qu’ils n’ont pas été destinés à le faire. Bon, vous pouvez Le croire ou ne pas Le croire, c’est votre affaire. Dieu est votre Juge. Dieu n’a jamais repris Sa Parole. Ce qu’Il a dit au départ, Il le dit toujours. </P>

<P>286 Il avait dit à Balaam : “N’y va pas!” </P>

<P>287 Et puis Balaam est revenu, il dit : “Mais, Seigneur, est-ce que je peux y aller?” </P>

<P>288 Maintenant, regardez! Dieu a dit : “Vas-y!” Voilà qu’Il lui donne la permission d’y aller. Il y a une volonté permissive de Dieu, qui n’est pas la volonté originelle de Dieu. Vous voyez dans quels beaux draps il s’est mis? </P>

<P>289 Et tout homme qui construit quoi que ce soit, n’importe quelle organisation, ou quoi que ce soit, sans que ce soit fondé sur la Parole de Dieu, ce sont des sables mouvants, et ça va s’effondrer! Ça va mourir, c’est sûr et certain, parce que laParole de Dieu est un Corps en croissance : l’Épouse. Ça ne peut pas être que les pieds, que les bras, que les cuisses. Ces choses viennent en leur saison. </P>

<P>290 Et vous, les pentecôtistes, pour vous ce n’est qu’une seule chose, c’est pourquoi vous ne pouvez pas accepter de nouvelle révélation. Voilà pourquoi vous restez sur place, et vous mourez. Et Ça continue à avancer. (J’en ai tellement; je ne veux pas vous épuiser.) Mais Dieu ne change pas d’avis, Sa décision initiale est tout à fait juste. Donc, Dieu ne change pas d’avis, Il ne fait que vous laisser aller selon votre volonté permissive. “Dieu est un Dieu bon”, comme dit Oral Roberts. Il est aussi un Dieu redoutable! </P>

<P>291 Regardez, c’est comme quand vous dites : “Gloire à Dieu! Je veux parler en langues!” Il vous permet de le faire, mais ce n’est pas un signe que vous avez le Saint-Esprit. </P>

<P>292 Vous vous rappelez ce que Thomas a dit, ce sceptique, là?“À moins d’en avoir la preuve, de mettre mes doigts dans Ses clous, Ses mains, et dans Son côté, je—je—je—je ne Le croirai pas du tout.” Alors, voilà, c’est la même chose. </P>

<P>293 Jésus a dit : “Tiens, Thomas, mets tes mains ici, alors, si c’est ce que tu veux savoir.” Voyez? Voyez? Bon, si vous voulez passer par le même chemin que Thomas, allez-y. Mais qu’est-ce qu’Il a dit? “Combien plus grande est la récompense de ceux qui n’ont jamais vu et qui croient quand même.” </P>

<P>294 Remarquez, remarquez, en faisant ça, il a causé la mort d’un homme sincère; celui-ci a mis sa main sur l’arche, alors qu’il n’aurait pas dû le faire. Un grand homme, sincère, qui croyait que tout était bien, l’onction et tout, mais l’arche se déplaçait d’une façon qui n’était pas la bonne. “Les bœufs”, dit la Bible, “la faisaient pencher”, pas les Lévites. Les bœufs ont trébuché, et le char basculait; alors un homme sincère, avec le cœur rempli d’amour, a mis sa main sur l’arche pour la retenir, et il a été foudroyé, parce que personne d’autre qu’un Lévite ne pouvait toucher cette arche. Vous voyez comme Dieu garde Sa Parole, garde Son canal, garde Son ordre? Ozias a été frappé de lèpre. Et voici David, qui a bel et bien causé la mort d’un homme, un grand désastre; ils étaient tous les deux oints par l’Esprit, mais en dehors du canal de Dieu. Pas vrai? Il est mort. Oh, ça a beaucoup effrayé David, on en a fait le—le nom de l’endroit, comme Frère Jack l’a lu. Voyez? Il l’a marqué, là. </P>

<P>295 </P>

<P>Combien de fois les dénominations ont fait la même chose à des croyants sincères. L’église catholique, méthodiste, baptiste, l’église du Christ, même les pentecôtistes, ont causé beaucoup de morts spirituelles en faisant la même chose. Quand C’est venu, alors ces choses qu’ils ont apprises…là ils ne peuvent pas aller plus loin, parce que c’est ce que croit leur dénomination. </P>

<P>296 Regardez aujourd’hui, leurs grandes croisades, c’est pareil. Elles ne font rien d’autre que faire d’eux “un enfant de la géhenne, deux fois plus qu’avant, pires que ce qu’ils étaient au départ”. Ils leur rendent plus difficile, en fait, de venir à la Vérité. Ils font une série de grandes réunions de réveil, et les gens viennent tous, s’agitent pendant un moment, et puis ressortent recommencer tout leur péché. Ils entendent parler d’un autre réveil, ils disent : “Oh, j’en ai déjà eu bien assez; ça, j’ai essayé. Il n’y a rien là-dedans.” Voyez? Ils ne connaissent pas le canal. Ils ne voient pas. </P>

<P>297 J’ai entendu notre grand évangéliste Billy Graham, là, un matin, à un petit-déjeuner comme celui-ci, et il disait : “Je…” Là, il montre la Bible, à Louisville, au Kentucky, et il dit : “Voilà l’exemple de Dieu.” Et ça, c’est vrai, cet homme a dit vrai. Il a dit : “On va… Paul allait dans une ville, faisait un converti; il revenait un an plus tard, et il y en avait trente, à partir de ce converti-là.” Il a dit : “Mais moi, je vais dans une ville, je fais trente mille convertis, et si je reviens six mois plus tard, je n’en retrouve même pas trente.” Il a dit : “Vous savez ce qui ne va pas?” Il a dit : “C’est vous, les prédicateurs paresseux,” il a dit, “vous restez assis là, les pieds sur le bureau, et—et vous appelez ces gens au téléphone, au lieu d’aller les visiter après le souper pour leur parler.” </P>

<P>298 </P>

<P>Oh, mon cœur brûlait. J’ai pensé : “Ô grand homme de Dieu, je suis désolé d’être en désaccord avec toi là-dessus, mais qui étaient les prédicateurs paresseux dans le cas de ce converti de Paul? Ce qu’il avait fait, c’est qu’il l’avait amené dans la Parole, il l’avait amené dans le Message, il l’avait amené là où il a trouvé Dieu; son cœur était enflammé : il a enflammé tout le pays! Et vous, tout ce que vous faites, c’est de les mettre dans une église baptiste, méthodiste ou quelque chose — pas étonnant qu’il n’y ait rien à enflammer.” Oui. Oui monsieur! </P>

<P>299 Alors, regardez ce que la Parole a promis pour aujourd’hui. Voyons voir si c’est des méthodistes, des baptistes, des pentecôtistes, ou quoi, pour aujourd’hui. Maintenant vouspouvez lire vos Écritures, prendre les Écritures que je vous ai citées. Et aussi Apocalypse… </P>

<P>300 Si j’avais le temps, je les lirais, mais je ne l’ai vraiment pas. Il me reste encore dans les douze à quatorze minutes. Il faut que je termine à temps, à onze heures, si je termine comme prévu. </P>

<P>301 Remarquez Malachie 4, Apocalypse 10, Sept Sceaux. La Bible n’a-t-elle pas dit… Maintenant regardez bien! Il y avait un Ange, un Messager d’en Haut; et un messager terrestre. Et chaque messager était pour l’âge de l’église. Il a dit : “Aux jours…”, ce dont il est parlé là, “il vint un Ange, un Messager” (le mot ange, le mot anglais, ça veut dire “messager”). “… descendit du Ciel, et Il posa Son pied sur la terre et sur la mer, et jura par Celui qui vit aux siècles des siècles qu’il n’y aurait plus de temps.” N’est-ce pas? Un arc-en-ciel autour de Sa tête, et toutes ces choses qui se sont produites. Cet Ange était Christ! Assurément! Mais qu’est-ce qu’Il a dit? “Mais qu’aux jours du septième ange, du septième âge de l’église.” </P>

<P>302 C’est toujours tout à la fin de l’âge de l’église, alors qu’ils ont tout…que les ecclésiastiques ont tout mélangé, c’est là que Dieu envoie un messager, et c’est le Message à cet âge de l’église. Alors ils prennent son message, parce que le messager ne vit qu’un petit moment, et Dieu…alors ils prennent son message, et au lieu de continuer à avancer avec le reste de Cela, ils en font une—une dénomination. Et puis ils viennent faire une autre dénomination : un autre messager, une autre. </P>

<P>303 Vous verrez ça dans mon livre, ce sera tout expliqué dans Les Sept Âges de l’Église, ce qu’Il m’a dit; ce sur quoi je m’appuie comme témoin devant Dieu, pour être jugé selon Cela au jour du Jugement. C’est de Dieu que C’est venu, pas de mes pensées à moi. Remarquez, là. J’avais—j’avais une idée différente de ça, s’il avait fallu que je me fasse une idée là-dessus. Comme Frère Jack m’avait dit au sujet de l’Ange, là, que “ce Christ était un corps glorifié”. Mais ce n’était pas ça; c’était pour montrer que le Message est juste, la Divinité suprême, qu’Il est Dieu. Voyez? Exactement ce que j’avais prêché de la Parole. La Parole rend toujours témoignage de la Parole. </P>

<P>304 Maintenant, rapidement, là, puisque nous allons terminer dans quelques instants. </P>

<P>305 Donc, Il a dit : “Aux jours du Message du septième ange, de l’ange terrestre, du septième âge de l’église, alors, tous ces mystères qui avaient été perdus pendant ces six autres âges de l’église seraient révélés à ce moment-là.” Eh bien, c’est exactement ce que ces Anges ont dit. Les voilà, les Sept Sceaux, ou l’ouverture de ces mystères. Essayez donc d’apporter Cela à ces dénominations. C’est contraire à ce qu’ils… Frère, ils se referment comme une huître, mais, c’est ce qu’ils ont toujours fait. Mais c’est la saison! </P>

<P>306 Combien savent que ceci est le septième âge de l’église?Dites : “Amen.” [L’assemblée dit : “Amen!”—N.D.É.] L’âge de Laodicée, tiède, que Dieu vomit de Sa bouche. Et ils vomissent Dieu de leur bouche; il n’y a pas d’autre âge dans la Bible où on trouve Jésus à l’extérieur, qui essaie, en frappant, de revenir à l’intérieur. Ils L’ont mis dehors, pas de collaboration. Qui est Jésus? La Parole! La Parole a été mise dehors. La balle a rejeté le blé! Il a dit : “Je me tiens à la porte et Je frappe, et si quelqu’un,là-bas, dans ces chaînes, entend Ma Voix.” Ô Dieu, aie pitié! </P>

<P>307 Alors, quand cet homme est mort, c’est là que David, quiavait l’onction, a vu en quoi il avait mal agi. Ô David, toi qui es pasteur, ne vois-tu pas les credos morts et les dénominations mortes auxquels tu restes attaché? Ne vois-tu pas ce que ça fait? Ça tue un Uzza. Morts spirituellement, et vous vous demandez pourquoi il n’y a pas de réveil; alors que vous laissez vos femmes se couper les cheveux, se maquiller, porter des shorts, que vous envoyez vos garçons dans des écoles à la Ricky, et tout le reste comme ça, d’où la moitié d’entre eux reviennent homosexuels, et tout. </P>

<P>308 Remarquez l’objectif de David : il faisait venir l’arche dans sa maison à lui. Ce n’était pas la capitale, ce n’était pas l’endroit : sa place, c’était à Jérusalem. Mais David la faisait venir dans sa maison à lui, il voulait que ce réveil soit l’initiative de sa dénomination à lui. “Oh! si vous êtes des Assemblées, d’accord. Si vous êtes unitaire, d’accord. Si vous êtes pentecôtiste, ça va.” </P>

<P>309 Comme quelqu’un disait, il disait : “Frère Branham, comment pouvez-vous trouver quelqu’un qui vous écoute?” Il disait : “Je vois Billy Graham : il a toutes les dénominations du pays avec lui. Je vois Oral Roberts : tous les pentecôtistes le soutiennent. Mais”, il a dit, “vous, vous êtes contre tout.” Oui. Il a dit : “Comment se fait-il donc que vous réussissiez à avoir quelqu’un?” </P>

<P>310 </P>

<P>J’ai dit : “C’est Dieu!” </P>

<P>311 </P>

<P>“Moi, l’Éternel, Je l’ai plantée avant la fondation du monde. Je l’arroserai jour et nuit, de peur que certains ne laravissent de Ma main”, Ésaïe. “Je l’arroserai, Je l’ai plantée. J’ai mis leurs noms dans le Livre avant la fondation du monde, par prédestination. Je l’arroserai, continuez simplement à avancer. Je fournirai l’eau, contentez-vous de la diffuser.” C’est ça. Voyez? “Je l’arroserai jour et nuit, de peur que l’un d’eux ne soit ravi de Ma main.” Voilà, c’est ça. </P>

<P>312 Il voulait la faire venir dans la cité de David, au lieu de Jérusalem. Il n’y avait pas d’endroit préparé pour elle à l’époque, et c’est pareil aujourd’hui. Ces glorieux mystères qui ont été dévoilés par les Sept Sceaux, il n’y a aucun endroit dans aucune dénomination…il faudrait cesser d’être une dénomination pour accepter Cela. Toutes, depuis Luther jusqu’aux unitaires pentecôtistes, il n’y a pas un seul endroit qui puisse recevoir Cela. Pas plus qu’un homme ne peut recevoir Cela et rester dans sa dénomination. Il faudra, soit qu’il suive le blé, soit qu’il aille avec la balle — comme il voudra. </P>

<P>313 Christ est notre Arche, la Parole. Eux, ils veulent leur dénomination. Il ne peut pas, remarquez, ne peut pas être porté sur les chars neufs des dénominations, Son Message ne peut pas aller sur le char d’une nouvelle dénomination, puisqu’Il doit venir et être porté sur le cœur d’un prophète. Ce n’est pas possible. Il l’a promis, que ce serait ainsi, et c’est comme ça que ça doit être. </P>

<P>314 Donc, les dénominations ne Le recevront jamais, d’ailleurs, ils ne peuvent pas Le recevoir. Et ils Y sont tout aussi aveugles que l’étaient les Juifs quand ils ont pendu Jésus à la croix, quand Jésus a dit : “Père, pardonne-leur, ils ne savent même pas ce qu’ils font.” Ne les méprisez pas, mais réfléchissez : et si c’était vous qui étiez dans cet état, les yeux aveuglés au point que vous ne puissiez pas vous réveiller et voir ce qui se passe? </P>

<P>315 Eux non plus, ils ne pouvaient pas voir que C’était leur Dieu Lui-même. Quand Il était là, suspendu à la croix, et qu’ils chantaient le Psaume 22 dans le temple, à deux cents mètres de là : “Mon Dieu! Mon Dieu! pourquoi M’as-Tu abandonné? Ils ont percé Mes pieds et Mes mains.” Voyez? “Tous Mes os, ils Me regardent. Pourquoi M’as-Tu abandonné?” Et là, le Dieu même au sujet duquel ils avaient chanté, ils étaient assez aveugles pour Le faire mettre sur la croix — et ils ne le savaient pas. </P>

<P>316 Maintenant, la Bible ne dit-elle pas que l’église de Laodicée — qui se donne tant d’importance par ses membres dénominationnels — serait “nue, misérable, pauvre, aveugle, et ne le saurait pas”? Aveugle, dans quel sens? Aveugle, dans le même sens pour cette église de Laodicée que pour l’église juive à sa fin : aveugle au Christ Lui-même, qu’ils avaient mis dehors, qui frappait, cherchant à entrer; “nus, misérables,pauvres, malheureux, aveugles, et ils ne le savent pas”. Ô Dieu, aie pitié! </P>

<P>317 Pourquoi le blé ne peut-il pas reposer dans la Présence du Fils là-bas, et voir l’heure dans laquelle nous vivons? Oui, Christ est notre Arche, mais Il a Sa manière de faire d’origine. Donc, Le voici… Ils avaient bien Son Esprit, ça, nous le savons. Ils s’attendent au Seigneur, pour voir Son plan, au sujet de Sa Parole originelle, être confirmé en Sa saison : c’est ce que nous devons faire en ce moment même. Et Il—Il révèle leur foi par Sa Parole, car ils Le voient confirmer chaque plan qu’Il a promis — pas les projets humains des dénominations, pas de faire des membres pour notre propre arche. </P>

<P>318 Ils ont une arche méthodiste, une arche baptiste, une arche presbytérienne; tout le monde entre dans cette arche, en prévision de la grande tribulation qui arrivera : “Gloire à Dieu! J’ai été baptisé dans l’arche méthodiste, la presbytérienne, l’arche pentecôtiste.” Il n’y a qu’une seule Arche, c’est Jésus-Christ, et Il est la Parole! </P>

<P>319 Remarquez, Dieu a dit au prophète, Il a dit : “Mange le rouleau”, dans l’Ancien Testament. Au prophète du Nouveau Testament, Il a dit : “Mange le petit livre.” Pourquoi? Pour que le prophète et la Parole soient un! Voyez? C’est ça l’Arche : la Parole de Dieu. </P>

<P>320 Dieu a promis, Sa Parole, comment Elle s’accomplirait, etcomment Elle se réaliserait quand Il choisirait Son Épouse, comment cela se ferait. C’est en train de se passer devant vous, au Nom du Seigneur, et c’est par la Parole originelle! Le Message du temps du soir est ici. </P>

<P>321 Combien se souviennent de Haywood, quand il a écrit : </P>

<P>Au temps du soir, la Lumière paraîtra, </P>

<P>Le sentier de la Gloire, là tu le trouveras. 322 Oui, la promesse pour le soir, des Sept Sceaux, d’Apocalypse 10, de Malachie 4, de Luc 30 et 10. Lisez Deutéronome 4, 4.1 et 4, et puis les versets 25 et 26, et voyez ce qu’Il a dit au sujet de ce dernier jour. C’était Moïse qui disait à Israël de “garder chaque Parole, surtout, n’Y ajoutez rien!” Moïse, ce prophète, avait été là-haut, et il avait vu cette Parole de Dieu. Elle lui a été écrite, et confirmée par la main même de Dieu qui L’avait écrite. Il a dit : “Gardez chaque Parole, surtout, n’Y ajoutez rien et n’En retranchez rien.” Vous pouvez lire ça dans les versets 25 et 26 de Deutéronome 4. </P>

<P>323 Remarquez bien! Surtout, n’Y ajoutez rien, n’En retranchez rien; si vous le faites, alors Dieu retranchera votre part du Livre de Vie. Et ça montre que vous n’étiez pas de Sa semence. </P>

<P>324 Souvenez-vous! Tout ce que Dieu nous a promis, tout ce que Dieu nous a dit, tout ce qui vous a été dit au Nom du Seigneur, c’est arrivé! Dieu n’a jamais fait une seule promesse vide, au contraire, toutes les promesses qu’Il a prononcées et qu’Il nous a annoncées, Il les a tenues, elles ont été la Vérité. Voici vingt ans, Shreveport, que je vous prêche par la puissance de Dieu et grâce à l’amabilité de votre pasteur, et je vous prends à témoin aujourd’hui. Même des femmes qui avaient passé l’âge d’avoir des enfants, des hommes, des enfants, des infirmités, les guérisons, les prophéties, les choses qui allaient arriver, pas une seule d’entre elles n’a jamais failli! Maintenant, tenez-vous loin de ces dénominations, elles vous mènent à la mort. </P>

<P>325 Samuel était là, un jour, et ils lui ont dit : “Nous voulons </P>

<P>un roi, nous voulons être comme le reste du monde.” 326 Eh bien, Samuel a dit : “Ne prenez pas ce roi. Il prendra vos fils et vos filles, et il fera ceci, et il fera cela.” </P>

<P>327 Il a dit : “Oui, je sais que tu as raison.” </P>

<P>328 </P>

<P>Mais Samuel a dit : “Écoutez-moi. Est-ce que j’ai jamais pris de votre argent? Est-ce que j’ai été à votre charge? Est-ce que je vous ai jamais dit que vous devez me donner telle rétribution pour que je tienne une série de réunions pour vous?” Maintenant soyez-en les juges, même maintenant! Voyez? Il a dit : “Est-ce que je vous ai déjà dit une seule chose au Nom du Seigneur qui ne se soit pas accomplie?” Pas une seule. </P>

<P>329 “Oh, oui, Samuel, tu ne nous as jamais demandé d’argent, tu n’as jamais voulu de grandes choses. Samuel, c’est vrai, et tout ce que tu nous as dit au Nom du Seigneur est arrivé. Mais, Samuel, nous voulons notre dénomination quand même!” </P>

<P>330 “Alors allez-y, prenez-la. Libre à vous.” C’est vrai. </P>

<P>331 Vous pouvez penser que vous rendez service à Dieu, et si vous vous écartez de la manière de faire de Dieu, vous ne ferezque tout mélanger, tout le temps. Ô Église du Dieu vivant! Je vous en supplie, excusez mes manières irlandaises et mon sens de l’humour, mais dans la sincérité et la solennité de mon cœur, vous, les Assemblées de Dieu, vous, les unitaires, les presbytériens, les méthodistes, quoi que vous soyez : fuyez, votre vie en dépend. Souvenez-vous : sortez de là. </P>

<P>Les nations se disloquent, Israël se réveille (il </P>

<P>se prépare pour ce reste), </P>

<P>Signes que les prophètes ont prédits; </P>

<P>Les jours des dénominations sont comptés, ils </P>

<P>sont remplis d’effroi; </P>

<P>Retournez, ô dispersés, vers les vôtres. </P>

<P>Le jour de la rédemption est proche, 
La peur fait défaillir le cœur des hommes; 
Soyez remplis de Son Esprit, 
Vos lampes préparées et lumineuses, 
Levez les yeux, votre rédemption est proche! 
</P>

<P>332 Vous croyez ça? Nous sommes au temps de la fin, nous y sommes. L’écriture est sur la muraille, la seconde Venue estproche, l’Épouse est en train d’être choisie, d’être arrosée, d’être retirée. </P>

<P>333 Là ça ne veut pas dire d’être retirée de l’église, mais d’être retirée du système dénominationnel. Vous devez aller à l’église, mais ne vous rattachez à aucune organisation. Jésus est allé dans toutes les organisations, mais il ne s’est jamais rattaché à aucune d’elles. Il n’a pas non plus pris parti pour aucune d’elles, oh que non, mais Il a été parmi elles. C’est là-bas que la Lumière doit être répandue. Restez là où vous êtes, répandez la Lumière. Voyez? Voilà à quoi Dieu vous utilise. Ces gens au cœur affamé, faites-leur savoir que Jésus-Christ est réel, Il est le même, ce qu’Il était hier, Il l’est aujourd’hui, et Il le sera pour toujours. </P>

<P>334 Il est possible qu’un homme ou une femme, en toute sincérité, en faisant de leur mieux pour rendre un service à Dieu, orientent cela dans la mauvaise direction. Avec une authentique onction du Saint-Esprit sur eux, mais qu’ils orientent cela dans une direction qui est contraire au plan de Dieu pour cet âge-là, et qu’ils jettent tout dans le chaos. Maintenant, si vous croyez que c’est la Vérité, dites : “Amen.”[L’assemblée dit : “Amen!”—N.D.É.] Nous venons de Le lire. Ils ont jeté tout dans le chaos, parce qu’ils n’ont pas eu recours au moyen que Dieu avait prévu pour le faire.</P>

<P> Prions. </P>

<P>335 </P>

<P>Ô église, ici et partout dans le pays, écoutez votre humble serviteur ce matin. Voulez-vous le faire? Regardez où vous en étiez il y a quelques années, au début, quand ceci a commencé; regardez maintenant les imitations qui en ont tiré profit, et tous les millions et les milliards de dollars qui ont inondé les organisations. Voyez? Et elles sont toujours loin de la Parole de Dieu. Les édifices et les organisations, ce n’est pas vers cela que Dieu oriente Son Esprit. Il L’oriente là, dans Sa Parole, pour La faire vivre. Et si vous avez été prédestinés à cette Parole dès le début de la terre, chaque Parole viendra se placer, Parole sur Parole. Comme une cellule humaine ne peut pas être une cellule humaine, avec à côté une cellule de chien, et à côté une cellule de chat; il faut que ce soit des cellules humaines. Mais il faut d’abord qu’il y ait une cellule, au départ. N’est-cepas? Dites : “Amen.” [L’assemblée dit : “Amen.”—N.D.É.] Eh bien, si c’est une cellule de la Parole, au départ, alors les autres cellules de la Parole sont destinées à en faire un corps complet. </P>

<P>336 Ne soyez pas des enfants, sous le rapport de l’amour seulement, mais soyez des hommes faits, à l’égard de l’Esprit et du jugement. Jugez vous-mêmes si je vous ai dit la Vérité ou non. Jugez vous-mêmes si C’est la Parole de Dieu ou non. Jugez vous-mêmes si c’est maintenant l’heure dont nous parlons ou non. Jugez vous-mêmes si ces choses ont été promises. Alors, est-ce qu’elles ont été confirmées? Par des choses qu’aucun être humain au monde ne pourrait faire. Mais nous en sommes venus à trouver Cela tellement banal que nous laissons tout Cela passer à côté de nous. Attendez, église, attendez. </P>

<P>337 S’il y a quelqu’un ici ce matin qui ne connaît pas Jésus-Christ, qui n’a pas été justifié, ce matin, tous vos péchés disparus, comme si vous n’aviez jamais péché, et vous voulez être comme ça… C’est que, souvenez-vous, un jour, peut-être aujourd’hui, peut-être au cours des cinq minutes qui viennent, mais un jour, ce cœur va s’arrêter. Et cet intérieur de l’intérieur partira pour aller dans la Présence de Dieu pour être jugé selon ce que vous aurez fait de ce Message ce matin, selon ce Message-ci que vous voyez. Pas… Ce n’est pas moi : je ne suis qu’un porte-parole. Comme ce microphone, il ne peut rien dire sans que je parle dedans. Et moi non plus, je ne pourrais rien dire sans que ce soit Dieu qui parle à travers, mais vous voyez que Dieu a confirmé que c’était la Vérité. Vous voulez être un vrai Chrétien. </P>

<P>338 Maintenant, nous n’avons pas la place qu’il faut pour faire un appel à l’autel, mais là même, à la table où vous êtes assis. Cet endroit est rempli, bondé, plein à craquer. Je ne pourrais pas vous appeler à vous avancer à un autel : il n’y a pas d’autel ici, auquel vous appeler à vous avancer. Mais l’autel est dans votre cœur. Ne voulez-vous pas laisser ce petit sentiment qui vous convainc que “Jésus-Christ est réel” se rapprocher, venir tout près aujourd’hui, et attirer vers vous le reste de Son corps, Le faire reposer dans la crèche de votre cœur? S’Il n’y est pas, voulez-vous lever la main, comme signe pour Lui, pour dire : “Seigneur, remplis-moi, remplis-moi de Ta Parole et de Ta Présence, afin que je vive par Toi”? </P>

<P>339 Pendant que toutes les têtes sont courbées, que tous les yeux sont fermés, partout dans le pays, levez vos mains, ici dans l’auditoire visible, et aussi là-bas; je prierai pour vous. C’est tout ce que je peux faire, je ne peux pas combler cela. Que Dieu vous bénisse. Je ne peux pas combler cela. Que Dieu vous bénisse, et vous. C’est Dieu qui peut combler cela. Que Dieu vous bénisse. Des mains se lèvent, ici, dans l’auditoire visible, partout. “Comble cela. Remplis-moi, ô Seigneur. Remplis-moi.” Et maintenant, après que je… Merci, sœur. Merci, frère. Que Dieu vous bénisse. Après que je… Que Dieu vous bénisse, chère sœur. Et vous. Après que… Je pense que j’ai maintenant atteint la plupart de ceux qui sont sincères, qui s’efforcent de l’être, je veux maintenant lever les mains avec vous. </P>

<P>340 </P>

<P>Ô Seigneur, que je ne cesse jamais de progresser. Continuellement, Seigneur, que je ne m’arrête à rien, que je continue simplement à avancer, Seigneur, jusqu’à ce que j’aie accompli tout ce que Tu as prévu que je fasse. Peu importe le prix, peu importe ce qu’il en coûtera, peu importe les critiques, combien la croix est pénible, je me souviendrai de la croix que Tu as portée. </P>

<P>Je porterai donc cette croix consacrée </P>

<P>Jusqu’à ce que la mort me libère; </P>

<P>Puis je rentrerai à la maison, pour être </P>

<P>couronné; </P>

<P>Il y a une couronne pour moi. </P>

<P>Jésus doit-Il porter Sa croix tout seul, </P>

<P>Et le reste du monde vivre dans l’insouciance? </P>

<P>Non, il y a une croix pour chacun de Ses fils, </P>

<P>Il y a une croix pour moi. 341 Dieu bien-aimé, la Parole a été annoncée. Elle ne peut pas retourner sans effet, Elle trouvera Sa place quelque part. Si la </P>

<P>semence a déjà été plantée, Elle l’arrosera jusqu’à ce qu’elle pousse. Et personne ne peut la ravir de Ta main : “Tous ceux que le Père M’a donnés viendront à Moi, personne ne peut les ravir de Ma main. Mon Père Me les a donnés avant la fondation du monde”; quand tous les plans étaient déjà tracés, Jésus areçu Son Église, Son Épouse. </P>

<P>342 Le mariage bidon du monde à ces dénominations. Tu es venu mourir dans le monde, Tu L’as rachetée, Tu L’as justifiée, Elle ne l’a jamais fait, pour commencer. C’est en étant prise au piège qu’Elle était tombée dedans, aveugle. Et comme le dit le chant : </P>

<P>J’étais perdu, quand Il m’a retrouvé, </P>

<P>J’étais dans Laodicée, aveugle, mais </P>

<P>maintenant je vois. </P>

<P>Et c’est la grâce qui a appris la crainte à mon </P>

<P>cœur, </P>

<P>C’est la grâce qui a calmé mes craintes; </P>

<P>Comme cette grâce m’a semblé précieuse </P>

<P>Quand j’ai commencé à croire. </P>

<P>Alors l’eau de Dieu est descendue sur mon âme. J’étais desséché. </P>

<P>343 </P>

<P>Ô Dieu, à ce petit autel de tous les cœurs qui sont présents, ici et aux quatre coins du pays, que les eaux qui viennent de sous l’autel de Dieu se déversent abondamment sur Ton Église ce matin; arrose-La, Seigneur, car la saison est presque terminée. Donne-Lui la Vie, les Eaux de la Vie, pour qu’Elle puisse rester dans la Présence du Fils, afin de mûrir pour Ton merveilleux grenier. </P>

<P>344 Père, je prie pour eux. Mais la tige doit se dessécher, je ne peux donc pas prier pour elle; elle doit mourir, et elle est morte, d’ailleurs. Mais je prie pour le blé, Seigneur, qui est en train de prendre la forme du Corps de Christ. Accorde, Seigneur, que les eaux fraîches de Dieu gardent Ses joues baignées de larmes de joie et de compréhension, jusqu’à ce que la moissonneuse vienne Le ramener à la Maison. Au Nom de Jésus, je remets tout entre Tes mains, Seigneur; le résultat est à Toi. Amen. </P>

<P>345 </P>

<P>[Une sœur dans l’assemblée donne un message.—N.D.É.] Amen. </P>

<P>346 Donc, Dieu notre Père, nous Te remercions. Et, Père, nous prions pour notre sœur, cette servante, ici, pour ses forces. Je repense à une fois où je—je suis entré en sa présence, et l’Esprit est descendu sur elle et a donné le même message que l’Ange du Seigneur avait donné là-bas, à la rivière, ce jour-là : “Comme Jean Baptiste a été envoyé comme précurseur de la première venue du Seigneur Jésus, tu es envoyé comme précurseur de la seconde.” </P>

<P>347 En voyant tout cela prendre forme maintenant, devenir la partie qui est le blé, ô Dieu, nous Te remercions pour tout ce que Tu as fait. Nos cœurs sont remplis au-delà de ce que nous pourrions exprimer. Je me sens tellement rempli, Seigneur, que je ne peux vraiment rien dire de plus. Mais merci, Père, encore une fois, pour tout ce que Tu as fait pour nous. Dans le Nom de Jésus-Christ. </P>

<P>Je L’aime… Chantons pour Lui, maintenant. Souvenez-vous, Il est ici. Parce qu’Il m’a aimé le premier Et a acquis mon salut Sur le bois du Calvaire. 348 Est-ce que cela vous fait vous sentir vraiment petit, tout petit? Complètement vidé, simplement prêt pour l’Esprit, voyez. Tiens la main du Dieu vivant! Tiens la main du Dieu vivant! </P>

<P>Bâtis ton espoir sur les choses Éternelles, 
Tiens la main du Dieu vivant! 
Ne convoite pas les richesses, 
</P>

<P>Qui passent rapidement,Bâtis ton espoir sur les choses Éternelles (pas sur une dénomination, là), </P>

<P>Tiens la main du Dieu vivant! 
Tiens la main du Dieu vivant! 
Tiens la main du Dieu vivant! 
Bâtis ton espoir sur les choses Éternelles, 
Tiens la main immuable de Dieu! 
</P>

<P>349 </P>

<P>Combien ici s’efforcent de faire cela? Levez la main. Maintenant, tendez la main par-dessus la table, mettez vos mains dans la main les uns des autres, comme ceci, tous ensemble. Vous pouvez vous rasseoir, ça va, ou comme vousvoulez. Écoutez bien. Chantons-le ensemble, maintenant. Ceci représente la chaîne non rompue de l’amour de Dieu qui nous unit. Nous nous tenons par la main parce que nous croyons en Dieu. Nous nous touchons parce que nous sommes frères etsœurs, le même Esprit qui vibre, la Parole Éternelle de Dieu qui habite dans nos cœurs, qui se manifeste. </P>

<P>À la fin de notre voyage, 
Si nous sommes trouvés fidèles, 
Notre belle demeure dans la Gloire, 
Notre âme ravie verra! 
</P>

<P>Tiens la main du Dieu vivant! 
Tiens la main du Dieu vivant! 
Bâtis ton espoir sur les choses Éternelles, 
Tiens la main du Dieu vivant! (L’Esprit du 
</P>

<P>Seigneur!) </P>

<P>Tiens la main… Fixez vos pensées sur Lui, voyez. Ceci, c’est le genre de réunions que nous devrons avoir, à l’avenir. …du Dieu vivant! Bâtis ton espoir sur les choses Éter-… </P>

<P>La Parole est la seule chose qui est Éternelle. </P>

<P>Tiens la main du Dieu vivant! </P>

<P>Ne convoite pas la vaine popularité, </P>

<P>l’instruction de ce monde, </P>

<P>Qui passent rapidement (Regardez ça </P>

<P>aujourd’hui, ce que ça a donné.), </P>

<P>Cherche à gagner les trésors célestes, 
</P>

<P>Ils ne passeront jamais! 
</P>

<P>Tiens la main du Dieu vivant! 
Tiens la main du Dieu vivant! 
Bâtis ton espoir sur les choses Éternelles, 
Tiens la main du Dieu vivant! 
</P>

<P>350 [Une sœur parle dans une autre langue. Frère Branham commence à fredonner Tiens la main du Dieu vivant. Une autre sœur donne une interprétation.—N.D.É.] </P>

<P>351 Comme nous Te remercions, Seigneur. Alors que nous sommes là, en ce moment solennel, presque comme un service funèbre : c’est que nous sommes à la veille de l’enterrement d’un monde mort, qui s’éteint, d’une église morte, qui s’éteint. </P>

<P>Ô Dieu, rassemble bientôt Ton blé, Père. Viens bientôt, Seigneur Jésus. 352 Bénis Ton peuple, Père, apporte sincérité et profondeur au cœur des gens. Puissions-nous cesser de nous appuyer sur ces débordements de joie si fragiles, et nous établir dans la profondeur des richesses du miel de Dieu. Accorde-le, Seigneur. Garde nos cœurs affermis par l’amour et la sincérité. </P>

<P>353 Bénis Ton peuple, partout, Père. Alors que nous quitterons cet endroit, puissions-nous repartir au Nom du Seigneur Jésus, pour prononcer ce qui est sincère, ce qui est la Vérité, ce qui est bien; puissions-nous fuir ce qui est mal, Seigneur. Quand un homme se met à nous mentir, que nous lui tournions vite le dos, que nous tournions le dos à toutes les plaisanteries et les choses sales, dégoûtantes, du monde, que nous y tournions le dos pour nous en aller. Viens-nous en aide, Dieu bien-aimé. Façonne-nous, forme-nous, brise-nous, et fais-nous devenir à l’image de fils et de filles de Dieu, afin que nous agissions avec la vertu du Saint-Esprit. Nous nous remettons à Toi, en nous tenant par la main, au Nom de Jésus-Christ. Amen. </P>

<P>Levons-nous. Frère Noël.  </P>

<P>ESSAYER DE RENDRE UN SERVICE À DIEU, 
SANS QUE CE SOIT LA VOLONTÉ DE DIEU FRN65-1127B 
</P>

<P>(Trying To Do God A Service Without It Being God’s Will) </P>

<P>Ce Message de Frère William Marrion Branham a été prêché en anglais le samedi matin 27 novembre 1965, à l’hôtel Washington Youree, lors du petit-déjeuner de l’association internationale des Hommes d’Affaires du Plein Évangile, à Shreveport, Louisiane, U.S.A. Enregistré à l’origine sur bande magnétique, il a été imprimé intégralement en anglais. La traduction française de ce Message a été imprimée et distribuée par Voice Of God Recordings. </P>

<P>Veuillez adresser toute correspondance en français à : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU 
C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>FRENCH </P>

<P>©2015 VGR, ALL RIGHTS RESERVED </P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O. BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>

<Sect>
<H3>Avis de droit d’auteur </H3>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P. 156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
