<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- Created from PDF via Acrobat SaveAsXML -->
<!-- Mapping Table version: 28-February-2003 -->
<TaggedPDF-doc>
<?xpacket begin='﻿' id='W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d'?>
<?xpacket begin="﻿" id="W5M0MpCehiHzreSzNTczkc9d"?>
<x:xmpmeta xmlns:x="adobe:ns:meta/" x:xmptk="Adobe XMP Core 5.6-c015 84.159810, 2016/09/10-02:41:30        ">
   <rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
      <rdf:Description rdf:about=""
            xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
            xmlns:pdf="http://ns.adobe.com/pdf/1.3/"
            xmlns:xmp="http://ns.adobe.com/xap/1.0/"
            xmlns:pdfx="http://ns.adobe.com/pdfx/1.3/"
            xmlns:xmpMM="http://ns.adobe.com/xap/1.0/mm/">
         <dc:format>xml</dc:format>
         <dc:creator>
            <rdf:Seq>
               <rdf:li>Bro. William Marrion Branham</rdf:li>
            </rdf:Seq>
         </dc:creator>
         <dc:subject>
            <rdf:Bag>
               <rdf:li>FRNTR-JEZE La femme Jézabel</rdf:li>
            </rdf:Bag>
         </dc:subject>
         <dc:description>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRNTR-JEZE La femme Jézabel</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:description>
         <dc:title>
            <rdf:Alt>
               <rdf:li xml:lang="x-default">FRNTR-JEZE La femme Jézabel VGR</rdf:li>
            </rdf:Alt>
         </dc:title>
         <pdf:Producer>Acrobat Distiller 10.1.8 (Macintosh)</pdf:Producer>
         <pdf:Keywords>Bro. Branham, William, Marrion, Branham</pdf:Keywords>
         <xmp:CreateDate>2014-06-12T16:49:02-04:00</xmp:CreateDate>
         <xmp:ModifyDate>2014-06-12T16:49:02-04:00</xmp:ModifyDate>
         <xmp:CreatorTool>Voice Of God Recordings, Inc. - 20126</xmp:CreatorTool>
         <pdfx:Application>Voice Of God Recordings, Inc. - 20126</pdfx:Application>
         <pdfx:Created>6/12/2014</pdfx:Created>
         <pdfx:Modified>6/12/2014</pdfx:Modified>
         <xmpMM:DocumentID>uuid:181ee98b-9bcb-a24d-965a-26d84a858911</xmpMM:DocumentID>
         <xmpMM:InstanceID>uuid:4dbcd6b8-6ecb-4170-a8e8-eec49b186d2a</xmpMM:InstanceID>
      </rdf:Description>
   </rdf:RDF>
</x:xmpmeta>
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                                                                                                    
                           
<?xpacket end="w"?>
<?xpacket end='r'?>

<Part>
<H1>La femme Jézabel </H1>

<P>Rév. William Marrion Branham </P>

<Sect>
<H2>La femme Jézabel 
</H2>

<P>LA RÉPRIMANDE </P>

<P>Apocalypse 2.20 : “Mais ce que J’ai contre toi,` </P>

<P>c’est que tu laisses (tolères) la femme Jézabel, qui se dit prophétesse, enseigner et séduire mes serviteurs, pour qu’ils se livrent à l’impudicité, et qu’ils mangent des viandes sacrifiées aux idoles.” </P>

<P>Avec ce verset, j’aimerais que vous preniez le verset 23, pour trouver la preuve d’une grande vérité sur laquelle j’attire votre attention depuis le début. “Je feraimourir de mort ses enfants; et toutes les Églises connaîtront que Je suis Celui qui sonde les reins et les cœurs.” Je n’ai cessé de répéter qu’il y a en fait deuxÉglises, bien que dans chaque âge, l’Esprit parle aux deux comme si elles n’étaient qu’une seule. Ici, il est dit clairement qu’il y a des Églises, et il est dit tout aussi clairement que certaines de ces Églises, de toute évidence, ne savent PAS qu’Il est Celui qui sonde les reins et les cœurs. Il va le leur prouver. Or, quelles sont lesÉglises qui ne connaissent pas cette vérité? Bien sûr, c’est le groupe de la fausse vigne, puisque les vrais croyants savent assurément que le jugement commence dans la maison de Dieu, et, comme ils craignent Dieu, ils se jugent eux-mêmes pour ne pas devoir être jugés. </P>

<P>Or, pourquoi Dieu appelle-t-Il Siennes ces Églises qui sont pourtant la fausse vigne? La vérité, c’est que ce sont des chrétiens. Mais ce ne sont pas des chrétiens de l’Esprit. Ce sont des chrétiens de la chair. Ils portent ce Nom en vain. Marc 7.7 : “C’est en vain qu’ils M’honorent, en donnant des préceptes qui sont des commandements d’hommes.” Mais ils sont bien des chrétiens; que pourraient-ils être d’autre? Un musulman est un musulman. Peu importe comment il la vit, c’est sa religion, parce qu’il souscrit en théorie aux enseignements du Coran. De même, un chrétien est un chrétien tant qu’il souscrit au fait que Jésus est le Fils de Dieu, né d’une vierge, qu’Il a été crucifié, qu’Il est mort et est ressuscité, qu’Il est le Sauveur de l’humanité, etc. (En fait, dans l’Âge de Laodicée, il y aura des gens qui se nomment chrétiens parce qu’ils souscrivent aux belles qualités de Jésus, tout en se réservant le droit de nier Sa Divinité. Les adhérents de la Science Chrétienne l’ont déjà fait, de même que biend’autres, qui prêchent un Évangile social.) C’est un chrétien de nom, et il appartient à l’Église. Mais ce n’est pas un VRAI croyant, un croyant Spirituel. Ce genre de croyant, c’est celui qui a été baptisé dans le corps de Christ et qui est un des membres de Son corps. Mais néanmoins, c’est l’ordre de Dieu que l’ivraie croisse avec le blé, et il ne faut pas l’arracher. Dieu l’a ordonné ainsi. Un jour arrive où ils seront liés et brûlés, mais ce n’est pas encore le temps. </P>

<P>Donc, l’Esprit parle à cette assemblée mélangée. D’une part, Il loue, de l’autre, Il réprimande. Il a dit ce qu’il y a de bon chez le vrai croyant. Maintenant Il avertit la fausse vigne, lui disant ce qu’elle doit faire pour pouvoir se tenir justifiée devant le Seigneur. </P>

<P>LA FEMME JÉZABEL </P>

<P>L’apôtre Jacques nous a montré quelles sont les voies du péché. Jacques 1.14-15 : “Mais chacun est tenté quand il est attiré et amorcé par sa propre convoitise. Puis la convoitise, lorsqu’elle a conçu, enfante le péché; et le péché, étant consommé, produit la mort.” Voici l’image exacte de ce qui sepasse dans les âges de l’Église. Tout comme le péché est parti d’un simple sentiment, de même la mortdans l’Église a commencé par les œuvres toutes simples et peu évidentes des Nicolaïtes. De cesœuvres, elle a ensuite fait une doctrine. À partir de cette doctrine, elle s’est emparée de la puissance del’État, et a introduit le paganisme. Dans cet âge, elle va maintenant jusqu’à avoir sa propre prophétesse (personne qui enseigne), et elle poursuit ainsi sa course, jusqu’à se retrouver dans l’étang de feu. En effet, c’est bien là qu’elle finira, dans la seconde mort. </P>

<P>Or, le cri de Dieu contre ce quatrième âge se trouve tout entier dans la dénonciation de cette prophétesse, Jézabel. Et pour bien comprendre pourquoi Il la dénonce ainsi, il nous faut reprendre son histoire dans la Bible. Quand nous aurons trouvé ce qu’elle faisait à l’époque, nous saurons ce qui se passe au moment qui nous occupe. </P>

<P>La première chose _ et chose très importante _ que nous apprenons au sujet de Jézabel, c’est qu’elle n’est PAS une fille d’Abraham, et que son entrée parmi les tribus d’Israël ne s’est pas faite par une incorporation spirituelle, comme ce fut le cas pour Ruth la Moabite. Non monsieur. Cette femme était fille d’Ethbaal, roi de Sidon (I Rois 16.31), qui était prêtre d’Astarté. Il avait accédé au trône en tuant son prédécesseur, Phélès. Nous voyons donc tout de suite qu’elle était la fille d’un assassin. (Ceci nous rappelle bien Caïn.) Et elle n’avait pas été incorporée à Israël par la voie spirituelle que Dieu avait prévue pour l’incorporation des non-Juifs. Elle était entrée par son MARIAGE avec Achab, roi des dix tribus d’Israël. Or, comme nous l’avons vu, ce n’était pas une union Spirituelle; c’était une union politique. Ainsi, cette femme qui baignait dans l’idolâtrie n’avait pas le moindre désir de devenir adoratrice du Seul Vrai Dieu; au contraire, elle venait dans l’intention déclarée de détourner Israël du Seigneur. Or, Israël (les dix tribus) avait déjà fait l’expérience du culte des veaux d’or, mais ils ne s’étaient pas encore livrés entièrement à l’idolâtrie, car ils adoraient Dieu et reconnaissaient la loi de Moïse. Mais, une fois qu’Achab eut épousé Jézabel, l’idolâtrie fit des progrès meurtriers. C’est au moment où cette femme devint prêtresse dans les temples qu’elle avait érigés à Astarté (Vénus) et à Baal (le dieu soleil) qu’Israël en arriva au point critique de son existence. </P>

<P>Ayant vu ceci, nous pouvons maintenant comprendre ce que l’Esprit de Dieu nous montredans cet Âge de Thyatire, et que voici. </P>

<P>Achab épousa Jézabel par intérêt politique, en vue d’affermir son royaume et de mieux l’établir. C’estexactement ce que fit l’Église en se mariant, sous Constantin. C’est pour des raisons politiques qu’ils se sont unis, même s’ils se donnaient un prétexte spirituel. Personne ne me fera croire que Constantin était un chrétien. C’était un païen déguisé en chrétien. Il fit peindre une croix blanche sur le bouclier des soldats. C’est lui qui fut à l’origine des Chevaliers de Colomb. Il fit placer une croix au sommet du clocher de l’église Sainte-Sophie, et cela devint une tradition. </P>

<P>C’est Constantin qui eut l’idée de rassembler tout le monde : païens, chrétiens de nom et vrais chrétiens. Pendant quelque temps, il sembla réussir, car les vrais croyants venaient, dans l’espoir de pouvoir ramener ceux qui s’étaient éloignés de la Parole. Quand ils virent qu’ils ne parvenaient pas à les ramener à la vérité, ils furent contraints de se séparer du corps politique. Dès lors, ils furent appelés hérétiques, et furent persécutés. </P>

<P>Permettez-moi maintenant de dire que la même chose est en train de se passer en ce moment même. Tout le monde se rassemble. Ils écrivent une Bible qui conviendra à tous, juifs, catholiques ou protestants. Ils ont leur propre concile de Nicée; eux, ils l’appellent le Conseil œcuménique. Et savez-vous qui toutes ces organisations combattent? Elles combattent les vrais pentecôtistes. Je ne parle pas de l’organisation appelée pentecôtiste. Je parle de ceux qui sont pentecôtistes parce qu’ils sont remplis du Saint-Esprit, et parmi lesquels se manifestent les signes et les dons parce qu’ils marchent dans la vérité. </P>

<P>En épousant Jézabel dans un but politique, Achab a vendu son droit d’aînesse. En vous rattachant à une organisation, vous vendez votre droit d’aînesse, frère, que vous le croyiez ou non. Tous les groupes protestants qui sont sortis de l’organisation pour ensuite y retourner, ont vendu leur droit d’aînesse et, quand vous vendez votre droit d’aînesse,vous vous retrouvez comme Ésaü : vous aurez beau pleurer et vous repentir tant que vous voudrez, cela ne vous avancera à rien. Il n’y a qu’une chose à faire, c’est de “sortir du milieu d’elle, Mon peuple; et n’ayez plus part à ses péchés!” Si vous pensez que je n’y suis pas, répondez donc à cette question : Quelqu’unpeut-il me citer une Église ou un mouvement de Dieu qui ait jamais eu un réveil, et qui soit revenu à Dieu après être entré dans l’organisation et être devenuune dénomination? Étudiez l’histoire. Vous n’en trouverez aucune _ pas même une seule. </P>

<P>Minuit a sonné pour Israël quand elle s’est rattachée au monde, troquant les choses Spirituellescontre la politique. À Nicée, minuit a sonné quandl’Église a fait la même chose. Minuit sonne maintenant, alors que les Églises se rassemblent. </P>

<P>Or, quand Achab épousa Jézabel, il la laissapuiser dans le trésor de l’État pour bâtir deux immenses temples pour le culte d’Astarté et de Baal. Le temple élevé à Baal était assez grand pour que le peuple d’Israël tout entier vienne y adorer. Etquand Constantin se maria avec l’Église, il lui donna des édifices, il y plaça des autels et des statues, et il organisa la hiérarchie qu’on avait vu prendre forme. </P>

<P>Appuyée par le pouvoir de l’État, Jézabel imposa sa religion au peuple et tua les prophètes et lessacrificateurs de Dieu. L’heure était si sombre qu’Élie, le messager de ce jour-là, pensait qu’il ne restait plus que lui. Cependant, Dieu s’en était réservé 7000 qui n’avaient pas fléchi le genou devant Baal. Et maintenant même, au milieu de ces dénominations baptistes, méthodistes, presbytériennes, etc., il en reste qui en sortiront et qui reviendront à Dieu. Sachez bien que je ne suis pas contre les personnes, et que je ne l’ai jamais été. C’est à la dénomination _ au système de l’organisation _ que je m’oppose. Je suis obligé de m’y opposer, car Dieu hait cela. </P>

<P>Faisons maintenant une pause pour récapituler ce que nous avons vu du culte tel qu’on le pratiquait à Thyatire. J’ai dit qu’on y adorait Apollon (qui était le dieu soleil) ainsi que l’empereur. Or, cet Apollon était appelé “celui qui détourne le mal”. Il détournait le mal, pour qu’il ne frappe pas les gens. Il les bénissait, et il était pour eux un vrai dieu. On le considérait comme celui qui instruisait le peuple. Il leur expliquait le culte, les rites du temple, le service des dieux, les sacrifices, la mort, et la vie après la mort. Il parlait par l’intermédiaire d’une prophétesse en transe, assise sur une chaise à trois pieds. Oh! la la! Vous le voyez? Voilà cette prophétesse appelée Jézabel, et elle instruit le peuple. Et son enseignement séduit les serviteurs de Dieu, les amenant à commettre la fornication. Or, la fornication, c’est “le culte des idoles”. Voilà le sens spirituel du mot. C’est une union illégale. L’union d’Achab et l’union de Constantin étaient toutes les deux illégales. Tous les deux ont commis la fornication spirituelle. Tous les fornicateurs se retrouveront dans l’étang de feu. Dieu l’a dit. </P>

<P>Ainsi, l’enseignement de l’Église catholique(Église au féminin, c’est une femme) nie la Parole de Dieu. Le pape, qui est vraiment Apollon en version moderne, a enseigné aux gens à s’attacher aux idoles.L’Église de Rome est maintenant devenue une fausse prophétesse pour les gens, parce qu’elle a privé les gens de la Parole du Seigneur, pour leur donner ses propres idées sur la nature du pardon des péchés et la façon d’obtenir les bénédictions de Dieu. Les prêtres sont même allés jusqu’à affirmer bien haut leur pouvoir, non seulement pendant la vie, mais également dans la mort. Ils enseignent _ de leur propre chef _ l’existence d’un purgatoire, alors qu’on ne trouve pas cela dans la Parole. Ils enseignent qu’on peut sortir du purgatoire et aller au ciel à l’aide de prières, de messes et d’argent. Tout le système qui repose sur son enseignement est faux. Il n’est pas basé sur le solide fondement de la révélation de Dieu dans Sa Parole, mais il est basé sur les sables mouvants de ses propres contre-vérités diaboliques. </P>

<P>L’Église est passée tout de suite de l’organisation à la dénomination, et de là au faux enseignement. C’est exact. Les catholiques romains ne croient pas que Dieu est dans Sa Parole. Non monsieur. S’ils le croyaient, il leur faudrait se repentir et revenir sur leurposition, mais ils disent que Dieu est dans Son Église.Dans ce cas, la Bible serait l’histoire de l’Église catholique. Il n’en est pas ainsi. Voyez ce qu’ils ont fait, ne serait-ce que du baptême d’eau : d’un baptême chrétien qu’il était, ils en ont fait un baptême païen, dans des titres. Permettez-moi de vous raconter ce qui m’est arrivé une fois avec un prêtre catholique. Une jeune fille que j’avais autrefois baptisée s’est convertie au catholicisme, alors le prêtre voulut m’interroger à son sujet. Il me demanda de quel baptême elle avait été baptisée. Je lui répondis que je l’avais baptisée du baptême chrétien, du seul qui existât à ma connaissance. Je l’avais ensevelie dans l’eau au Nom du Seigneur Jésus-Christ. Le prêtre me fit remarquer qu’il fut un temps où l’Église catholique faisait de même. Je luidemandai alors quand l’Église catholique baptisait de cette manière; en effet, j’ai lu leur histoire, et je n’ai pu trouver cela nulle part. Il me dit que cela se trouvait dans la Bible, et que c’est Jésus qui avait organisél’Église catholique. Je lui demandai s’il pensait que Pierre avait réellement été le premier pape. Il l’affirma catégoriquement. Je lui demandai si l’on disait les messes en latin pour être sûr qu’elles étaient dites correctement et qu’elles ne changeraient pas. Il me répondit que oui. Je lui dis alors que je les trouvais bien éloignés de ce qu’ils avaient au début. Je lui fissavoir que si l’Église catholique croyait réellement au Livre des Actes, alors, j’étais un catholique à l’ancienne mode. Il me dit que la Bible était l’histoirede l’Église catholique, et que Dieu est dans l’Église. Je refusai d’en convenir, car Dieu est dans Sa Parole. Que Dieu soit reconnu pour vrai, et tout homme pour menteur. Si vous retranchez ou que vous ajoutez à ce Livre, Dieu a promis qu’Il frappera de fléaux ceux qui ajoutent, et qu’Il retranchera leur part du Livre de Vie à ceux qui osent en retrancher quoi que ce soit. Apocalypse 22.18-l9. </P>

<P>Je vais vous montrer en quoi l’Église catholiqueromaine croit que Dieu est dans l’Église, et non dans la Parole. Voici un extrait du journal du pape Jean </P>

<P>XXIII : “Mon expérience de ces trois années de pontificat, depuis que j’ai ‘avec crainte et tremblement’ accepté ce sacerdoce par pure obédience à la volonté du Seigneur, qui m’a été transmise par le Sacré Collège des Cardinaux réuni en conclave, rend témoignage à cette maxime, et m’est une raison émouvante et durable d’y rester fidèle; confiance absolue en Dieu pour tout ce qui concerne le présent, et parfaite tranquillité pour ce qui est de l’avenir.” Ce pape affirme que Dieu a révélé Savolonté par l’intermédiaire de l’Église. Comme c’est faux. Dieu est dans Sa Parole, et c’est à travers la Parole qu’Il révèle Sa volonté. Il affirme encore placer une confiance absolue dans la parole des hommes, et, de ce fait, y obéir avec tranquillité. Tout cela semble bien beau, mais c’est tellement faux. Exactement comme la perversion qui a eu lieu dans lejardin d’Éden. </P>

<P>Allons maintenant au chapitre 17 de l’Apocalypsepour voir cette femme, l’Église, dont la vie est fondée sur de fausses prophéties, et non sur la Parole de Dieu. Au verset 1, Dieu l’appelle la grande prostituée. Pourquoi est-elle une prostituée? Parce qu’elle vit dans l’idolâtrie. Elle y a entraîné le peuple. Quel remède y a-t-il contre l’idolâtrie? La Parole de Dieu. Ainsi, cette femme est une prostituée, parce qu’elle a abandonné la Parole. La voilà assise sur les grandes eaux, ce qui signifie des grandes foules. Cela ne peutêtre que la fausse Église, parce que l’Église de Dieu est petite _ il n’y en a que peu qui en trouvent le chemin. </P>

<P>Voyez ce qu’elle est aux yeux de Dieu, bien que les hommes la trouvent merveilleuse et sage : elle se vautre dans l’ivresse de ses fornications. Or, elle était ivre du sang des martyrs. Tout comme Jézabel, qui avait tué les prophètes et les prêtres, et fait périr le peuple de Dieu, ceux qui refusaient de se prosterner devant Baal et de l’adorer. Et voilà exactement ce qu’a fait l’Église catholique. Elle a tué ceux qui refusaient de se soumettre à la domination du pape. Ceux qui voulaient la Parole de Dieu et non les paroles des hommes ont été mis à mort, pour la plupart aveccruauté. Mais cette Église qui faisait de la mort son trafic était morte elle-même, et elle ne le savait pas. Elle n’avait pas la vie, et aucun signe ne l’accompagna jamais. </P>

<P>DU TEMPS POUR SE REPENTIR </P>

<P>Apocalypse 2.21 : “Je lui ai donné du temps, afin qu’elle se repentît, et elle ne veut pas se repentir de sonimpudicité.” Savez-vous que cette Église était plus mauvaise encore qu’Achab? Savez-vous que, pour un temps, lui s’est repenti et qu’il “marcha lentement”devant Dieu? On ne peut pas en dire autant de l’Église catholique romaine. Non monsieur. Non seulement elle ne s’est jamais repentie, mais elle s’est au contraire acharnée à détruire tous ceux qui ont voulu l’aider à se repentir. C’est historique. Or, Dieu a suscité non seulement des messagers pour chaque âge, mais Il a également suscité de merveilleux auxiliaires pour ces messagers. Il a donné à chaque âge de merveilleux hommes de Dieu qui ont fait tout leur possible pourramener l’Église à Dieu. Il est certain que Dieu lui a donné l’occasion et l’aide qu’il fallait pour qu’elle se repente. S’est-elle jamais repentie, et l’a-t-elle jamais montré par ses fruits? Non monsieur. Elle ne s’est jamais repentie, et elle ne se repentira jamais. Elle est ivre. Elle a perdu l’esprit à l’égard des choses spirituelles. </P>

<P>Maintenant ne confondez pas les choses, n’allezpas croire que l’Église de Rome s’est repentie du massacre des saints parce qu’elle essaie de s’unir aux protestants en alignant ses credos sur les credos des protestants. Elle n’a jamais, à aucun moment, avoué ses torts, ni présenté d’excuses pour les génocides qu’elle a commis. Elle ne le fera jamais. Ne vous fiez pas à son apparence actuelle, toute de douceur et d’amabilité : elle se lèvera encore pour tuer, car le meurtre habite son cœur mauvais et impénitent. </P>

<P>SENTENCE PRONONCÉE CONTRE LA 
PROSTITUÉE 
</P>

<P>Apocalypse 2.22-23 : “Voici, Je vais la jeter sur un lit, et envoyer une grande tribulation à ceux qui commettent adultère avec elle, à moins qu’ils ne se repentent de leurs œuvres. Je ferai mourir de mort sesenfants; et toutes les Églises connaîtront que Je suis celui qui sonde les reins et les cœurs, et Je vous rendrai à chacun selon vos œuvres.” </P>

<P>Quoi? Cette femme a donc des enfants? Et c’est une prostituée? Si elle a eu des enfants en se prostituant, alors, elle doit être brûlée au feu, selon ce que dit la Parole. C’est tout à fait vrai. C’est ainsi qu’elle finira, car elle sera consumée par le feu. Elle finira dans l’étang de feu. Mais arrêtez-vous un instant pour considérer ses enfants. C’est de la femme que naissent les enfants. Il est évident que cette femme a eu des enfants qui sont sortis d’elle mais qui ont faitcomme elle. Montrez-moi une seule Église sortie d’une organisation qui n’ait pas reformé une organisation. Il n’y en a aucune _ pas une seule. Les luthériens en sont sortis, pour ensuite reformer une organisation, et les voilà aujourd’hui qui marchent la main dans la main avec le mouvement œcuménique. Les méthodistes en sont sortis, et eux aussi ont reformé une organisation. Les pentecôtistes en sont sortis, et eux aussi ont reformé une organisation. D’autres en sortiront, mais, gloire à Dieu, eux ne reformeront pas une organisation, parce qu’ils connaissent la vérité. Ce groupe sera l’épouse du dernier jour. </P>

<P>Or, il est dit ici que cette prostituée avait des enfants. Mais qui étaient ces enfants? C’étaient desfilles, puisqu’il s’agissait d’Églises comme elle. Voici un point très intéressant. Jézabel et Achab eurent une fille. Elle épousa Joram, fils de Josaphat, et dans II Rois 8.16, il est dit que “Joram marcha dans les voies de son beau-père”. Par son mariage, il est entré de plain-pied dans l’idolâtrie. Il a entraîné dans l’idolâtrie Juda qui, jusque-là, craignait et adorait Dieu. C’est exactementce qu’ont fait toutes ces Églises filles, comme je vous l’ai démontré. Elles commencent dans la vérité, puis s’unissent aux organisations, quittant la Parole pour les traditions, les credos, etc. Maintenant, je tiens à vous montrer ceci. Dans Hébreux 13.7, il est dit : “Obéissez à vos conducteurs qui vous ont annoncé la Parole de Dieu.” C’est la Parole qui nous gouverne, et non les hommes. Or, en tant que mari, l’homme est le chef dela femme. Il a autorité sur elle. Mais l’Église aussi est une femme, et son chef est la Parole. Jésus est la Parole. Si elle rejette la Parole, si elle se soumet à une autre autorité, elle est adultère. Maintenant nommez-moi une seule Église qui n’a pas abandonné la Parole en faveur de traditions et de credos. Elles sont toutes adultères _ telle mère, telle fille. </P>

<P>Quelle punition la prostituée et ses enfants devront-elles subir? Eh bien, il y aura deux punitions. Premièrement, Il a dit : “Je la jetterai sur un lit.” Selon la dernière partie du verset 22, ce sera un lit de tribulation, de grande tribulation. C’est exactement ce que Jésus a dit dans Matthieu 25.1-13. Il y avait dix vierges. Cinq étaient sages, et cinq étaient folles. Les cinq vierges sages avaient de l’huile (le Saint-Esprit), mais les cinq autres n’en avaient pas. Lorsque retentit le cri : “Voicil’Époux!”, les cinq vierges folles ont dû courir chercher de l’huile, alors que les cinq vierges sages entrèrent dans la salle des noces. Les cinq qui étaient restées dehors ont été laissées pour la grande tribulation. C’est ce qui arrivera à tous ceux qui ne monteront pas dans l’enlèvement. C’est ce qui arrivera à la prostituée et à ses filles. Deuxièmement, il est dit qu’il les fera mourir de mort, ou si l’on traduit littéralement : “Qu’ils soient mis à mort par la mort.” Cette expression est étrange. Nous dirions : “Qu’un tel homme soit mis à mort par pendaison, ou par électrocution, ou par un autre moyen.” Mais il est dit : “Qu’ils soient mis à mort par la mort.” C’est la mort elle-même qui est la cause de leur mort. Je voudrais que vous compreniez ceci clairement, aussi vais-je reprendre notre illustration de la fille de Jézabel, entrant par mariage dans la maison de Juda, y introduisant ainsi l’idolâtrie, ce qui a fait que Dieu livre Juda à la mort. C’est aussi ce qu’a fait Balaam. Donc, voici Jézabel avec son paganisme. Là-bas, Juda rend à Dieu un culte agréé, et vit selon laParole. Alors Jézabel marie sa fille à Joram. À l’instant même, Joram conduit son peuple à l’idolâtrie. Dès que ce mariage s’est fait, Juda est mort. La mort spirituelle est entrée. Dès que la première Église de Rome s’est organisée, elle est morte. Dès que les luthériens se sont organisés, la mort s’est installée, et ils sont morts. En dernier lieu sont venus les pentecôtistes, qui se sont organisés. L’Esprit les a quittés, bien qu’ils refusent de le croire. Mais Il les a quittés. Ce mariage a apporté la mort. Ensuite est venue la lumière de l’Unité de la Divinité. Eux aussi se sont organisés, et ils sont morts. Puis, après que le feu de Dieu est descendu sur la rivière Ohio en 1933, un mouvement de réveil de guérison s’est répandu dans le monde entier; mais il n’était pas issu d’une organisation. Dieu a agi en dehors des groupes pentecôtistes, en dehors des mouvements organisés, et ce qu’Il fera à l’avenir se fera également en dehors des mouvements organisés. Dieu ne peut pas se servir des morts pour agir. Il ne peut agir que par les membres VIVANTS. Ces membres vivants sont hors de Babylone. </P>

<P>Ainsi, vous voyez, “la mort”, ou “l’organisation”,est entrée, et l’Église est morte, ou, pour être plus clair, la mort s’est installée là où, peu de temps auparavant, seule régnait la VIE. De même qu’àl’origine, Ève a apporté la mort à l’espèce humaine, ainsi, maintenant, l’organisation a apporté la mort, car l’organisation est le produit de deux corrupteurs : le nicolaïsme et le balaamisme, propagés par la prophétesse Jézabel. Or, Ève aurait dû être brûlée, et le serpent avec elle, à cause de leur terrible geste.Mais Adam est intervenu, et il a tout de suite pris Ève avec lui, pour qu’elle soit sauvée. Mais quand cette religion satanique aura achevé son parcours au travers des âges, il n’y aura personne pour intervenir, et elle sera brûlée avec son séducteur, car la prostituée et ses enfants, avec l’antichrist et Satan, auront leur part dans l’étang de feu. </P>

<P>Ici, je voudrais faire un saut en avant. Je devrais peut-être réserver ce que je vais dire pour le message qui traite du dernier âge, mais il me semble bon de l’apporter maintenant, parce que ce que je vais vous citer parle avec tant de clarté de l’organisation et de ce qui arrivera par elle. Et je désire vous mettre en garde. Apocalypse 13.1-18 : “Et je me tins sur le sable de la mer. Puis je vis monter de la mer une bête qui avait dix cornes et sept têtes, et sur ses cornes dix diadèmes, et sur ses têtes des noms de blasphème. La bête que je vis était semblable à un léopard; ses pieds étaient comme ceux d’un ours, et sa gueule comme une gueule de lion. Le dragon lui donna sa puissance, et son trône, et une grande autorité. Et je vis l’une de ses têtes comme blessée à mort; mais sa blessure mortelle fut guérie. Et toute la terre était dans l’admiration derrière la bête. Et ils adorèrent le dragon, parce qu’il avait donné l’autorité à la bête; et ils adorèrent la bête, en disant : Qui est semblable à la bête, et qui peut combattre contre elle? Et il lui fut donné une bouche qui proférait des paroles arrogantes et des blasphèmes; et il lui fut donné le pouvoir d’agir pendant quarante-deux mois. Et elle ouvrit sa bouche pour proférer des blasphèmes contre Dieu, pour blasphémer Son nom, Son tabernacle, et ceux qui habitent dans le ciel. Il lui fut donné de faire la guerre aux saints, et de les vaincre. Il lui fut donné autorité sur toute tribu, tout peuple, toute langue, et toute nation. Et tous les habitants de la terre l’adoreront, ceux dont le nom n’a pas été écrit dans le Livre de Vie de l’Agneau qui a été immolé dès la fondation du monde. Si quelqu’un a des oreilles, qu’il entende. Si quelqu’un mène en captivité, il ira en captivité; si quelqu’un tue par l’épée, il faut qu’il soit tué par l’épée. C’est ici la persévérance et la foi des saints. Puis je vis monter de la terre une autre bête, qui avait deux cornes semblables à celles d’un agneau, et qui parlait comme un dragon. Elle exerçait toute l’autorité de la première bête en sa présence, et elle faisait que la terre et ses habitants adoraient la première bête, dont la blessure mortelle avait été guérie. Elle opérait de grands prodiges, jusqu’à faire descendre du feu du ciel sur la terre, à la vue des hommes. Et elle séduisait les habitants de la terre par les prodiges qu’il lui était donné d’opérer en présence de la bête, disant aux habitants de la terre de faire une image de la bête qui avait la blessure de l’épée et qui vivait. Et il lui fut donné d’animer l’image de la bête, afin que l’image de la bête parlât, et qu’elle fît que tous ceux qui n’adoreraient pas l’image de la bête fussent tués. Et elle fit que tous, petits et grands, riches et pauvres, libres et esclaves, reçussent une marque sur leur main droite ou sur leur front, et que personne ne pût acheter ni vendre, sans avoir la marque, le nom de la bête ou le nombre de son nom. C’est ici la sagesse. Que celui qui a de l’intelligence calcule le nombre de la bête. Car c’est un nombre d’homme, et son nombre est six cent soixante-six.” </P>

<P>Ce chapitre nous montre la puissance de l’Église catholique romaine, et ce qu’elle fera par l’organisation. Souvenez-vous, c’est la fausse vigne. </P>

<P>Qu’elle prononce le Nom du Seigneur, elle le fait toujours dans un esprit de mensonge. Elle n’est pas sous la direction du Seigneur, mais de Satan. Elle finit par s’identifier complètement à la bête. La prostituée, montée sur la bête écarlate, montre clairement que sa puissance vient du dieu de la violence (Satan), et non de notre Dieu, le Seigneur Jésus-Christ. </P>

<P>D’après le verset 17, il est parfaitement clair qu’elle prendra la haute main sur tout le commerce de la terre, car personne ne peut acheter ni vendre sans passer par elle. Apocalypse 18.9-17 en donne confirmation, car ces versets montrent à quel point elle est engagée avec les rois, princes et marchands, qui sont tous impliqués avec Rome pour le commerce. </P>

<P>Dans Apocalypse 13.14, nous apprenons que la bête étend son influence au moyen de l’image qu’on lui a faite. Cette image qui a été faite, c’est un conseilœcuménique mondial, dans lequel toutes les Églises organisées vont s’unir aux catholiques romains (ce qu’ils sont déjà en train de faire). Il se pourrait fort bien que cette union s’effectue en vue de mettre fin à la puissance du communisme. Mais puisque le communisme (tout comme Nebucadnetsar) a été suscité pour brûler la chair de la prostituée, Rome sera vaincue et détruite. Notez bien que partout oùl’Église catholique s’est installée, le communisme a suivi. Il doit en être ainsi. Et je vous avertis maintenant : n’allez pas croire que le communisme soit votre seul ennemi. Non monsieur. Vous avez un plus grand ennemi encore, c’est l’Église catholique. </P>

<P>Maintenant lisons Apocalypse 13.1-4, et comparons avec Apocalypse 12.1-5. Apocalypse 13.1-4 : “Puis je vis monter de la mer une bête qui avait dix cornes et sept têtes, et sur ses cornes dix diadèmes, et sur ses têtes des noms de blasphème. La bête que je vis était semblable à un léopard; ses pieds étaient comme ceux d’un ours, et sa gueule comme une gueule de lion. Le dragon lui donna sa puissance, et son trône, et une grande autorité. Et je vis l’une de ses têtes comme blessée à mort; mais sa blessure mortelle fut guérie. Et toute la terre était dans l’admiration derrière la bête. Et ils adorèrent le dragon, parce qu’il avait donné l’autorité à la bête; et ils adorèrent la bête, en disant : Qui est semblable à la bête, et qui peut combattre contre elle?” Apocalypse 12.1-5 : “Un grand signe parut dans le ciel : une femme enveloppée du soleil, la lune sous ses pieds, et une couronne de douze étoiles sur sa tête. Elle était enceinte, et elle criait, étant en travail et dans les douleurs de l’enfantement. Un autre signe parut encore dans le ciel; et voici, c’était un grand dragon rouge, ayant sept têtes et dix cornes, et sur ses têtes sept diadèmes. Sa queue entraînait le tiers des étoiles du ciel, et les jetait sur la terre. Le dragon se tint devant la femme qui allait enfanter, afin de dévorer son enfant, lorsqu’elle aurait enfanté. Elle enfanta un fils, qui doit paître toutes les nations avec une verge de fer. Et son enfant fut enlevé vers Dieu et vers Son trône.” Satan et sa religion satanique sont dans ces deux bêtes. Dans Apocalypse 14, la bête dont la blessure mortelle fut guérie est la Rome impériale païenne qui est tombée sous les coups des barbares, et qui avait perdu par là sa puissance temporelle. Mais elle l’a retrouvée dans la Rome papale. Le voyez-vous? La nation qui imposait son règne en écrasant tout sur son passage, et qui était devenue l’empire le plus puissant qu’on ait jamais vu, a fini par être mortellement blessée. La puissance matérielle qu’elle possédait par la force des armes, entre autres, était perdue. Mais, sous Constantin, elle a repris vie, car la Rome papale s’est infiltrée partout dans le monde, et elle dispose d’un pouvoir absolu. Elle se sert des rois et des marchands, et la puissance mortelle de sa religion et de son empire financier lui permettent de gouverner comme déesse de notre âge. Elle est aussi le dragon qui se tenait devant la femme pour dévorer son enfant. Hérode avait essayé de tuer le Seigneur Jésus, mais il a échoué. Plus tard, Jésus a été crucifié par des soldats romains, mais maintenant, Il a été élevé sur le trône. </P>

<P>Dès lors, faites le rapprochement entre ce que je viens de dire et la vision de Daniel. La partie de la statue décrite en dernier, c’étaient les pieds, qui représentaient la dernière puissance mondiale. Ils étaient de fer et d’argile. Vous voyez, le fer, c’est l’Empire romain. Mais il n’est plus maintenant en fer massif. De l’argile y est mélangée. Pourtant il est là, conduisant les affaires du monde, tant dans les démocraties que dans les pays à régime plusdespotique. L’Église catholique est dans chaque nation. Elle est mêlée à tout. </P>

<P>Je voudrais vous dire quelque chose au sujet du fer et de l’argile. Vous vous souvenez du jour où Khrouchtchev a enlevé son soulier pour frapper sur la table, à l’O.N.U.? Eh bien, il y avait là cinq pays de l’Est, et cinq pays de l’Ouest. Khrouchtchev parlait pour l’Est, et le président Eisenhower pour l’Ouest. En russe, Khrouchtchev signifie “argile”, et Eisenhower signifie “fer”. Les deux principaux chefs du monde _ les deux gros orteils des pieds de fer et d’argile _ étaient côte à côte. Nous sommes vraiment à la fin. </P>

<P>Dans le verset 4, il est demandé : “Qui peut combattre contre la bête?” Or, il y a aujourd’hui quelques noms prestigieux dans le monde. Il y a des nations puissantes, mais c’est Rome qui, maintenant, mène la barque. C’est le pape qui est aux commandes. Et sa puissance va s’accroître. Personne ne peut combattre contre lui. </P>

<P>Verset 6 : “Et elle ouvrit la bouche pour proférer des blasphèmes.” (Enseignant des préceptes qui sont des commandements d’hommes; emportés, enflés d’orgueil, aimant le plaisir, ayant l’apparence de la piété, mais reniant ce qui en fait la force.) Il a blasphémé le Nom de Dieu, en remplaçant ce Nom par des titres, et en refusant d’agir autrement. </P>

<P>Verset 7 : “Et il lui fut donné de faire la guerre aux saints.” La persécution _ la mort pour le vrai croyant, et tout cela au Nom du Seigneur, de façon que le Nom de Dieu soit blasphémé, comme il l’est en Russie à cause de ce que la religion catholique a fait là-bas. </P>

<P>Verset 8 : “Et tous les habitants de la terre l’adoreront, ceux dont le nom n’a pas été écrit dans le Livre de Vie de l’Agneau qui a été immolé dès la fondation du monde.” </P>

<P>Remercions Dieu de ce que les brebis ne l’adoreront pas. Tous, à part les élus, seront séduits. Mais les élus ne seront pas séduits, car ils entendent la voix du Berger, et ils Le suivent. </P>

<P>Maintenant, voyez ceci, regardez ce que nous avons essayé jusqu’à présent de vous montrer. Cette semence de mort qui a été semée dès le premier âge, cette semence de l’organisation, est finalement devenue un arbre dans lequel nichent tous les oiseaux impurs. Elle a beau proclamer qu’elle est celle qui donne la vie, elle est celle qui donne la mort. Son fruit, c’est la MORT. Ceux qui ont part avec elle sont morts. Cette puissante organisation mondiale del’Église, qui dupe le monde en lui faisant croire qu’en elle se trouve le salut matériel et spirituel, séduit les multitudes et cause leur perte. Elle est non seulement la mort personnifiée, mais ce cadavre infect sera lui-même mis à mort par la mort qui est l’étang de feu. Oh, si seulement les hommes voulaient comprendre ce que sera leur fin, s’ils restent en elle. “Sortez du milieu d’elle, car pourquoi mourriez-vous?” </P>

<P>LE DERNIER AVERTISSEMENT </P>

<P>Apocalypse 2.23 : “Je ferai mourir de mort sesenfants; et toutes les Églises connaîtront que Je suis celui qui sonde les reins et les cœurs, et Je rendrai à chacun de vous selon ses œuvres.” </P>

<P>Dieu regarde au cœur. Il l’a toujours fait. Il le fera toujours. Ici, comme à travers tous les âges, il y a deux groupes; chacun professe appartenir à Dieu et recevoir de Dieu sa révélation. “Néanmoins, le solide fondement de Dieu reste debout, avec ces paroles qui lui servent de sceau : Le Seigneur connaît ceux qui Lui appartiennent.” II Timothée 2.19. “Le Seigneur sonde les reins.” Le mot “sonder” signifie “suivre la piste” ou “surveiller”. Dieu dépiste nos pensées (les reins); Il sait ce qu’il y a dans nos cœurs. Il voit nos œuvres, qui manifestent avec précision ce qui est en nous. C’est du cœur que proviennent la justice ou la méchanceté. Nos mobiles, nos desseins, Il connaît tout cela, alors qu’Il observe chacune de nos actions. Et quand viendra le moment où nous rendrons compte de notre vie, nous serons jugés sur chacune de nos actions, sur chacune de nos paroles. La fausse vigne n’avait pas la crainte de Dieu, et elle le paiera chèrement. Que tous ceux qui prononcent Son Nom vivent comme il convient à des saints. Nous pouvons tromper les gens, mais nous ne tromperons jamais le Seigneur. ` </P>

<P>Ce Message de Frère William Marrion Branham, intitulé La femme Jézabel, est un extrait du chapitre L’Âge de l’Église de Thyatire, de son ouvrage intitulé Exposé des Sept Âges de l’Église. Ce Message est imprimé et distribué gratuitement par Voice Of God Recordings. Imprimé en 2004. </P>

<P>Les Messages originaux de Frère William Marrion Branham ont été enregistrés en anglais sur bande magnétique. La reproduction audio intégrale anglaise de plus de 1100 Messages est disponible. De plus, bon nombre de ces Messages ont été imprimés intégralement en anglais et traduits en français, et sont disponibles sous forme de brochures, distribuées gratuitement. Pour obtenir des cassettes, disques compacts, livres, films, photographies ou d’autres informations utiles sur ce ministère mondial, vous n’avez qu’à écrire à Voice Of God Recordings. </P>

<P>C2004 VGR, ALL RIGHTS RESERVED </P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O. Box 950, Jeffersonville, Indiana 47131 U.S.A. </P>

<P>Avis de droit d’auteur </P>

<P>Tous droits réservés. Il est permis d’imprimer le présent document sur une imprimante personnelle, pour en faire un usage personnel ou pour le distribuer gratuitement comme moyen de diffusion de l’Évangile de Jésus-Christ. Il est interdit de vendre ce document, de le reproduire à grande échelle, de le publier sur un site Web, d’en stocker le contenu dans un système d’extraction de données, de le traduire en d’autres langues ou de l’utiliser pour solliciter des fonds, sans avoir obtenu une autorisation écrite de Voice Of God Recordings®. </P>

<P>Pour plus de renseignements ou pour recevoir d’autre documentation, veuillez contacter : </P>

<P>LA VOIX DE DIEU </P>

<P>C.P.156, SUCCURSALE C 
MONTRÉAL (QUÉBEC) CANADA H2L 4K1 
</P>

<P>VOICE OF GOD RECORDINGS </P>

<P>P.O.BOX 950, JEFFERSONVILLE, INDIANA 47131 U.S.A. </P>

<P>www.branham.org </P>
</Sect>
</Part>
</TaggedPDF-doc>
